[Live] 一個人的朝聖路 Camino de Santiago

是咁的
小弟今年Grad Trip一條友出發去西班牙行Camino de Santiago
聽日(香港時間係今日下晝？)正式出發
呢個post就試吓每日share啲日記同相出嚟啦
有人睇就會繼續update 無人睇就會慢慢唔見咗㗎喇
行過嘅巴絲可以出嚟吹吓水 指點吓迷津
唔知有無巴絲都行緊呢條朝聖路呢

頭幾日嘅行程
Day 0: HK>Beijing>Paris
Day 1: Paris
Day 2: Paris>Bayonne>SJPP

巴黎就唔出遊記了 睇相啦

有wifi就會盡量update
第一次開遊記post 文筆唔好請見諒
部分相用手機執過 電腦睇唔知會唔會好奇怪
好多朋友都知我會去行Camino 勿相認

開始出遊記之後交代少少前言先
各位俾啲時間我出文

自從三年前喺高登見到Camino de Santiago post，呢條Camino就深深咁植入咗我個腦，決定要喺Grad嘅時候去。幾年嚟時不時都會搵吓資訊，會想象吓自己去嘅時候會遇到咩人咩事，仲會同身邊每一個人講自己呢個畢業大計。

Camino de Santiago係西班牙一條朝聖路線，來自五湖四海嘅旅者一齊向住Santiago de Compostela前進，有好多唔同路線唔同玩法。我自己就揀咗最熱門嘅Camino Frances，由法國邊境SJPP出發，徒步行四十幾日，由東到西橫跨西班牙，到咗Santiago de Compostela之後再行多幾日，去埋「世界嘅盡頭」Finisterre，全長900km左右。

裝備方面，Osprey Atmos Ag 50L，基本上得衫褲鞋襪、叉電器s、睡袋、行山棍x2、頭燈同少少應急藥，呢到都特登買咗幾千銀。相機只帶了RX100m3，本身想帶埋GoPro同芭蕉扇，諗諗吓都係減重唔帶了。就咁埋單都有成11.5kg，仲未計水。

錢方面就用咗5000港紙買機票，巴黎入巴塞出，600港紙左右買火車飛由巴黎去SJPP。唱咗1500歐，預一日用40歐。

每個人行Camino都有自己嘅原因，我都喺開始之前紀錄低，睇吓一路行諗法會唔會有所改變。唔想睇就飛啦。

講到明Grad Trip就緊係有今生無來世，想俾一個一生難忘嘅回憶自己，要做啲常人唔會做嘅事，所以日韓台歐遊都不了。一個人行路喺異地行四十幾日，好期待遇到好多陌生人，好期待同咩人結伴，一定會有啲得著。其實我都無expect自己會得到咩，但肯定會有得著。個心態就好似「出咗糧想fing吓錢，但又唔知買咩，於是去行吓街睇吓有咩買」咁。

同過好多朋友提起Camino，一方面想搵到伴一齊去，但另一方面心底知道獨行先係最適合自己。有朋友講過想join最後100km，當然最後都係不了了之，結果都係自己出發。

據說行完Camino就可以赦免自己嘅罪孽，另一個講法係長時間嘅獨處可以令人諗通好多心結。我無信仰所以比較認同後者，都想睇吓行完Camino會唔會放得低喺香港生活嘅煩惱。

所以呢一刻你問我，為咩行Camino，我答唔到你㗎，大概係幾年前曾經想做呢件事，所以就做啦。同埋有一樣肯定嘅係，日日都會行到周身痛。

“There is no one walk the camino by accident.”
-The Way (2010)

Day 0
Paris - Bayonne - Saint-Jean-Pied-de-Port

Camino嘅起點喺南法，所以由巴黎入，再轉火車。喺巴黎hea咗一日終於要起行。

去到火車站研究咗一陣部自助取票機，終於拎到上網訂定嘅火車飛，成張機票咁好大張。
時間啱啱好上車，火車係雙層車，幾大幾靚，有叉差有Wifi，不過wifi慢過龜。窗外嘅天氣一時陰陰沉沉咁，一時又出返太陽，只要唔落雨我就好滿意了。

搭咗四個鐘火車，終於到Bayonne。Bayonne係一個朝聖中轉站，要再搭多一程入SJPP。落車嘅時候已經見到好多差唔多裝束嘅backpacker，搞到我心情有啲興奮。有個住bayonne嘅法國伯伯見到我嘅行裝問我係咪去朝聖，同我吹咗一陣水，仲教我去邊個月台等車。

Bayonne係一個好寧靜嘅小鎮，有時間嘅話散步幾個鐘都唔錯，不過我得一個鍾，所以蜻蜓點水去教堂影幾張相，就返車站了。

順手買咗個三文治，餡有肉有菜有薯條，個汁好似忌簾湯咁嘅味，平靚正。買完包就要上車，原來部車已經埋咗站，仲已經坐滿晒人。

去SJPP部車係兩卡地鐵車廂嚟，去朝聖嘅人竟然坐滿曬架車，有人帶埋單車上車，但應該大部分都係行路嘅。車上面嘅人大多都中老年，鬼佬居多，得幾個亞洲樣，睇落我應該係成車最後生嗰個。有啲人低聲傾偈，但大部分人戴住耳機選擇沉默，車飛都無check就開車，我就唯有罰企到尾站。

望住車窗外嘅風景有山有河，我心怦怦跳得好勁，唔知興奮還是緊張，但可以肯定嘅係，三年嚟掛喺口邊嘅dream trip終於開始了。就係咁，我上咗呢㗎坐滿痴線佬嘅列車，出發去Camino嘅第一站。

SPJJ喺法國南部近法西邊境。罰企咗成粒鐘終於到，心情好興奮。跟住大隊行就一路行到Pilgrim Office，途中認識咗第一個Camino Friend，嚟自韓國嘅志汌。

Pilgrim Office係辦理Camino Passport嘅地方。每個朝聖者都會有一本Camino Passport，€2一本，每經個一個地方就會拎到一個印章，沿途住宿同部分餐廳都會有，行完全部就會有一本充滿回憶嘅印仔薄喇。

Office嘅職員仲會好詳細咁講一次我哋聽日嘅行程，由SJPP去Roncesvalle沿述途見到嘅嘢，仲有全程嘅albergue(朝聖者住嘅hostel) guide，呼籲我哋遇到自由捐獻嘅albergu要至少俾€6。登記嘅Office伯伯話，我可能係今年第一個香港人。登記完順便買個貝殼，貝殼係朝聖者嘅標記。喺Pilgrim Office買貝殼係自由捐獻嘅，我就好狗咁是但俾咗個€0.5銀仔。

Office伯伯指點下，我同韓仔去咗成個小鎮最平嘅albergue，一晚€10。俾錢都係自覺投幣嘅，好彩身上咁啱有散紙。Albergue有床有被，但每個人都拎出自己嘅睡袋，原來係驚唔乾淨有蟲，於是我都開咗自己睡袋出嚟。本來諗咗好耐帶唔帶睡袋，因為成1.35kg重，最後好彩有帶，因為早晚都真係幾凍。

整好床之後就自己出門逛吓。SJPP寧靜得嚟都幾熱鬧，我諗大部分遊客都係朝聖者嚟，唔少鋪頭賣Camino相關嘅紀念品，都有好多裝備店，價錢無細睇過，淨係行山棍嚟講都有幾多選擇同埋唔算好貴，€8就有交易。可惜今日係星期日超市已經閂咗，本身仲想去買定啲補給。

傍晚時分，返到去albergue見到志汌，於是兩條友一齊去食晚餐，亞洲人係易啲approch，作為撩水吹嘅起步都唔錯。兩條友食咗個pasta，飲咗少少酒就返去了，埋單€17。

Albergue有澳洲人，有西班牙couple，簡單交流過就沒有然後了，起碼主動開到口，證明噚日嘅擔心係多餘嘅。原來自己啲西文都講到兩句，起碼人哋聽得明，不過我依然係覺得西文好難聽得明嘅。然後就沖涼洗衫，志汌識到另一個韓仔，叫埋我一齊去喝多兩杯，但見落大雨我就無去了。

明日終於要正式出發，據說第一日就係最辛苦嘅一日，因為要攀1450m過山，徒步行過國界。自從上咗SJPP嘅火車，不安感就越嚟越少，換來嘅係興奮同期待。一個地方只要氣氛好的話自然就開到口同人傾偈，好期待之後嘅每日。

暫時得咁多 明日起步再繼續

G持

皮已正

好想去

加油

舊年9月~10月中行咗, 風扇&太陽油帶咗基本無用過, 反而著長袖+帽更能防曬

我又係傻下傻下咁, 巴黎搭火車落SJPP...其實最平+快嘅做法係搭去巴塞/巴黎轉機去 Bayonne

當時我預咗35日行, 結果24日行完...到咗santiago 就突然唔想行去Fisterra. 搭咗巴士去, 第二日就搭巴士落 Porto 玩兩日, 再搭巴士去 Madrid, then Barcelona.

btw, 祝你無生水泡

萬一出水泡, 要留意你個日行咗幾多km, 呢個km就係你對腳嘅limit

一係backpack太重, 一係對鞋太窄夾腳, 一係對襪

加油

唔好爛尾

咁快行完 我預咗四十幾日
不過多咗就可以周圍去玩

唉, 只怪自己毒, 戴咗耳筒聽歌狂行, 平均每日 30km+

喺香港試過咩10kg由紅磡行去上水
無生泡但行到周身痛
希望唔會生啦

生水泡一定要吉穿, 跟住消毒

我成程生咗十幾粒, 自作賤

應該行慢少少, 就可以識多D人, 吹多D水

帶咗消炎膏 希望用唔著

最好有殺菌能力嘅, 無嘅話, 個水泡有排都唔好, 有機會就買定細支火酒

外國人行完, 凍水浸腳, 消除疲勞

休息的話除鞋透透氣

收到

等巴打靚相

依家時間係早上六點半 ，五點半就俾執嘢聲醒咗，不過成晚都瞓得好舒服。喺Albergue食埋早餐先行。趁仲有wifi update吓連登仔再出發

留名 我想去 可惜岩岩返左新工

Day 1 要早D行,最好一日出就行
唔係去到Albergue有排排隊入住

巴打呢

喺到未死我
第一日行到roncesvalles
癱咗喺到打緊文
喺床wifi好差up唔到相
一陣打完落樓下再一次過po啦

上年5至6月一條友用左34日由SJPP行到Fisterra 巴打加油

有無落雨?

我今朝到左Santiago

巴打行完有咩感覺
會唔會去埋Muxia

落咗一陣過雲雨
時晴時雨咁

無咩特別既感覺，聽日會搭巴士去

有無啲經歷分享吓

做咩唔行埋去

主要係無時間，其次係想比對腳抖下

Day 2
SJPP-Roncesvalles 24.8km

五點半俾執嘢聲嘈醒咗，賴到六點先起床。個睡袋暖笠笠好舒服，不枉咁重都帶嚟，間房又靜，無鼻鼾無嘈，瞓得好足。早上起身執嘢，啲衫仲係唔乾，無辦法唯有照放入袋先。搞掂晒就喺albergue食埋早餐先走，就咁兩塊包夾牛油，加杯咖啡就起行。

噚日認識嘅志汌一齊行足全程。據說SJPP去Roncesvalles嘅路係全程Camino最辛苦，因為要上山上到海拔1450米，再落返950米。

一開始嘅路係普通上斜車路，一齊起步嘅都有半打人，跟住人行連地圖都唔使睇，大家無交換姓名，各自淡淡交會，氣氛好和諧。天氣算係唔錯，陰陰哋無太陽無落雨無大霧，氣溫涼涼哋，好似秋天咁。

沿住延綿山路向上行，沿途風景靚到爆炸，日出嘅晨霧從山上睇變咗雲海，藍天白雲綠草，成個組合無得頂。體力上又未攰到睇風景嘅心情都無，嘆住靚景一步一步向前行，越上高啲就睇得越遠，風景都越嚟越靚。

行咗個半鐘左右，去到Orisson一間albergue+bar補水，聽連登巴打教路，一停低就除鞋按按腳，抖咗十分鐘又再起行，一齊出發嘅其他朝聖者開始拋離我，我都要急起直追了。

沿路繼續上斜，陽光開始出返嚟，暖暖哋唔會太曬，風景亦都越嚟越靚，望落去可以睇曬附近嶙峋嘅山勢，睇極都唔厭，影極都唔厭。眼簾之內基本上只得藍色綠色白色三隻顏色，沿路上山淨係聽到雀仔叫聲同自己嘅腳步聲。雖然一路出緊力上山，但心境好平和，淨係需要留意前路同埋四圍嘅風景。其實我今次行都幾好彩，一嚟無落雨，二嚟無霧，之前睇片呢段山路總係大霧都乜都睇唔到。

山上嘅路大部分都係石路，都幾好行，只有少少泥路，行嘅時候要小心，一仆街就仆街喇。

就係咁一路盲目地向前行行行，行到個肚好鬼餓，志汌唔個幾時買咗個蛋糕分咗啲俾我。又行咗個幾鐘之後，山上面有㗎小食車，即刻俾咗€1買條energy，出發四個幾鐘都無食過嘢咁濟。小食車老細仲準備咗印章俾朝聖者。我見有位休息又坐底按咗兩嘢腳，志汌就自己行先了。

過咗小食車就淨返大約11km，1km上坡，5km平路，5km落斜。好多人都停咗喺小食車休息，所以路上嘅人明顯少咗。呢個時候我戴耳機就聽咗一陣歌，有巴打提過我話唔好沉迷自己聽歌，所以附近有人的話我都唔帶耳機了，亂鳩咁搭吓嗲其實都唔會悶。

上完嗰1km好濕鳩嘅亂石斜路之後，去返平路可以慢慢加速，但係好鬼多爛泥路，於是要慢慢睇邊啲位好行。過埋爛泥路就係森林路，兩邊有樹蔭，又唔斜，行得好舒服。

喺就嚟過法西國界嘅時候，有隊單車隊喺側邊經過，真係唔知佢哋點過爛泥路。

過咗界之後，天氣開始起霧又陰陰沉沉，行過樹林時好似The mist啲場景咁，呢個時候我都追上志汌了。

行上樹林無耐，就咁喺山上路邊有個緊急albergue，直接啲講就係有個瓦遮頭俾人過夜。如果天上唔係咁多雲嘅話，可能我都會喺到過一晚，山上面一盞燈無，睇星一定好精彩。沿途行嘅時候我都一路喺到諗，唔知喺山上過夜係咩感覺呢？

喺山上面越行越凍，體感溫度應該得15度左右，有風吹過就真係好凍，無預過六月嚟行都咁凍。呢個時候，隻腳已經行到無咩知覺，淨係借手杖嘅力一步一步向前行，心諗幾時先行得完，但係前面仲有三個鐘路程。

行多一陣終於開始落山，落山之前有啲位俾人休息，坐滿晒人。我個肚開始打晒鼓，諗住落山好快行完，於是坐咗兩分鐘就鳩衝落山了。

落山嘅路雖然係車路，但唔係特別好行，因為隻腳已經行到震晒，一唔專心好易仆街，所以要好小心。行行吓仲開始落雨，要立即著雨褸同笠雨罩。頂佢個肺落咗一陣又出返太陽，一陣又落返雨，又出返太陽。已經見到終點，但係好似行極都未到咁。呢個時候我個腦淨係諗住快啲落到山食嘢，沖熱水涼同埋好想飲杯熱朱古力。

咁落坡又落咗成粒鐘之後，終於去到一個小教堂抖抖，再出發行多半粒鐘，終於到咗Roncesvalles，時間大概係兩點。我已經行到手腳都痺痺哋，唔知係攰得濟定凍得濟。去到albergue一嘢dump低背囊嗰嘢堅係爽，第一件事唔係去俾錢入冊，而係去小食機兩包花生食，Total€2，因為真係勁肚餓。

今晚嘅Albergue係€12，成棟三層都係床位，應該住到百幾個朝聖者。我抽到上鋪，即刻要爬上爬落...樓下嘅朝聖者係法國叔叔Gi (讀嘰)，就係佢今朝嘈醒我。不過佢其實幾好傾，嚟緊應該會成日見到佢。

一放好背囊，人人第一件事就係衝去沖涼，我去嘅時候已經排晒隊。醒目嘅我上咗一層沖，無人排隊，但係啲水唔夠熱，嗱嗱臨沖完就洗衫，希望乾得切。洗完之後就躝上床攤吓，Gi仲笑鳩我咁鬼廢。

攤咗一陣，決定落樓睇吓撩唔撩到新朋友同行，因為志汌已經埋咗韓國人堆，我都應該識返啲朋友仔。喺前園認識咗意大利仔michele，先19歲就自己嚟行Camino。坐坐吓吹風吹到鬼凍，於是就去廚房望吓，原來有個販賣機賣三文治，同埋最重要嘅熱朱，又俾咗€3.2。同michele吹咗一陣水，佢啲英文麻麻哋，個樣鳩吓鳩吓咁，成日聽唔明我up乜。

志汌後來話我知啲韓國人搵到間cafe啲嘢食好平，叫埋我同michele一齊去，點知去到韓仔已經自己坐埋一枱，我同michele咪識做坐開。叫咗個Topas同啤酒先埋單€5.5，又真係幾平。食之後，終於有時間返床打遊記。

其實行完成日感覺依然良好，雖然係好攰，但起碼無周身痛，腳都無生水泡，都算係咗咁。其實同香港行山差唔多，只係呢程長啲，行一轉八仙嶺可能仲攰。

行嘅時候有咩諗呢。一路行嘅時候成日喺到諗點樣好好紀錄呢次Camino之行，即係會諗嘅遊記點寫啦，成日影相啦，諗吓如果拍片點整啦。但其實行完喺山上諗到嘅句子已經唔記得晒，行到一半已經無拍片，因為隻手已經揸唔到部機。後來連相都影少咗，因為成日停低影相好影響節奏。後來只係諗住快啲到終點可以休息。

今日喺路上聽到一個幾動人嘅Camino故事。話說出發初段嘅時候遇到個英文姐姐。
今次佢第二次行Camino，第一次係十年前同家人行。佢笑笑口同我講，當你去到終點嘅時候，你就會想再行多次，呢一刻我都仲未明點解。喺大概六年前，佢媽媽準備第二次出行，袋都執好晒嘅時候先發現患上癌症，無幾耐之後說過咗身。到咗今年年頭，姐姐突然醒起今年係佢完成Camino嘅十周年，二話不說就買咗機票出發。佢嘅行裝就係當年媽媽執好咗嘅背囊，繼承著媽媽嘅遺願一個人上路。佢仲話上次行完之後，影響咗身邊十幾個人出發行Camino，唔知會唔會我完成之後，有人俾我影響而出發呢。無錯，呢個姐姐我唔知佢咩名，嚟自邊到，但係呢啲都唔重要，重要嘅係佢嘅故事好值得紀錄低，嚟緊有機會嘅話一會同再撩佢傾吓偈。

個間bar 我好深刻
係個到識左好多旅伴

今日係咁多啦
好鬼攰無執相無proofread
我都想up多啲相 連登唔知做乜成日上傳失敗

睇緊嘅歡迎say個hi俾啲反應
篇嘢本來淨係預咗自己紀錄 有啲位諗住自己明就得

明天繼續 聽日想dump低韓仔上路 祝我撩到鬼妹一齊行

Orisson嗰間
我行嗰陣啲人全部裝滿水就走

我行咗一日已經攰到pk
巴打中間有無停留喺某啲城市玩

無呀手，行足咁多日

我本身預咗停四日喺大城市
依家又想一口氣行晒佢

又唔使刻意停留 去大城市個日早啲起身 行小啲 做夠時間參觀

wa你就正，你個天氣相比好多人已經靚到飛起...

我個日keep住勁大風, 又無限雨, 成座山就好似香港春天濕到出雨咁, 乜hi都睇唔到

我都覺得好好彩
之後keep住都咁嘅天氣就好

報時 六點都未夠已經自然醒咗
今日目標係21km zubiri
有力嘅話行多4km去Lorrasoaña
聽日就可以行少啲去Pamplona觀光多陣

Zubiri又太短
Lorrasoana好少宿位
要諗諗

韓仔同意大利仔話要一口氣踩去Pamplona
今日落大雨我諗我Lorrasoaña最盡隨

唔好一次去pamplona。我個次就係一野衝去。成4pm先到，無哂宿位，變咗住hostel.
再生埋水泡

同埋你可以留意下，西班牙嘅大鎮都有西班牙廣場。
一個方型嘅空地，被建築圍成方型，通常都有bar.

唉，我遇到其他人話遇到2個香港人，但我追極都追唔到，我7號到santiago.

各位巴打，行之前有冇咩訓練要做

我下次諗住行北方之路

lm

好特別既grad trip，經歷你可以用來講一世

留名支持

update吓 朝早無停過爆到zubiri
相機好似濕咗開唔到機

諗住抖抖再去埋Lorrasoaña

暫時未見到 多謝提點

暫時未見到香港人
淨係遇過韓國人同台灣人

50km
行咗幾耐

年頭有排日日去gym跑步 後來無錢無時間停咗
出發前做咗一次行路撚 紅磡行去上水
其實喺香港有行開山已經好夠

有恆心係最緊要
行行吓會諗自己咁辛苦為乜 諗諗吓就到

有決心就得，最多行慢d

這些機會

放心啦，行咁多日，你都有機會。

連登大神們 相機濕咗水可以點急救

浸米可唔可以俾多一個月佢

一個月命

已到Lorrasoaña 夜啲再出文

今日好少相 因為好大雨 因為好大雨部相機死咗 因為部相機死咗無晒mood

巴打加油
尋晚起Porto遇到人啱啱行完有啲心動

你係邊到搵到米浸

上年7-8月行完，第一日上山落大雨，好辛苦，但之後就開始習慣，行係次要，觀光為主。
如果樓主腳痛，建議買鞋墊，仲有小心sarria後多人要book albergue，小心安全，聽過有人專捉朝聖者。
enjoy your trip

仲有小心牛屎

依家去超市睇吓有無

強貼留名，plan 緊2019年行，其實想問下咩月份行d天氣會比較好？

已經踩咗好多 應該馬屎牛屎羊屎都踩過

哀大

當交學費, 以後去旅行小心D

巴打加油！ 強貼留名

隻腳暫時仲ok
三十日後就拎到證書喇

有人睇好開心 多謝支持

5,6月 or, 9,10月

5,6月 D 野綠油油,

9,10月就收成, 一係黃一係收割咗

9,10月路過D 葡萄園區, 好多人偷葡萄食, 極甜
或者見到工人收割, 問佢地拎都會畀

真係有米賣 希望救得返
btw好撚重

認同樓上 係好特別嘅grad trip
樓主打得好認真
加油唔好爛尾 注意安全

Btw god bless your camera

其實我自己睇返見到好多廢話
不過真係心路歷程全紀錄

記住今日你為咗部相機煩, 行完再睇返

好擔心
如果浸幾日米都唔掂嘅話可能要買過部
啲backup budget一Q清晒

如果你部電話影相都唔算差, 就用電話算啦

Day 3
Roncesvalle - Lorrasoaña 28km

繼噚日嘅好天氣之後，今日落足全日雨，相都無點影過，因為好大雨，因為好大雨部相機死咗，因為部機死咗無晒mood，真係要大叫一句「白飯呼羅」。

早上五點半鐘自然醒咗，唔係俾人嘈醒，每日都有動力起身嘅感覺好正。躝多陣床唔夠六點就起身，拉拉筋，嗱嗱臨收衫執包袱，嘅衫仲係乾唔透。Gi一早就走咗，佢話今日嘅目標係Lorrasoaña。

門外落大雨，睇個天都唔似唔停，即係今日要冒雨前行了。喺門口撞返英文姐姐，佢笑笑口同我講，噚日咁好天氣已經賺晒。佢嘅爽朗樂觀真係好charm。

七點早餐時間，一枱人圍埋食，但無乜點交流。韓國人團一早出發晒，志汌就同我一齊早餐再出發。行行吓唔見咗佢，我都無理到一條友向前行。唔知做乜鬥志旺盛，一條友係咁向前爆，手機相機全部都無拎出嚟。條路大部分都係爛泥，啲位直頭水深過鞋，少部分係車路石路，唔係有兩碌棍喺手，一定一仆一碌。

唔知點解，今日先第三日，離開香港嘅五日，就好似已經有在路上成個月嘅感覺。

我諗行咗半個鐘之後，遲出發意大利仔michele追上我了，於是我哋一齊行咗一段路。佢對鞋係普通跑鞋，一早已經入晒水。我對鞋雖然有防水，但都唔係好得幾多，鞋入面已經濕晒。行過爛泥嘅時候，michele係咁fuck fuck叫，後來直接執咗嚿木當杖用。行嘅時候悶悶哋，我就叫佢教我講意大利粗口，意文Fuck U讀「白飯呼羅」，當然我都有教返佢講「屌你」，於是兩條on9仔就一路行一路對住個落雨天叫「白飯呼羅」「屌你」。再行多一陣，michele就拋離咗我了。

得返自己一個，低頭向前繼續爆，又行咗一個鐘左右，行經去一間酒吧。我諗仲有力向前行，於是就無停低。英文姐姐喺酒吧行出嚟，我哋就一齊行。

英文姐姐叫Tina，嚟自阿拉斯加，一齊行咗兩三個鐘，交換晒大家嘅背景。必需講多次，佢嘅爽朗樂觀真係好charm。喺咁嘅大雨天，佢都仲可以笑笑口行。次次聽到我行到嗌救命嘅時候，佢就哈哈哈笑，佢嘅笑聲的確減少咗雨天嘅煩燥感。行咗一陣之後，瑞典Patrick又加入咗我哋，三條友一路行行行就行到Zubiri。

其實行到咁上下我已經好想停低抖抖，但幾乎全程都係樹林，加上落雨濕濕根本無位停低。全程都好似行小澗咁，啲石凹凹凸凸行到腳掌隱隱作痛。

行到中途，我見雨勢細啲，就喺腰間袋拎部相機出嚟影兩張相。開唔到機。再睇，腰間袋有啲水浪浪吓。仆街了。即刻抆電抆卡換位擺，救唔到機都起碼救到啲相。放電話嘅另一邊只係濕啫，無事。路始終都要繼續行，唯有期望快啲到終點救得返部機，雖然好擔心，但係都只能聽天由命。

十二點過啲，三人行行到Zubiri，我一個人留低咗食晏，Patrick繼續前行，Tina想行到Lorrasoaña，再遠少少。本身我嘅plan喺行到Zubiri，加上天雨關係都應該休息，但我想留多啲時間喺聽日嘅大城市Pamplona，所以決定行多5.5km，個半鐘去Lorrasoña。

喺Zubiri餐廳門口一dump低袋，michele就搭我膊頭，佢早我廿分鐘到，已經食飽了。我就入餐廳食個奄列飲杯咖啡，唔停底都無感覺，一停就餓到不得了，但係都無食好飽，因為仲要上路。食食吓michele就示意同新認識嘅意大利妹行先，我爽手食完都再出發。

先行咗兩步，後面就有人叫我，michele唔知點解仲未起行，於是咁又三人行，向Lorrasoaña出發。意大利妹叫Silvia，本身行得好快嘅michele啩住同囡囡傾偈，俾我拋離咗一段路。

離開Zubiri之後，天氣開始好轉，雨勢都開始停。雖然係咁，啲路依然好爛，所以都係一步一步慢慢行。個半鐘之後，終於到咗Lorrasoña。成程唔知做乜好hyper，好似hi咗嘢咁。一到albergue，竟然見到志汌好嘆咁坐喺到自拍緊，原來佢離開Roncesvalle之後無停過直接爆到Lorrasoaña，仲話唔見我等咗我一陣。

Lorrasoña嘅albergue係暫時住過最廢，基本上得床同販賣機，啲床仲要唔好瞓，盛惠€8。不過都無要求啦，朝聖者嘅生活就係有瓦遮頭已經好好。第一時間沖涼洗衫，之後即刻狗沖出超市。真係好彩有米賣，即刻本來放camino passport嘅拉鍊袋出嚟，隊部相機入去急救，封佢幾日希望救得返。不過袋嘢好鬼重。開睡袋先發現，屌原來睡袋都濕埋，聽日去Pamplona一定要洗晒乾晒所有嘢。

出面仲落緊雨，今晚嘅晚餐由Chef le 志汌同Chef le Michele操刀，其實係炒飯同意粉啫。Patrick都到咗，反而法國叔叔Gi就未見。寫到呢到嘅時候我已經攤咗喺到等食飯。

Live咗夜啲食埋飯再收尾
今日真係無乜相，有都係鳩影，各位將就睇啦

你第一日SJPP 拎咗張紙, 有寫哂路上有開嘅hostel.
建議唔好第一間就住, 我試過住咗間勁舊, 連D 毛毯勁太塵嘅
下晝/夜晚有時間可以google 下佢間野個名, 睇下評價, 同埋有無 bed bug.

啊, 係albergue 先啱 痴咗線

張紙有拎呀，靠佢搵食咁濟
用自己睡袋其實都唔擔心

追到 live ！
樓主加油，最緊要一路平安！

有生之年我都想去一次，希望能夠成事。

最好影低佢, 之後爛咗, 唔見咗, 都有底

係喎 即刻影咗

其實一早準備定, 以後一轉工, 咁啱 5,6月 or 9,10月 就可以即去, 除咗來回機票, 同去起點SJPP嘅交通, 其他野都唔洗book.

年紀唔細 (40+)，已經唔多會轉工，呢個難搞 d 。

我預係 last 100K (定 150K ?)， 大約預 8-10 日行晒，
應該係輕鬆到無人有o個隻。

其實你可以分段分年去, 先去SJPP 出發,行夠就搭車走, 第二年有興趣再去

又或者SJPP 出發, 中途搭車skip

因為last 100k, 其實幾悶, 係樹林同馬路混合...無SJPP出發咁興奮同靚

其實唔難
只要決定咗出發就得 我都無點plan過淨係照cop網上嗰啲
就算plan完都唔會跟

可能會行一次 100K 睇下咩環境先，畢竟要一次過 900K 對老人家黎講有 d 難度。

有難度, 但無問題, 成條路行嘅人群好極端, 多係啱啱畢業,未搵工嘅後生仔 or 退咗休,旅行到無野好玩嘅老人...其中不乏肥婆肥佬, 仲有D有糖尿病, 膝關節退化

年紀唔係問題 真係只要有長假就走得
我都係趁Grad先行

budget就唔使咁多嘅
暫時budget+機票+添購裝備都無40k
窮撚學生無錢

因為無野好plan, 成件事就係, 帶裝備, 買機票, 出發去SJPP, 跟住就係行, 同吹水...去到SJPP 之後就無野好plan..
行就啱喇, 遇到啱傾嘅, 可以就下速度, 不過有時人地趕時間搭飛機, 就byebye, 唔需要太過就, 一句 buen camino, 就走先

屌你 40k,
我個時除咗對鞋1.1k, 其他衫褲袋都係百幾二百蚊taobao貨仔, 行完就丟哂
成個trip 連裝備 20k都唔洗

其實都唔需要長假, 我遇過個日本阿嬸, 每年黎行一個星期, 行完再去附近玩幾日先返日本

我去歐洲玩左成個月，唔計機票先 35K…40K 只能夠話真係預到好鬆動。

係喎樓主你出發前有無磅過自己幾重? 無嘅話盡快搵方法磅下

佢應該預行完, 再去旅行, 玩哂D 錢先返歸

使費15k
機票5k
背囊1.4k
鞋0.7k
出發前買立雜嘢2k

計計吓都無30k

唔係一次過行晒我又覺得差啲

唔同玩法 一日住先€10 食一日€30已經好唔錯
我預一日€40 但行在路上其實一日用€30已經算多 使最我諗係喝酒social
當然行得路上就唔會預自己大吃大喝

無記錯應該127磅
無錯我係瘦毒撚

三年前我睇高登都好似你咁諗
希望有朝一日輪到你出發

廢青攤到咁上下，michele就嚟叫我食飯。各國大廚出手，廢青就飯來張口。炒飯同意粉唔係咩特別菜式，但係Simple but perfect，食飯係食氣氛，成枱人有michele、志汌、Slivia同搭枱荷蘭長髮男。真係無諗過嚟到歐洲都有得食咗中式(韓式？)嘅炒飯。風頭俾佢兩個搶晒，無貢獻嘅我唯有幫手洗碗啦。啲剩飯剩粉俾啲貓爭住食晒 。

食完飯洗完碗，silvia已經返房休息，我同michele同志汌三個麻甩佬搵到盒竹籤嚟玩。玩法就咁整散啲籤，然後喺唔郁到其他嘅情況下拎起啲籤，好on9但又幾好玩。玩咗幾round就飲啤酒吹水，跟住同佢哋食一支手捲煙，交際煙其實有啲時候都幾有用嘅，不過我都係唔鐘意食煙，試下無壞，試咗一次下次就不了。(利申：無食開煙，唔中意煙味，食完第一時間刷牙洗走陣味，真係抱住試吓心態，連登仔要屌細力啲 )

玩完Hea完就躝返房瞓了，最厚嘅睡袋反而已經乾咗。上床嘅時候未到十點，天仲好光，呢個真係仲未慣。

獨行路上，好似諗明咗自己點解會嚟行呢條路。大學第一年嘅時候，有一刻突然覺得自己好孤單，新舊朋友都好唔friend。當年咁啱認識到Camino de Santiago呢件事，好想試下結交Camino Friend係咩滋味，於是就決定咗一定要嚟行，亦都開始愛上獨遊。幾年嚟一個人旅行，改變到依家嘅人際關係已經處理得好好。咁依家我點解要嚟行呢。我諗我只係想做啲痴線嘅事，我生活喺香港呢個咁痴線嘅社會，好似做返啲痴線嘢先會顯得自己正常。畢業出嚟正正經經打份工？Sorry，其實連自己都養唔起。喺呢邊早上起身睇到香港新聞，都覺得幾唏噓。起碼我正式返工之前，可以真真正正做一次痴線嘢先啦。我諗呢個就係我行Camino嘅原因。

今日嘅行程一以昨日只係行行行，但係不停遇到啱口型嘅人真係好正。志汌、Michele前後識咗兩三日已經一齊食飯飲酒不突止，仲煮埋俾我食。Camino路上嘅人就係咁神奇，就係當初我期待嘅嘢。

今日起，我選擇放棄本來嘅身分，唔用自己本身嘅英文名自我介紹，我同路上認識嘅人講我個名叫做Lee。一嚟幾亞洲feel，二嚟又易記。我想用一個唔同嘅身分，享受餘下落嚟嘅行程。

有啲感性同personal
連登仔唔中意睇單聲我聽
之後可以focus返喺行路上面
Btw 好驚唔小心自爆

起碼老你4年既姨姨留名

有追開 唔好爛尾

正皮支持樓主
你影響到我 我遲啲想講教你 可以嗎?

利申:16歲絲打

行camino 嘅人, 好撚多時間去反思自己, 諗好多野, 有野想講返係好正常, 好多camino 嘅blog 都係咁, 而亦都係咁先吸引到人去行

已到Pamplona
間albergue好有氣氛
仲係男女混浴 都幾痴線

多謝支持

我個次去到pamplona 太晏, 無哂宿住, 變咗住hostel 15歐

破處嘅機會嚟啦

點解感覺會係有太陽花出現 ...

Day 4
Lorrasoaña - Pamplona 25km

噚日嘅晚上係一個好值得回味嘅夜晚，第二朝起床之後就要各散東西，我諗呢個永遠都係旅行路上最傷感嘅事。我同志汌嘅目的地係Pamplona，Michele同Silvia會再行遠啲。

衫褲依舊唔乾，收拾好行李就馬上出發，同噚日嘅旅伴講Adiós。路上食咗兩條Energy Bar做早餐，落著毛毛細雨，總比滂沱大雨好，我都接受。

志汌同我二人組再次結伴上路，後來Michele從後趕上。途中遇上一個美國嘅伯伯，佢唔係朝聖者，但喺中途幫朝聖者補給，同時為殘障兒童籌款。最驚喜嘅係，佢係朝聖電影The way嘅Crew member。當然我有同佢講我好鐘意套戲，有啲後悔無同佢傾多幾句。

志汌同Michele兩個行得好快，漸漸就拋離咗我。一個人上路已是習慣嘅事情，噚日旅伴嘅行程全部都快過我，有時我喺到諗，應唔應該配合佢哋加快腳步呢，但係如果加快咗好快就會行完晒Camino，我又唔想佢咁快完，呢個矛盾應該係每一個朝聖者都諗過嘅問題。好似有少少明點解英文姐姐Tina話行到終點之後又想行多次。

Pamplona離Lorrasoaña只有15km，大約三個鐘路程，路況似平時香港行山，所以全程輕鬆行。不過腳掌仲有啲隱隱作痛，同埋對鞋入面仲濕好唔舒服。

行到城市嘅邊緣，遇上加拿大痴線佬Simon，佢已經行咗兩個月了，由法國唔知邊到出發，中途淨係停低咗一日喺SJPP休息。我問佢點解要咁行，佢笑笑口同我講唔知道，可能淨係想反思自己人生、修行吓心靈。我諗呢個係每一個朝聖者嘅答案。

我哋結伴前行，離Pamplona越近就越城市化，唔再係前兩日嘅小村郊野。幾日嚟第一次見到交通燈同班馬線，翻返城市嘅感覺好奇怪、好陌生，有種「我係屬於小村郊野」嘅感覺。城市好多行人，裝束同我哋朝聖者當然唔同。之前覺得朝聖者嘅行裝喺成條Camino de Santiago係正常嘅行裝，但一入到城好似有種格格不入、變咗異類咁。唔知居民日日見到呢啲奇裝異服係咩感覺呢？不過城市有樣好嘅係，啲路好好行。

入到城市，路上的貝殼標示無減少，但被更多嘅路牌標示淹沒，我同Simon蕩失咗一陣先搵得返條路。

回到正軌行多半個鐘，終於步入Pamplona嘅正門，時間大約係十一點半。第一時間依然係狗衝去albergue，但十二點先開門，唯有就喺門口食風等。志汌text我話喺附近食嘢，但我就無去搵佢了。

唔係得我哋兩個喺門口乾等，仲有德國妹唔記得咩名，同埋光頭韓國妹。等嘅期間當互相分享經歷，Simon一定係最多嘢講，畢竟佢已經出門兩個月。呢個時候有一班拖Gip嘅人嚟咗一齊等，後來聽到佢哋話停一日Pamplona觀光之後去Sarria(最後100km)。

我哋呢班「真」朝聖者即刻圍埋討論，究竟朝聖者嘅定義係咩呢？其實無人有答案，但係我哋一致同意嘅係「真」「假」朝聖者其實一眼睇得出，同埋「真」朝聖者，即係我哋，會睇唔起呢啲假朝聖者。我自己覺得，心態就係朝聖者嘅本質，只要你有心完成呢件事，唔係為咗打卡晒命，就算行100km，都可以係朝聖者。

十二點開閘，即刻排晒長龍。今晚嘅Albergue係NGO協辦，成間嘢好鬼靚、好有朝聖氣氛，同我想象中嘅Albergue一模一樣。志汌後來都到咗，佢今日又群返韓仔團，我就唔Join了。Michele就已經向前走咗。第一時間依然係沖涼洗衫，Albergue竟然有免費洗衣機，仲有乾衣機，不過要€1，啲衫終於可以乾了。

一半先
夜啲再打

勁啊巴打

洗衣機洗極都洗唔完，我就留喺Albergue停咗半粒鐘，終於忍唔住出去行吓。室外凍到得12度，仲落住毛毛細雨，條街靜到得幾乎無人咁濟，返到城市我嘅警備性變返好高，時常提防有無人吊住尾。到點半其實我都未食飯，但餐廳又好貴，又搵唔到三文治鋪，近近哋去超市買咗幾個冬甩同一包花生食就算。行完一圈返嚟啲衫都仲未得，hea到兩點先終於洗好，但又要排乾衣機。

明明噚日行得咁辛苦就係為咗今日多啲時間觀光，啲時間無理由咁嘥，於是決定出去再行一陣先返嚟搞。

西班牙最出名嘅鬥牛就係喺Pamplona舉辦，每年七月都有奔牛節，每到七月，Pamplona就好似太平清礁嘅長洲咁多人。可惜今次嚟到Pamplona唔係七月，不過都仲可以去鬥牛場參觀。

鬥牛場就喺Albergue五分鐘路程，由於已經開始緊準備奔牛節，鬥牛場嘅場景都俾啲物資遮咗唔少。參觀要嘅錢入場，學生就€4，雖然呢個時候唔多嘢睇，但鬥牛場總要見識見識嘅。

一入去會先睇咗一條以往奔牛節盛況嘅影片先，片段就係啲牛衝入人群嘅場面，睇睇吓真係覺得西班牙人痴痴哋線。睇完之後就入場參觀，可以喺鬥牛場中心望返上觀眾台。幻想吓自己企喺牛群中間，再望返上觀眾台啲人好Hi，諗吓都覺得成件事痴痴哋線。

沿住路線會行到暫時養牛嘅場地，語音導航嘅內容大概係講，啲牛俾人類玩弄之前，會點被好好照顧。跟住仲有啲鬥牛士服飾睇吓。

再落嚟就係好大陣牛味嘅鬥牛博物館，全部西文介紹，唯一睇得明嘅係鬥牛片段，鬥牛過程其實又真係幾好睇。

奔牛節除咗鬥牛就梗係仲有奔牛，即係喺條街放晒啲牛喺街由佢鳩衝，然後引佢哋入返鬥牛場。片段播放著街上面啲人慌忙走避嘅樣，睇到呢到我終於忍唔住笑咗。突登放啲牛出嚟撞鳩人，是咪on9 。睇完博物館都唔知點解佢哋要咁做。

睇完鬥牛場就返Albergue乾衣，之後又出咗去隔離參觀Pamplona Catheral，朝聖者盛惠€3。一打開大門就俾啲金光殘親眼，教堂入面有幾會金光閃閃嘅神櫃，又真係幾靚。聽講Pamplona Catheral係歐洲其中一個最靚嘅教堂，雖然確係誇張咗，但其實都幾靚嘅。

教堂中間放住某個國王皇后嘅棺材，最精彩嘅係棺材四邊嘅雕刻，刻著啲人對佢哋死嘅哀傷，有人喊、有人祈禱，神情動作都刻得好細緻。

一路行仲有其他祈禱空間，全部都好靚。教堂嘅外牆好新淨，明顯修葺過，新得濟無乜feel。但內部、地部嘅佈置仲保留原始風味，雖然爛爛哋但好有味道。

教堂門口有得朝聖者蓋印，印完就繼續到處鳩fing，呢個時候已經出太陽。沿著街道亂行，抬頭望到兩邊住宅嘅窗戶，啲人就係透過呢啲窗睇住啲牛撞人。俾我一定唔敢睇，都痴痴地線。行遠啲就係據說嘅四方好多Bar廣場，再行遠啲有啲時裝鋪、劇院。西班牙大城市同我想像中好大出入，我想像中嘅大城市就好似巴黎倫敦咁，Pamplona當然無咁繁華，但都總算知道舊城係咩樣子。

行到六點就返去搵Simon食飯，志汌問過我同唔同韓國團食，我就當然不了。Simon唔係大我好多，但佢已經有旅行者嘅氣場，行為心態都已經睇得出有料。所以同佢都幾啱傾。

佢帶我去一間餐廳食朝聖餐，平平哋€10，有前菜有肉有酒，都算係咁。個湯有啲米粉咁嘅麵條，都幾Suprise。就係咁我哋又傾咗一晚。

食飯之後基本上就完了，回程買咗份報紙吸鞋水，成€1.5都幾貴。

到咗Pamplona之後都好似無停過咁係咁行，我發現唔慣嘅地方係身邊太多人，城市入面太多人反而搞到我唔自在，所以我都係鐘意小鎮鄉村多啲。同埋我發現住細albergue反而好過大，因為人少少一定傾到偈，如果有得揀的話，我諗我會揀啲小鎮鄉村，唔喺大城市住。

聽日本來嘅計畫係留多一日Pamplona，但我諗已經無需要，同埋個人已經唔想停，想一口氣行晒佢。如果突然停一日，嗰日應該會好空虛，我寧願辛苦啲都唔想無咗衝勁，當然要身體許可啦。

睇緊 巴打加油
我都想行 不過有醫唔到嘅長期痛症 一日行超過五個鐘都辛苦
呢世應該都冇機會

呢個問題, 我路上遇到嘅台灣阿姨教路, 出面晾完未乾, 只要唔係太濕, 可以晾入自己張床頭床尾床邊, 會快D乾

我一般係夜晚食完飯, 就去收衫, 乾就入袋, 未乾就掛床邊, 親自測試有效

feel到腳板底開始痛, 係出水泡前徵兆...黎緊你要放慢少少黎行

又或者你可以體驗下出水泡, 吉穿再淋消毒藥水個種刺激, 跟住又keep住要行個種辛苦, 真係好正

有扁平足 細個成日俾老母話行唔到長路
but here I am

又唔係腳板底 係腳趾公腳掌條骨

要去了解你身體發出嘅信號...痛總有原因

同埋千祈要小心凍親...我之前行到一半, 開始多人咳, 可能係凍親, 亦可能係營養不足, 因為我見D鬼佬自己煮野食, 求奇pasta撈醬就一餐

帶咗感冒茶

又係未到六點自然醒
全身啲嘢乾晒
從新出發

其實正式既睡袋係咪必需呢？

除非訓荒山野嶺，如果唔係張床上面應該有被吧？
如果只係帶個睡袋膽隔一隔會唔會頂唔順？

利申：好怕凍

live.

好必需！
出發之前諗咗好耐帶唔帶 我個睡袋重1.35kg
嚟到之後晚晚都好好瞓 好彩有帶

小update
繁星與風交匯之地

經典場所啊…

Puente la Reina

€5

第一次食paella好撚正

呢到真心正 不過好凍勁大風

睡袋一定要帶，有d albergue係無被, 得個枕頭only

我試咗好多次paella都唔好味

巴打有無咩小鎮非停不可
聽日開始唔想停喺大路城市

無幾多個大城市可以畀你停, 唔洗諗咁多

Estella 之後會有個位免費畀朝聖者飲紅酒, 酒廠叫Bodegas Irache

正呀
知道呢個但唔知係邊

諗緊聽日停estella定再遠少少

LIVE 繼續留名支持

我個時好似無停estella, 路過咗, 行咗去Villamayor de Monjardín, 但Monjardin 個度得2間 albergue, 我地成4點先去到, 一間full咗, 另一間4pm先開門, 我啱啱好住到, 遲半個鐘到嘅人已經無位, 逼住搭車...

Monjardin 上面個間albergue 家庭式, 我幾鍾意呢間

原來我張相有時間, 係3pm 先啱

好提議
聽日睇吓去唔去到先

有你繼續睇我就繼續update

Day 4
Pamplona - Puenta la Reina 24km

本來嘅計畫係停多一日喺Pamplona，結果城市都係唔啱我，繼續上路

再次六點都唔夠就自然醒，聽到人哋執嘢聲我先慢慢起床。要重申多次，每日都有動力起床嘅感覺真係好好。隔離床嘅荷蘭伯伯Paul一早就話有好消息，出面無落雨。呢個消息真係夠我開心成日。我對鞋都乾晒，我啲衫都乾晒，全身都乾嘅情況吓再出發，真係感謝上天。

七點都唔夠就出門，果然真係無雨。志汌仲咪咪麼麼刷緊牙，我dump低咗佢就自己出發了。加拿大Simon早過我出發，但行行吓喺我後面。

一早嘅城市如常地平靜，街上行人朝聖者都寥寥可數。天氣好，心情靚到不得了，要形容我自己嘅話，可以話係心情暢快、健步如飛、瘋瘋癲癲。一路行一路唱歌自言自語，一路玩弄手上嘅行山棍，行經每個路人都笑口噬噬講Hola。行行吓就個幾鐘，行咗出城市範圍，翻返去野外。

回到野外嘅感覺很好，風吹草動、鳥叫蟲嗚嘅聲音比城市嘅喧鬧聲動聽，半綠半黃嘅稻田亦比舊城建築動人。離開城市後一直都是微斜上山路，向著山上嘅風車緩步前進。回頭一望，城市已在身後數十里，山下嘅風景盡是綠草稻田。雖然天上仍密雲蓋頂，但望見遠處嘅藍天白雲已令人為之一振。

山腰有一個朝聖者嘅墳頭，我望住山下嘅風景，都幾羡慕佢。

上山路上再遇瑞典Patrick，噚日路上已經遇過一次，佢話我知英文姐姐Tina已經去到好遠。Patrick對鞋刮腳整傷，就咗踢拖就上山。

沿途上山嘅景象我並不陌生，因為我記起以前睇過嘅遊記。山頂係Camino嘅經典場地。Donde se cruza el camino del viento con el de las estrellas。中文譯名：繁星與風交匯之地。唔知係邊個高手翻譯，但呢個譯名真係靚到不得了。

山頂有幾塊鐵牌描繪著朝聖者嘅剪影，沒有繁星只有大風，吹到鐵牌發出噹噹聲響。雖然勁大風勁凍，但我都喺山上留咗一陣，想像吓「繁星與風交匯之地」呢個咁有詩意嘅地方。Patrick影完相就先走一步，山上淨低幾個西班牙朝聖者，興幸我有西班牙文少少少少底，用西文講咗兩句，佢哋又聽得文嘅感覺真係好好。我正常要走嘅時候，Simon都上到山頂了，打咗幾句招呼之後我就獨自上路了。

後來諗返，其中嘅繁星有另一個解讀。繁星可以指任何一個朝聖者，正因為朝聖者來自五湖四海，終點Santiago先有「繁星聚集之地」嘅別名。咁諗又好似解通咗「繁星與風交匯之地」，俗啲講即係「朝聖者食風之地」，成件事即刻唔同晒。

過咗山頂之後就係全程落坡，頭段係咗濕鳩碎石路，因為成地都係石仔，平時喺路邊嘅石塔變晒做小石山。

然後路況就開始平坦，眼下嘅風景依然係一大片等待成熟嘅稻田，望落去有唔同層次嘅綠色。白雲隙中開始露出小小藍天，地上時而出現自己被太陽曬過嘅身影。行到呢到都已經行咗幾個鐘，肚開始有啲餓，於是就將包花生放喺腰袋一路行一路食。太陽唔曬，嘆住靚景，散步嘅節奏，食埋花生，咁行都咪話唔嘆。

然後途經咗幾個寧靜小村小鎮，如果唔係時間仲早，我諗我會直接留低，因係佢哋一打開門嘅風景已經好迷人。經過Obanos嘅教堂，忍唔住入去參觀，原來神父一早坐咗喺入面等朝聖者經過，等住幫我哋蓋一個Obanos嘅印章。

再行多半個鐘，就到目的地Puente la Reina了，時間只係十二點半 。

到咗之後同Michele同志汌講聲，原來佢哋要去Puente la Reina幾分里外嘅Lorca，所以今晚我又有機會識朋友了。

行咗成日汗都無點出，直情係輕鬆享受地行，所以入冊之後涼都無沖就出咗去食飯閒逛。今日嘅Albergue只需俾€5，同之前唔同嘅係男女分房。隔離床係韓仔kitsu，無啦啦隊個手機嚟話我知佢英文唔好要用Google Translate。我問佢食唔食lunch佢答我一陣先，咁我就dump低佢自己食了。搵到間餐廳食咗個平靚正嘅paella，好好食，睇嚟以後會成日食佢了。

Puente la Reina係一個比Pamplona仲舊嘅小鎮，舊得嚟又有古色古香氣氛，一個鎮仔入面已經有三個舊教堂，舊嘢先有氣氛。

食完嘢行完就返Albergue沖涼洗衫，天氣已經好到藍天白雲，應該曬得乾啲衫喇啩。Albergue有個好大嘅花園，坐喺到曬吓太陽抖抖，真係好嘆。

嘆完就出去行多圈，行完多圈又返去嘆，睇吓R唔R到飯腳，結果都係無嘅，唯有自己出去食啦。喺餐廳坐低咗之後，見到法國叔叔Gi喺隔離自己坐，於是就揮手叫佢一齊食，估唔到呢吓小小嘅動作，為我帶嚟可能係全程Camino入面對我影響最深嘅人之一。

同伯伯傾多兩句，先發現佢唔係法國人，而係嚟自加拿大Quebec，因為Quebec係講法文，之前我就係咁誤會咗。伯伯個名正式串法係Guy，讀音都係嘰。

同其他朝聖者一樣，我哋都分享自己嘅城市同所見所聞。原來我哋認識一啲共同Camino Friend，原來噚日意大利妹Silvia同我哋分開咗之後就遇到Guy，Guy仲話佢好好傾好搞笑。唔知Slivia今日去到邊呢？

我同Guy年紀相差成三十年，但竟然好多諗法都係一樣。今日獨行嘅時候，我自己喺到諗，壞咗相機會唔會其實唔係一件壞事呢，我唔使行十五分鐘就影一張相，可以專心行路同思考。雖然相一定會影，但起碼唔會咁沉迷。我同Guy講起壞相機，佢同我講嘅嘢竟然同我嘅諗法完全相同，仲話我睇到嘅樣依家唔會局限喺鏡頭入面，影得再靚嘅相都只不過係無靈魂嘅躺殼。佢的確講得無錯，自從壞咗相機之後，我行路嘅時候唔會淨係諗點影好一張相，就算用手機影相都係為咗簡單紀錄而鳩影。

然後我哋又講到佢出發之前剃頭剃鬚，佢唔係第一個咁做嘅人，噚日隔離床吓光韓國女都係，當然仲有我都係。我話以前喺香港已經想試吓光頭好耐，但驚俾人笑所以一直無做。佢一句就車埋嚟，「人哋笑你係人哋有問題，只要你為人值得人專重，人哋笑你就係佢唔啱，使咩要活喺人哋嘅眼中。」佢講嘅說話的確有道理，但現實世界又係咪咁呢？

同Guy傾嘅話題越嚟越深入。講起我同佢嘅第一次相遇係SJPP同房，後來喺Roncesvalle重遇，今日係第三次見到佢。佢記得每一個遇過嘅人名，話咁樣係一份尊重。佢話當初記得我係因為SJPP嗰陣，我問過佢要唔要食糖，嗰個小小嘅舉動佢四日之後都仲記得，老實講我自己都無印象了。佢話，一個善意嘅小小動作，就已經睇出我係一個好人，一個派糖、一個揮手邀請進餐，都可以係一個好有力量嘅動作。做嘅人可能有心無意，但對另一方嘅印象可以好深。我話，我都唔知點解會咁做，想做咪做囉。佢好認真咁答我，你願意分享、願意同陌生人傾偈食飯，已經證明咗你係一個好人。但喺香港做好人好難，尤其喺咁冷漠嘅城市，我喺香港就會做返一個正常嘅冷漠香港人。我照直同佢講，佢答我，你內心有咁嘅諗法已經好好，你唔使行完Camino之後變一個好人，因為你已經係好人，喺成長嘅過程中你會再不停進步，然後令身邊嘅人變好。佢提出咗一個好好嘅問題，就係「你想成為一個點嘅人呢？」

老實講呢一刻我處理唔到佢講嘅嘢，佢講嘅嘢好理所當然，但係現實要做嘅時候真係做到咩？佢正式認識我只係一個鐘頭嘅事，幾乎已經講晒我嚟Camino要思考嘅難題。雖然理解唔晒佢講嘢，但佢講嘅嘢的確好值得深思。可能我記得低嘅嘢得幾段字，但佢嘅一番說話已經打咗入我內心深處。

最後我問佢點解要Camino，佢同九成朝聖者嘅答案都一樣，佢唔知道。但佢分享咗佢今日嘅故事，佢好似從中領悟到小小。佢今日喺城內教堂一人靜思，突然有一種形容唔到嘅感覺湧上心頭，淚水就不自覺地流出嚟。佢話，人人都喺Camino路上尋找緊一啲嘢，想從路上得到一啲嘢，每次人拜神嘅時候都係求呢樣、求嗰樣，但好少人會無條件地向自己嘅神單純講一聲多謝。佢今日突然領悟到呢一點，對住教堂中央嘅神像講咗一聲多謝，淚水就開始流出嚟了。佢話，佢自己嚟到路上嘅目的未必係想得到咩嘢，而只係可能想「貢獻(Give)」一啲嘢。

最後最後佢仲搶咗我張單嚟埋，仲強調我無欠佢啲咩，佢只係想做就做，話如果我真係要還嘅話，就喺三十年後，遇到一個好似我依家咁迷惘嘅後生仔，同佢傾計、請佢食飯，咁就係還咗。我聽完佢講咗咁多道理，仲要佢請埋我食飯，我可以做嘅只能說一聲多謝。

同Guy食完飯我就去買早餐。一同佢分離，一擰轉頭，唔知點解眼淚水就係咁流，好似有個好熟悉嘅人開解咗我咁，但其實呢個人只係認識咗一陣。我諗Camino嘅魔力之處就喺呢到，你會係路上遇到一啲一世難忘嘅人。可能二三十年我仲旅行緊，可能會遇上迷惘嘅後生仔，到時我就會做返Guy今日對我做嘅事。

回顧返呢幾日，最差嗰日一定係第二日行嗰時落狗屎，但最好嗰日都係第二日，因為同英文姐姐Tina結伴行咗好耐，同一晚又有煮飯party。到今日獨咗全日，最後又遇到一個對我好到我老豆咁嘅陌生人。我諗人生就係咁諷刺，個天俾得屎你食，都會俾返啲甜頭你。人生不嬲就係屎撈糖咁啦，唔係咩？

又係多字少圖
其實寫唔到對我影響有幾深 因為我都仲思考緊Guy講嘅嘢
但遇到啲咁嘅人真係好深刻

巴打一日用四十歐都幾多 之前行左一段仔法國 住宿都多選擇 guest house 十零歐到一晚 包埋早晚餐先廿幾 記得一定要分開擺錢 玩得開心啲
LM

笑左 Lm睇你之後一日10k都唔想行

其實自己聽住歌行先會愈行愈快
平均行6K break 一break
一個朝早就行到去想去既albergue

一日淨用到廿幾

多謝你有耐性睇曬啲字

一般都係 早餐 2~4歐, lunch 8~10歐(bar嘅一個menu), dinner 8~10歐, 住albergue 5~10歐

好多人會自己煮, 咁lunch + dinner 可以 10歐內搞掂

樓主, 依家西班牙有咩生果買

無留意喎
噚日見到有個鬼佬行超市大大聲同店員講啲車厘子大大粒好好食

呢篇好睇 睇左兩次 加油

通常停點附近都有market仔 買定啲面包罐頭中午求其搵個靚景地方食都好享受 平靚正

好多人都係前晚買野整定第二朝早餐

下個禮拜去,都係grad trip

你backpack帶D 乜, 影出黎畀大家幫你減下重

要過幾日先 而家喺日本

你又係一個人去?

冇錯

一個人更好 , 除非同伴係超多年老友, 或者伴侶

三年前開post既絲打留名
話說我個blog寫到Santiago就停左
啲drafts仲未publish 仲未造福到世人

已到estella
為咗慳幾蚊無行落去 之後幾km嗰啲全部€10起跳

多謝多謝

未想咁快開始頹食
不過話唔定過多一個禮拜可能又會鐘意自己頹食

巴打
我仲龜速前進中 話唔定你追到我

就係你！！！
就係你篇嘢搞到我依家攞苦嚟辛

講笑講笑 多謝你啟發咗我
依依日日行都好enjoy

我冇咁快 有緣就遇到,出發個時再留個名

一開始就係plan一個人旅行所以先諗到行朝聖之路

乜我無講過我第一日行去法國就係沿路屌撚柒自己做乜要黎咩

車…呢 d 就次次行山都至少講一次架啦，然後誓神劈願咁話下次老虎蟹都唔再去…

然後下星期又響山上面。

呢啲情況又唔同人在國外
洗濕左個頭唔乖乖地行晒佢就無飛機返香港

從來都無咁諗過, 越難行先越興奮, 反而覺得camino 真係太簡單, 無做開運動都適合去行

香港行開山個D人, 去行camino嘅話, 都係廿幾日就行完

睇嗰個鬼知咩
淨係見到日日行路識人好過癮

Camino其實又真係幾簡單
但就係咁先好 Chur得濟就無心無力思考

條路, 平平咁上, 又平平咁落, 超適合一路行一路諗野/同人吹水

而且可以望到好遠, 香港根本好少機會望到幾公里外

曾經有個Fd話想Join最後100km
佢又係住元朗嗰頭
依家好似又係喺日本

不過你話自己行就應該唔係佢
巴打是咪SJPP出發行全程

所以其實天氣好的話真係散步feel嘆住行咁濟

last100km, 佢要搭機去 madrid or barcelona, 再轉內陸機, 跟住再搭巴士

我一個人行個時, 一路大聲唱歌, 跟住畀對外國老夫婦聽到, 老婦人同我講唱歌好啊, 我想搵窿鑽

同我一鳩樣
不過我肯定前後無人先自己發癲

本黎我都肯定無人, 過咗個隧道, 轉角遇到人

係呀,不過唔知搭火車個度點,撞正罷工

可以搭巴士, 叫佢搵定

好似搭好耐

佢原本諗住點去?

好似搭十一粒鐘
好平 我有諗過搭巴士

我指Paris去Bayonne

Day 5
Puente la Reina - Estella 23km

隔離床韓仔鬧鐘五點半都無就響，但到我執好嘢出門都起床。睡袋暖笠笠一教就瞓天光窗外晴空萬里，天清氣爽，又係另一日行路嘅好天氣。嚟之前好想影一次歐洲嘅星空，但事實係十一點都未天黑，加上依家相機又壞咗，所以唯有暫時作罷。噚日用€1買咗六個牛角包，我自己食咗三個就好飽，其他朝聖者都唔食，唯有袋起上路。

一如以往只有朝聖者在清晨嘅街道步行。路過出城嘅小橋，有個乞衣喺橋頭乞食。噚日我喺同樣嘅位置見過佢，唔知佢係咪喺同一個位置凍咁成晚呢？見到佢嘅時候，諗起Guy講，朝聖路上唔係只有得著，仲有貢獻。於是我就將身上食剩嘅麵包俾晒佢。個乞衣多謝完我之後就，狼吞虎嚥咗食晒。衰啲講句，喺香港，施捨俾乞衣之前都要諗過佢係咪真乞衣。的確，我又無少咗啲咩，只係將的用剩嘅嘢分享出去，其實咁先係正常社會應有嘅樣。

Guy講嘅說話仲喺我腦海盤旋緊。諗諗吓，可能Camino de Santiago唔會改變到一個人嘅本性，怕醜嘅依舊會怕醜。佢只係將一個人最好嘅一面帶出嚟，然後用呢個自己最好嘅一面生活個幾月。現實嘅社會中太多限制，人一定要帶住面具先可以生存到。嚟到呢到可以安心除低面具生活，盡情同人交流互動。俾個例子，香港人唔會同路人互相打招呼，但我一直覺得同人打招呼只係好正常嘅事，但唔知點解喺香港總係唔想做，上路之後有理無理都Hi咗先，對方有回應的話其實都幾窩心。

清晨嘅氣溫依然有啲凍，朝聖者們繼續向西面嘅Santiago出發，被旭日初升嘅太陽曬出長長嘅身影。野外小路人影依然稀疏，偶爾會出現朝聖者嘅身影。沿途景色仍然是青草綠樹，間中會行過唔同嘅田野，放置一個一個木架嘅可能提子田，未到收成嘅季節，架上只得綠藥和長藤。今日嘅頭頂上只得藍天白雲，咩咗好多日咩太陽眼鏡終於用得著。

行到十公里外嘅荒野之中，唔知邊個前人喺平店建造咗一個朝聖者專享嘅休憩空間，平台上面擺放咗應該係手造嘅木傢俱，仲有木櫃放咗多餘嘅物資任人自取，擺設到好似一個野外嘅客廳咁，環境的確幾休閒。但唔知點解除咗我之外，無朝聖者願意註足欣賞，幾個同我步速差唔多嘅人望都無望就繼續上路了。

跟著貝殼標記沿路走，田野同村鎮嘅景色輪流進入眼簾。路邊一棵農田嘅櫻桃樹生到阻擋行人路，我前方嘅朝聖者伯伯隨手就摘咗一粒嚟食。見四下無人，於是我又多手摘嚟試吓。一口咬落去，嘩，爆汁，勁甜。我諗依家係車厘子當造嘅季節喇。

沿途遇上兩個已經見過見面嘅西班牙女生，今日突然心血來潮用九流嘅西文自我介紹，短髮嘅叫catherine，噚日喺山頂遇過，肥妹仔係Maria，前日瞓我下鋪。我哋交換完名之後就各自繼續自己嘅行程，無結伴同行。

經過幾日嘅經驗，我已經知道城鎮嘅教堂都有蓋印，於是每經過一個教堂，都會入去八吓，再睇吓有無印仔。雖然印仔嘅意義不大，但係我都想豐富吓朝聖護照嘅內頁。

自己再行咗一陣之後，西班牙肥仔Igor自己一個人前行。佢唔係自己一個人上路，沿途行過已經見幾次佢同四個西班牙妹一齊同行。我又一次拎出九流嘅西文同人傾計，佢聽明我噏乜，但我聽西文就聽唔明，於是佢就講完一句西文再講多次英文，我就用啲濕鳩西文答返佢。原來佢同啲囡囡係護士學生，唔怪就可以一皇四后嚟行路啦，講真我都有啲羨慕，啲囡囡真心唔差。但佢哋唔係朝聖者，只係因為住喺附近嘅城鎮，放暑假出嚟行幾日玩吓，行埋今日就會返歸。

同佢行咗一陣就話要停低等埋啲囡，我自己行多一陣就到Estella了，時間大概係12點半。Estella本來係我嘅終點，但噚日決定咗唔想停喺大城，但係嚟到之後發現前面十公里嘅albergue都貴Estella成倍，於是我為咗慳幾蚊就留底咗喺Estella喇。有氣有力，但就咁貿然停低，搞到自己有啲罪惡感。依家Michele同志汌應該已經領先我好多了。

Estella嘅albergue €6一晚，設施就應有都有啦，不好不差咁。

Estella嘅城市中心同朝聖路中間有一條河分隔，城市嘅另一邊有一個鬥牛場，但太遠了我又已經睇過，所以喺河邊hea吓，是但搵間餐廳食lunch算了。食咗一個Pizza，飲咗杯啤酒，埋單就€8.6。

話說我喺Albergue又返Guy，佢喺到睇緊稿，原來佢係演員嚟，一路行Camino都不忘背稿。噚日佢又無提起過，真係睇唔出。
食完就返歸沖涼洗衫打文，西班牙人兩點至四點係小休時間，條街都無嘢開，所以我都跟返西人時間表，等到四點先出去行啦。

間公司話部份班次會開,如果我搭個班冇開可以免費轉另一班

其實行camino 好多時情況就係人生嘅縮影.

為咗錢, 作出取捨.

有能力做得更好, 但stopped.

曾經一齊嘅戰友, 已經越走越遠.

講得好中
幾句就總結晒我今日嘅感受

因為我調返轉

一直狂奔嘅關係, 第二日開始, 水泡陪足我全個camino.

一直狂奔, 好傾個D跟唔上腳步, 都被我甩低哂, 唯一一個同我差唔多速度嘅波蘭仔, 竟然係一個逃票撚,
入要畀錢嘅教堂, 佢由出口偷走返入去..
住albergue, 趁管理員唔起度, 自己入去霸床

Hea到五點再出門。Estella城內有三個教堂，最近albergue嗰個已經喺入冊前去咗蓋咗印。第二個喺山上面，行完梯級要兜咗個圈先搵到門口，入面黑媽媽一個人都係，正好可以俾我靜思吓。我坐咗喺前排嘅排櫈一陣，腦袋空白一片無咩諗頭，淨係留意到教堂入面好靜好靜，靜到耳仔嗡嗡聲。臨走之前對神像講咗一聲Thank you，雖然我無信教，但學習謙卑應該係每個朝聖者應有嘅心態。

第三個教堂喺城中心廣場，無開。廣場好多細路踢波踩車，四圍就係酒吧餐廳，啲細路唔驚兜腳踢咗個波去人哋杯酒嘅咩。我就咁坐咗喺廣場旁邊發牛逗，曬吓太陽，聽日啲塞豆窿又叫又笑。

坐到六點鐘，我又起身再行吓，行行吓見到Simon同德國妹同一班人喺路上嘻笑緊。我埋去搭嗲，Join咗佢哋一齊去超市。佢哋住喺Estella另一間albergue，一行有五個人德國妹同佢個Friend、Simon、仲有兩個Quebec人，即係有兩個德國人、三個Quebec人。佢哋好似已經好熟好開心，我加插埋入去反而有啲格格不入。同埋各位交換完近況之後，簡單交流吓我就自己走先了，始終夾硬加入人哋圈子有啲奇怪。

Bye咗之後就自己返廣場搵餐廳食飯，Paella+布甸+啤酒先€6。就喺我落完單無耐，就有個波喺我頭上飛過，落咗喺我前面不遠棵樹...

朝聖開始咗幾日，圈子都開始慢慢形成，韓國人自己一堆，Qecbec人自己一堆，西班牙人自己一堆。志汌同Michele離開咗之後，我好似成日都自己一個人，雖然好多朝聖者都吹水吹過一兩嘴，但其實只係hi and bye，就算同每個人嘅關係再好，但總搵唔到一個適合嘅飯腳。究竟識得人多好，定係識到熟人好呢？當人哋個個都識到啱節奏嘅朋友嘅時候，我仲係自己一個人，有少少開始感到孤單了。不過我哋每個人其實都係孤單嘅個體，正因為孤單先會聚埋一齊，令自己變到唔孤單。長路漫漫，我就唔信路上遇唔到啱傾嘅人。

有個連登巴打講得好好 (巴打請容我照Cop落嚟)，Camino就好似人生嘅縮影，好多時要因為金錢而折衷，明明可以做到更多但卻選擇停止，身邊嘅人唔係永恒，曾經共同進退嘅戰友總有離別嘅一日。我要學識嘅係接受現實，從呢個現實之中搵一個最適合自己嘅生活方式。現實如是，Camino路上亦如是。

我再次覺得，城市太大，沒有容納我嘅空間，小村小鎮反而有我容身之處。明日嘅原本計畫係21公里外嘅Los Arcos，但我想再走遠啲，搵一個啱我嘅小鎮。

話時話第五日我隻腳板底仲係好乾淨無水泡

多謝你睇咗咁多咁悶嘅字

想問下你地係路上點搵路？google map 定睇地圖？同埋上網你地係買卡定wifi蛋？定去到避難所先用wifi?

加油啊！
我係上年9月頭出發
途中淨係認識到一個香港人
而呢個香港人仲要係一個韓國人介紹下先知佢係香港人
真係好多韓國人

可以下載個app
好多相關嘅apps
就算冇app 用google or 有張地圖都冇問題
因為路上好多指示 認住個貝殼 跟大隊 基本上都冇問題
我係喺淘寶買咗張歐洲電話卡
唔記得1g 定2g一個月 做應急用
避難所係有wifi
但有啲唔一定用到 而且好慢

果兩個人會唔會係我地 😂
我地7號開始行

個台妹係咪藍色背包 中筒鞋 矮矮地 頭髮去到肩

咁有可能唔係啦
我遇到果個係自己一個 好似幾白淨下
佢之後有冇join 其他人就唔知啦
諗住之後認識下佢 但我地行得太快
之後都冇見過佢了

同你一樣
好似40幾k
就係咁就冇機會認識到果個台妹了...

夜晚好似會好凍咁，5月既氣溫大約幾多度？日夜溫差好大？可能要買過另一個睡袋

睇文字好似得十幾度咁

咁你地都行得幾快，我已經平均每日30km+

網上好多，但到實際行嘅時候好彈性
路係唔使搵，因為真係沿路都有標記，唯一一次蕩失反而喺城市
上網鴨記買3uk

除咗韓國人之外好似無其他亞洲人咁

真係得十幾 呢兩日有太陽先上返二十
但有風吹都涼涼哋

巴打講得好啱 有時諗嘢多反而唔好 放鬆行就得

到咗Los Arcos
今日行多少少 遲啲再update

係，行得好快
第一日已拋離咗一齊起步啲人
第二日再拋離再前一日起步啲人
之後一齊起步最耐啲人都唔知係幾日前啲人
係中間對腳頂唔順先慢咗一個禮拜到
好返之後又唔自覺快咗
最後27日到 santiago 再行3日到天涯海角

我都遇到一個韓國媽媽帶住兩個仔女行
仲有幾個60幾歲嘅阿伯
有個60幾嘅阿伯好似仲係巴黎起步行
仲好勁嘅係應該70幾都有
雖然佢地行得好慢
但之後再見到佢地好感動

噫, 我睇返我係10月7號到 santiago, 條爛鬼橋
但 Fisterra 就無行去, 搭巴士去咗一日, 跟住轉mode 去旅行

camino上面嘅亞洲人黎講, 韓國人>>台灣~日本>>香港>其他

有見過越南人, 但美裔...

見過美裔韓國人, 美裔新加坡人..佢地普遍都肥D

呀頂吖 行到仆街諗住住間€7albergue
點知無開 依家俾咗€10住間有泳池嘅albergue
得我同美國人一家住

Close!!!

hosptial marked
行到兩點對我嚟講已經算晏
早兩日行到十二點咁上下就停

行咁鬼快做乜

我試過一個人住一晚有40張碌架床嘅albergue, 成晚得我一個

遲D再講

一陣去泳池浸埋下半日

好空虛

因為行得快, 前一晚識嘅人, 9成都甩開哂...真係唔好行咁快

雖然日日都見到新嘅人, 但變哂hi bye friend咁, 無機會深交

Day 6
Estella - Torres del Rio 29km

早上同幾個認識嘅人簡單打個招呼就自己上路，有唔少從Estella出發嘅朝聖者，路上嘅人明顯比噚日多。清晨嘅郊外特別大風，行咗一陣見到路牌寫住100km，先知原來從SJPP出發起已經有100km了。

行咗無幾耐就停低咗，因為終於到咗傳說中嘅「酒龍頭」。耶穌曾經喺一場婚宴將水變成美酒，朝聖路上有一個出紅酒嘅水龍頭，路過嘅朝聖者可以停底任飲紅酒。離遠見到Fuente del Vino已經好興奮，因為唔使錢有酒飲。喺我到之前，嚟自美國嘅空軍伯伯Nelson已經放低咗背囊，拎咗水樽出嚟裝酒。我都二話不說清空水樽，從酒龍頭裝啲紅酒飲。無幾耐西班牙姐姐Catherine同另一個西人又到咗，於是我哋一班新相識嘅朝聖者就互相碰杯，一齊享受免費美酒嘅喜悅。Nelson仲喺袋拎咗張美國空軍嘅貼紙送俾我。飲咗兩啖，又裝咗兩啖，就咁我就一個人再次出發了。

今日獨行我拎出幾乎無用過嘅耳機，聽住音樂前進，已經好耐無講無聽廣東話，除咗寫日記之外根本無機會用到廣東話，有啲掛住自己嘅語言了。飲完酒行路好奇怪，個頭赤赤痛咁，唔係醉但頭痛，唯有頂住頭痛，聽住歌前進，好輕鬆就行過兩個小鎮。

行出小鎮就係無盡嘢田野，離下一個小鎮有十一公里，沿途都大片大片稻田。放眼望遠，還是只見延綿不斷嘅稻田，仲有遠方嘅山脈，完全唔見城鎮嘅蹤影。田野嘅路只有一條，平坦但漫長，沿途唔見貝殼標記，有一段時間我仲懷疑自己會唔會行錯路，但路只有一條，又點會有錯呢。

路上遇見Simon，只有自己一個上路，唔見其他Quebec人同德國妹身影，佢話自己好早就出發。同Simon傾計係好舒服嘅交流過程，Simon講嘢反應有遲緩，英文又唔係好，見住佢慢慢咁講一句英文出嚟其實幾得意。佢邊行邊影相，過咗一陣我就拋離咗佢了。

稻田嘅路好似無窮無盡，行極都唔見前方有終點。天氣晴空萬里，烈日當空，曬到個人有啲興烚烚，好彩時有微風吹過。雖然曬，但係唔熱。路上我刻意沒有思考太多事情，只係同前兩日一樣，享受每一步向前嘅步伐。可能下個星期又落雨我又屌晒鬼，可能兩個月之後我喺好迫嘅彌敦道行到屌晒鬼，但呢一刻我只需要享受眼前嘅陽光微風美景。

行到十一點終於見列Los Argos嘅路牌，行咗成日無停過，喺鎮口長椅抖咗抖。西班牙姐姐Franceska停底同我吹咗一陣水，佢話本來諗住停喺Los Argos，但時間仲早就我一樣行多陣去Torres del Rio，留停咗一句「Hasta luego(轉頭見)」就走咗。

抖多陣我就去咗Los Argos觀光一圈，Los Argos唔係好大，細細哋其實嘅好氣氛，但諗到遲啲越嚟越多人塞喺到，就想走了。最重要嘅教堂無開，停咗無幾耐就繼續上路了。

好多朝聖者都喺Los Argos停低，之後嘅路幾乎一個人都無，只見一個朝聖者喺我身邊經過。再次拎我嘅九流西文簡單交流，西班牙Albert只得一星期行朝聖路，因為公司假就得咁多，諗住分開幾次再行晒佢，目的地同我一樣係Torres del Rio。佢行裝輕便，好快就唔見咗佢。

中午嘅太陽越嚟越猛，Torres del Rio離Los Argos有兩個鐘路程。頂住咁猛烈嘅太陽，無遮無擋，心諗聽朝先行會嚟會舒服好多呢。出嚟行慣咗，兩個鐘眨吓眼就過，話咁快就到咗目的地，時間大約係兩點鐘。

選擇停留Torres del Rio嘅原因係呢到有間€7嘅Albergue，結果喺鎮口就有大大張poster話嗰間嘢無開。頂你個肺行得咁辛苦竟然無開，之後揀咗一間新開嘅Albergue，€10，貪佢有個泳池仔。一入到去得我一個人，Franceska同Albert都唔見，好彩只係我行得快，後來陸續都有人住。

Torres del Rio係一個好細嘅小鎮，加上星期六嘅原因，鎮上只有Albergue同一間小店開門，教堂就要俾€1入場，心諗你個細教堂仔憑咩要收錢。唔入到教堂，行完一圈就返去Albergue嘅餐廳食飯，€12但好大份。

美國媽媽帶埋兩個仔Jonas同Astrea嚟行Camino，之前喺Puente la Reina已經Hi過一次。鎮上餐廳只得一間有開，於是佢哋就坐埋嚟一齊吹水食飯喇。大仔Jonas識啲華人同學，對中國有少少認識。講起香港人住房，佢哋一聽到劏房Size住一家人，即刻耍手擰頭，話佢間屋起碼係我10倍。係囉，香港居住環境真係好唔正常呀可。跟住又講中港關係啦，美朝關係啦，佢哋成家講嘢諗嘢都好典型美國佬，講嘢大大聲，覺得全部人都應該識美國。路上嘅美國人唔難認出，一開口聽佢啲英文就認到。

食完之後就沖涼洗衫，喺門口竟然撞到噚日嘅德國Quebec組，唯獨唔見Simon，我估佢停咗喺Los Argos了。真係太橋，噚日先認識完，今日行到咁遠都撞到，可能冥冥中真係有註定？

Albergue有個細泳池，嚟到無理由唔試試佢。Jonas喺到凍到叫晒救命，叫埋我一齊落水。啲水又真係勁凍，同埋好多黑色點點，我估係山泉水直接供落嚟。泳池仲有個小瀑布，行埋去俾嘅水壓揼吓膊頭好舒服，如果唔係咁凍我應該會坐足成日。

浸咗無耐就上水，美國人同後來嘅朝聖者傾美國話題，德國Quebec組去咗行街，我就搵咗個靜靜哋靚景位，抖抖打吓文。我要搵個小鎮嘅原因就係咁之嘛。Jonas講得啱，香港人要咩呀，就係空間之嘛。

打完文返去食飯，其他人已經食晒喺到吹水，喺albergue全部都係伯伯婆婆，我一個坐埋佢好似有啲其奇怪，但反而同佢哋幾好傾，傾到我食飯都仲傾緊。其中有個荷蘭伯伯paul由屋企出發，之前已經見過佢，佢話嚟行路只係想證明自己某啲嘢。佢英文最好，個人又搞笑，所以好多水吹。餐飯同下晝大同小異，填飽肚就無要求。後來撞返德國妹先知小鎮仲有其他餐廳...

今日係輕鬆日，無思考太多。今日行多咗，聽日又行少啲。聽日嘅目的地係20km外嘅Logroño，又係大城市，Logroño下個城鎮就要再行13km，睇嚟我都無得揀。

我唔係扁平足
唔係足底問題 比較少見 太易自爆唔講
希望我有朝一日都可以去行

留名支持巴打

我印象中, camino 上嘅扒類都係唔好食, 好乾

上年五月行完，見到d 相好懷念
加油

印象中歐洲大部份地方 d 扒都係柴皮，德國，英國，比利時都係…

啱呀 雞牛豬都唔好食

掉返轉講，真係想問除德國豬手同法國野外，有乜野肉/扒類係真心好食既 ...

食過真係好食既肉類，得 :
fried calamari (炸魷魚)
pulpo Gallego (章魚)
BBQ Ribs

真係唔多掂 ...

唔好食都算 食到好熱氣
一陣搵幾粒綠豆啪先

我行camino有一餐係鹿腳，煮到德國豬手咁...可惜個餐無影相

熱氣係要下火，定係要出火？

行山杖既用途大唔大？我見個個都拎2枝

已到Logroño

大城市

大！
一支好 兩支更好
落雨嗰日幫到好多
除咗要嚟用 要嚟邊行邊玩都好

Torres del Rio - Logroño 21km

房間一早就好熱鬧，好多人講嘢，我醒嗰時已經六點幾。半夜醒咗一次，忍唔住出咗露台睇睇，歐洲嘅星空果然好燦爛，可惜未有機會細賞，半夜氣溫好凍，睇咗一陣又返房瞓。

一早起身就見紅，嘴唇乾到爆擦，條脷又鞋颯颯痛痛哋，一走係咁多日嚟食得多熱氣嘢。其實已經乾咗幾日，諗住唔理佢就會自然好，點個知越嚟越衰。

同Qecbec德國組簡單打招呼之後就出門，雖然同佢哋一齊行可能會好有趣，但我始終覺得要一個人上路。路上嘅朝聖者比平日更冷清，因為從Torres del Rio出發嘅人不多。

行咗一陣就途經一個石塔場，有好多大大小小用石仔砌成嘅塔。唔似平時路邊見到嗰啲，呢個場啲石塔啲擺法好似諗過度過咁，啲砌法簡直可以用鬼斧神功嚟形容，有啲仲好似砌到個人咁。唔知係邊個，用咗幾多時間砌呢？

繼續上路，遇上噚日見過嘅Franceska，同行咗一段路，先終於有機會同佢傾吓偈。原來佢嚟係西班牙人，係意大利人，住喺一個好靚嘅小島。今次佢只會由Pamplona行到Burgo，佢每年都會花時間完成少少。我哋講到自己嘅語言，我就話佢知廣東話一個發音，九個音調代表唔同嘅意思，佢聽到O晒嘴。其實我都覺得，廣東話真係一個好奇妙嘅語言。行咗一陣我哋就各有各行了。

沿途風照依舊係田野小山，雖然日日嘅風景都差唔多，但只要有遼闊嘅視野，相同嘅風景睇極都睇唔厭。今日一早我就聽住歌行，邊行邊唱時間過得特別快。

行咗兩三個鐘就到咗Viana，係Logroño前嘅最後一個鎮。Viana係一個幾大嘅城鎮，入面有個教堂嘅遺跡。Viana對我嚟講還是太大了，簡單參觀過就繼續上路。

繼續上路，風景變返田野風光，路邊時有好多茂盛嘅小黃花。行咗一陣，前方有一對夫婦帶住小孩前進，於是我就加快腳步去hi吓佢。簡單交流過後，得知德國夫婦帶住三個小孩上路。爸爸身上咩住一個，媽媽用拖車帶住三歲嘅BB前行，仲有一個四歲嘅細路用自己雙腳前行。佢哋應該係年紀最細嘅朝聖者喇，唔知佢哋行嘅時候會諗咩呢？稱讚完非常爸媽之後，我又變返單人前行。

Logroño係一個大城市，離遠就見到佢嘅面積大到唔開胃，但下一個城鎮又要再行三四個鐘頭。沿路身邊只有單車朝聖者經過身旁，但越近Logroño，就有徒步朝聖者唔知從邊到彈出嚟，其中有噚日認識嘅Albert。

行多一陣，路邊有個補給小攤，小販嬸嬸仲準備咗印章俾經過嘅朝聖者。嬸嬸嘅車厘子只賣€1一袋，我一個人食就啱啱好了。自從前兩日摘過車厘子食之後就好想買車厘子，於是就買咗一包車厘子邊行邊食。果然係超甜多汁，我仲回頭同嬸嬸講堅好食呀。

食住車厘子行多半個鐘就入城，到咗Logroño嘅範圍，時間十二點都未夠。Franceska早我十五分鐘就到咗albergue門口，albergue一點先開，於是我哋就自喺城內觀光，城廣場有個市集，有賣好多立雜嘢，連相機漫畫都有得賣。去完教堂之後，我哋就去搵超市。Logroño堅係大，有啲似大陸嘅二線城市。

因為今日係星期日，唔係間間超市都開，我哋行咗三間先搵到一間有開嘅超市。香港有到好，就係24/7都有超市開。我買咗早餐同啲生果，仲買咗支潤唇膏。行完買完就差唔多一點，於是就返Albergue。

返到albergue先知原來前園開咗，已經有一班朝聖者喺前園小水池浸緊腳。Guy、SJPP同房嘅西班牙Couple都喺到了，後來Simon、Maria、Catherine、韓國光頭女都先後到咗。睇嚟差唔多步速嘅人今日全部眾晒喺Logroño，當然快啲嘅志汌、Michele一早已經遠走高飛。雖然大家都只係點頭之交，但重逢嘅一刻仍然係好開心。我諗Logroñ唯一得我鐘意之處就係聚集晒好多差唔多嘅朝聖者喺一齊。

上房之後，即刻就沖涼洗衫。Guy唔知做乜喺房笑到失晒控，笑西班牙妹隻腳晒到好似班馬咁，仲話要幫佢拍套電影，笑到我沖完涼落嚟佢都仲笑緊。

搞掂晒啲嘢的就出去搵食，是但坐底一間叫Set Menu，依然係食Paella+雞，平時啲餐只係包一杯紅酒，但呢餐就俾咗一枝，一條友飲咗半枝飲到醉醉哋。

食食吓，無啦啦有人拍我膊頭同我講廣東話，對方係個鬼佬嚟。我望住佢都唔知俾咩反應，唔知講咩文好。佢見我咁驚惶就同我講，「我係德國人，聽佢哋講你係香港人」，佢身邊嘅係早前路上遇到帶住BB行嘅德國夫婦。我用廣東話同佢對答咗幾句，原來佢八十年代住過嘅香港，所以識廣東話。傾咗兩句佢哋就走咗了。

路上竟然有人講廣東話，仲要係鬼佬？有機會講返自己嘅語言與真係好開心。好記得噚日先寫完話好掛住自己嘅語言，今日就遇到啲咁嘅事，係咪有係咁巧合？

俾個西班牙妹連登仔睇吓

西班牙妹隔離仲有個人

大城又好細村又好, 都只係路過, 最多留一晚夜

佢條仔

食完晏堅係醉醉哋頂唔順，返Albergue瞓咗個零鐘，然後先出超市買包沙律，買個即食麵食。下晝嗰餐食得好飽，夜晚就慳返了。

回程嘅時候經過教堂，心血來潮入去坐咗一陣。鬧市中嘅教堂仍然好靜，教堂無金閃閃嘅神像，只有一個十字架喺中央，好簡單，但我好鐘意。

我望住十字架上面嘅耶穌像，心入面同佢講咗聲多謝，諗返轉頭其實有好多嘢值得多謝。多謝我有機會踏上Camino。多謝我搵得夠錢出發 。多謝呢幾日好好天。多謝噚日講完覺得好掛住廣東話，今日就遇到有人講廣東話。我無向佢要求想要啲咩，淨係想好好享受回港前嘅每一日。或者我最後都帶唔到咩返香港，返到香港之後我可能又變返一個好「正常」嘅香港人。但我只需要享受眼前嘅每一日就足夠了。我係無神論者，但我相信一切命運自有安排。

返到Albergue仲係唔肚餓，淨係食咗包草。韓仔團都到咗，分咗隻蛋俾我，最後成八點半先淥埋個面食。沖埋杯感冒茶飲，佢寫功效包括清熱解毒，咪照沖嚟飲下吓火，總好過搵綠豆食啦。

BTW 今日發現自己歌單有首歌好啱呢幾日心情

連登仔有無好歌介紹
請出招

聽開rock
Skillet - Hero

NightWish - 2013 Live

夜晚十點幾瞓唔著，間房又焗又熱，於是出咗廚房露台睇睇星。點知未瞓嘅唔止我一個，韓國肥仔Kitsu夜媽媽仲喺到食pizza，Guy同另一個Quebec人Bernald仲喺到飲酒吹水。

即使喺城市嘅夜燈吓，天上嘅星星仍然好燦爛，大大粒木星掛喺天頂，成條天蠍座都一清二楚，仲有好多星星喺天上閃爍。手機嘅影像遠不及相機，唯有用眼晴盡情享受。

Guy同Bernald喺到飲酒傾偈，見我出嚟就請埋我飲，一齊望住個星星鳩噏一番。Guy傾咗一陣先返房瞓，Bernald就同我吹咗好耐水。佢話加拿大嘅星星比眼前嘅再靚十倍，加上極光嘅陪襯再更上一層樓。如佢傾完偈之後，去加拿大睇極光已經係我嘅Bucket List之一。之前見過Bernald，以為佢份人好串好難相處。同佢傾咗大半個鐘，大家雖然嚟自唔同地方，但想法好多都大同小異，分享自己諗法嘅時候，總會得到深感認同嘅回應。朝聖者就係一班咁嘅群體，只不過大家都來自唔同國家，終於明白點解Santiago叫「繁星聚集之地」，同路上嘅人簡單對話已經係最大嘅享，風景只是其次。

live
巴打加油 之前都睇過幾個行camino de santiago既遊記 然後幾鍾意睇你呢個
真心除左睇你啲相 睇你打既文都好好睇 好期待睇你呢40日心境上有咩變化
同埋睇住你篇遊記有一刻諗過唔知幾多年之後自己會唔會因為呢篇而去行

試下播下林子祥 d 歌，有時一個人跑步時間唔中都有聽佢 d 歌。

多謝你忍受咗咁多錯字

啱啱行過咗Navarrete係幾靜 不過好遠

Najera
等開門

我都係唔鐘意太多人嘅大城
Logroño比Navarrete再大成倍

€8

止咩痛? ching你幾大

見到呢D房, 即刻諗翻起D 交響樂

你太狠喇, 唔怪得你話要行山竹, 尤其是前段個人嘅肌肉未warm up 畀你長時間行長路程

第15日我到Leon, 遇到個台灣阿叔, 話行埋去花地瑪

無用過行山竹, 利申 平時有行開山, 腿部肌肉夠, 24日行完全程無肌肉痛無關節痛

另外同我一齊行個波蘭仔先勁, 佢SJPP 前面再行多300KM, 仲要穿對行街嘅平底鞋

條友有幾日為咗溝女, 陪女行得個20km, 跟住又追返上黎, 仲早我一日到santiago

噚日個西班牙妹同條仔迫埋瞓同一張床
今日瞓孖鋪

各位講啲地方名我未記熟
夜啲要做做功課 謝謝大家

行到邊, 停到邊, 再去附近睇下, 無plan 就係最好嘅 plan, 一切隨緣, 哦咪陀佛

你快D溝返條鬼妹, 就唔要羨慕隔離

我睇咗睇個albwrgue表
巴打你講個Atapuerca到Boadilla del Camino隔勁遠CLS

這些機會
今晚隔離係條佬 床中間無嘢隔住cls

試過有晚, 每間房4張床, 其中一個韓國肥仔, 有臭狐, 仲扯鼻寒....搞到勁唔好訓

第二朝訓醒, 其中一個室友, 走咗出去訓地下

噚晚都有類似呢啲事
有條友半夜喺床倒瀉水 後來去咗瞓廚房

好撚慘ga, 條友成晚D 鼻寒唔停, 仲要行雷咁大聲, 超攞命

想試吓瞓街瞓山點睇

巴打我執緊袋,星期五出發

影黎see see, 帶潤唇膏

呢個真，噚日買咗一支

Jacob同Rita係咪連登巴絲

唔使帶防曬，帶多件薄長衫

我個時帶咗條頭巾, 跟住當面罩用, 所以無事

未執完

我諗住一條兩截褲,一條短褲同legging

琴日睇咗一陣依個Post
夜晚發夢自己去咗行

兩截褲
帶多兩對襪 最難乾係啲襪

睇到呢啲留言真係好鬼開心
三年前睇閃塵絲篇遊記我都朝思慕想咗一排
今年出發嗰吓真係幾感動

如果帶棍, 帶2支會好過1支, 或者你可以去到再買

你唔洗裝入袋住, 畀我地see see你將會帶乜, 有D野可能可以減走就唔好帶

記得帶個防水嘅袋, 用黎裝證件, 電子野.

1支木棍€8左右

咁要等我聽日買多小小野先齊

小心電子嘢

我當時個防水袋淨係裝證件, 電子野得 電話一部+尿袋一個

途中遇到一對馬來西亞人, 拎部notebook出黎做自己生意野.

佢地話第一日過庇利斯牛山, 勁大風+雨, 山上D水氹浸到去膝頭, 有雨披都成個袋濕哂, 入面D衫褲都濕埋, 佢地落到山已經成6pm, 無位, 逼住搭車去下條村

佢部notebook 有個超強嘅防水袋裝住, 完全無事, 超勁, 不過佢地超悠閒, 一日行15~20km

Logroño - Najera 30km

三點幾鐘就有人執嘢，心諗邊個咁痴線咁早出發，搞到我仲以為夠鐘起身。

間房又熱，耳塞又唔知Dump咗去邊，成晚都瞓得好差。啲人五點鐘就已經執晒包袱走人，今日咁鬼早，可能係因為大家嘅目標都係30km外嘅Najera。於是我都死死哋起身執嘢。

一早起身見到Bernald佢就同我講，「Lee，我噚晚成晚都喺廚房」我話，「吓，你喺廚房飲咗成晚酒呀？」佢：「唔係呀唔係呀，噚晚半夜我喺床飲水，點知倒瀉水，滴醒埋下鋪Guy。Guy話反正都醒咗，不如出發囉。於是就執嘢行啦，點知開唔到樓下大門，咁Guy就返床，我就瞓樓下長櫈啦。點知啲櫈好鬼硬瞓唔到，於是我就上咗廚喺到瞓喇。」原來半夜就係呢兩條契弟嘈醒我。

出門嘅時候仲係勁眼瞓，全日都一路行一路恰。五點半出門，天都未開始光就出發。朝聖標記喺夜晚嘅城市更加難搵，要出動GoogleMap先搵到正確嘅方向，沿住一條大路走就出到城，回頭睇返先見到日出嘅晨曦，雖然被高樓擋咗好多，只睇到日出少少嘅牛奶白色天空，但天空嘅顏色依然好靚。天光曬嘅時候，我都行到出城了。

城市嘅外圍連接著一個大公園，入面有無限草地啦，大湖啦，遊樂設施啦，仲有好多小動物，有松鼠、有兔仔、有鴨、有鵝，打意到我停咗幾次企喺到睇。

遲出發嘅Guy後來追上，行咁多日終於第一次喺路上見到佢。我問返佢噚晚咩事，佢又講一次，佢話以為Bernald喺床嘔，心入面屌晒鬼，後來知道好彩唔係，就話可能呢個係一個啟示，叫佢哋早啲出發，之後發生嘅事就唔重覆了。成件事越諗越好笑，真係好on9，瞓瞓吓教好似落雨咁滴水，仲要一醒就執包袱走人。就係咁我哋一路行一路笑咗好耐，吹咗一陣水就前後腳咁行，大家步速都差唔多。

行咗三粒鐘就到咗Narrete，有個好大嘅教堂，入面有得蓋印之餘，仲有塊板俾人留名，上面有三個香港人，可惜枱上無晒紙條，我參觀完無留名就走咗。

Bernald都後來趕上咗我哋，我聽佢哋用法文又講返噚晚嘅事，一路行一路笑。回想返噚日都真係好多搞笑事，夜晚起身見到韓仔喺廚仔Pizza，見到我就好似「肥婆被發現偷食肉」嘅表情咁望住我，仲好老尷咁問我食唔食，呢件事其實都好好笑。今日頭半程路就係咁好歡樂地渡過咗。

諗返過去呢個星期日日都過得好開心，雖然情緒有起伏過，但每日最少到有一個moment係由心而發嘅喜悅。I walk. I eat. I talk. I sleep.生活就係咁簡單，行喺路上每一個步都係享受。

今日嘅景色唔再係無盡稻田，而變咗無盡提子田，仲不時見到啲農夫喺到打理農田。到秋天嘅時候，朝聖者就好似蝗蟲咁食人哋啲提子，唔知係咩景像呢？

有無list俾巴絲們睇吓
集思廣益

大、細背包各1
睡袋x1
背包套x1
防水袋(20L)(8L)x1
防水風褸x1
知袖衫x3
兩截褲x1
短褲x2
legging x1
底褲x3
頭巾x1
厚襪x3
拖鞋x1
藥
牙膏牙刷x1
番梘x1
快乾毛巾(大/中/細)各1
指甲鉗,剃鬚刀x1
尿袋,插頭,線x1
筆,筆記,水壺,黑超x1
腰包x1
頸枕x1
諗緊帶唔帶啲旅行用衫架

毛巾一條就夠 不過帶多一條都無妨
襪同底褲可以帶多套

巴打你有冇帶衫架

無 我買咗一pack S型勾掛衫
但其實就係放喺繩就得

咁我攞條繩就算

繩都唔使 幾乎全部Albergue有位搞

行極都仲係好眼瞓，本來想搵個靚位攤吓，但見城市嘅距離唔係好遠，所以提起精神繼續行落去。中間有段路行錯咗，回頭睇睇，後面嘅朝聖者示意我行錯路，好彩後面有人提我。雖然城市睇落好近，但都要行個幾兩個鐘先到。

喺十二點幾，終於行到Najera，全程30km多啲，暫時最長紀錄。差唔多步速嘅Franceska一齊搵Albergue，Guy就一早喺albergue門口等緊。Albergue 1點先開，我哋到嘅時候係十二點五十一分，時間啱啱好。

入冊之後沖涼洗衫攤啦再出去食嘢。Hostel係幾十人大雜交房，有啲床同床之間拍埋但無欄杆，好似孖鋪，我嘅床伴就係一個鬼佬，點解唔係鬼妹呀。

Lunch食咗個奄列三文治加啤酒，埋單€5.6。食食吓路過嘅荷蘭伯伯Paul見到我就咗講一句「Hi, Lee」我廿幾歲人都未試過喺一個社區入面有叫我名同我打招呼。朝聖者就係咁「正常」嘅一個群體，見到面隨便打聲招呼無多無少，但係感覺就已經非常好。鳩Hi人同埋鳩俾人Hi感覺就係咁好 。

食完Lunch之後我喺城行咗一圈，無咩特別，連教堂都無開，於是我就搵嘢個位他調打文。

打打吓文，Bernald同佢個Quebec friend Po路過問我要唔要Join佢煮飯飯局，一齊去超市買餸。有人問到我當然來者不拒，沿途去超市佢哋好似痴咗線咗周街亂叫，去到超市睇好耐淨係揀咗 支酒，話去食Tapas唔使煩。回程撞到德國妹，Po同德國好返咗超市買餸，Bernald就捉我一齊返Albergue。沿途係咁同我講啲德國妹好八婆，Po唔痴佢哋都仲好，一痴埋佢都變埋八婆。我極度懷疑Bernald一係飲大咗，一係High大咗，行為瘋瘋癲癲又胡言亂語。

返到Alergue，我哋將啲€1 cheap紅酒溝Sangria(果汁紅酒cocktail)飲。本身Sangria就得果汁味嘅，溝埋啲11%酒精嘅紅酒味就獎到好好飲，連識品酒嘅Guy都出房嚟飲多兩杯。一班朝聖者就飲住酒鳩噏吹水，Bernald就繼續傳播自己噚晚嘅on9故事，我諗就嚟我哋呢批朝聖者全部都知佢啲on9嘢。

飲到咁上下，我都飲到wing wing哋。我同Bernald同Guy又出多轉超市補酒，Bernald痴撚咗線拎咗兩pack雪糕走，話要請全部人食雪糕。回程撞到好耐無見嘅荷蘭長髮男Hue同一班朝聖者，佢話今晚煮意粉，話預埋我哋。於是廢青又有得飯來張口。唔睇波嘅Guy唔知做乜買 堆世界波貼紙嚟派。

返到Albergue又飲咗一陣酒，Bernald依然繼續傳播自己噚晚嘅on9故事，同埋痴咗線咁派雪糕。原來Berbald係毒撚嚟嘅，好鐘意打LoL同睇日本動漫。

等咗好耐、吹咗好耐水，Hue終於返嚟煮飯。同之前一樣，自家製嘅嘢Simple but perfect，食飯食氣氛就好。同枱有大廚Hue，Quebec Guys Bernald and Po、德國妹x2、澳洲妹x2。無頁獻嘅我當然又自薦洗碗，食餐飯食得好歡樂，仲飲到醉醉哋。

(左起：德妹唔記得名、Quebec Po、德妹Sandra、Quebec Bernald、大廚Hue、澳妹唔知咩名x2)
德妹
洗完碗之後就差唔多夠鐘瞓教，大家都各散東西。自從噚晚傾完偈之後，佢好似已經當咗我係Camino巴打。

寫呢篇日記嘅時候其實係半醉之下寫，唯一好深刻嘅感覺係好「開心」。開心係一個好General嘅形容詞，但的確我在路上呢兩個字就能夠形容晒我所有感受。

雨披？最好罩得住個backpack嘅
帽？有好多路完全無樹蔭
扣？萬一有野唔乾，扣起個backpack度，行下曬下就乾哂，d襪通常都係咁曬乾
耳塞x3set？d人行攰咗就好重鼻寒
頭燈？朝早6點出發未日出
保鮮袋？裝野食，當防水又好
防曬？

樓主好勁,拍得住野外行軍咁

透氣雨褸一定要帶！！！
cum埋袋嗰種

行路啫 人人都識嘅
其實唔辛苦好輕鬆好Enjoy

連cum袋嗰種雨褸好過背囊罩+防水褸?而家有齊後面個兩樣。
同埋兩個1L樽夠唔夠用?

我就咁著防水風褸+雨罩 我部相機就係咁濕咗
雨罩加雨褸cum最穩陣
水樽我淨帶咗一個1L膠樽 每朝裝半枝就出發

咁我再考慮下 唔該曬巴打

因為我唔會帶相機

我個背囊係網背
背板位滲水搞到入面衫都濕濕哋
嗰晚睡袋都濕咗

我香港行一轉一日42KM既山,已經散哂,所以見你連續行咁多日咁長距離,
仲要背哂咁大裝備真係強

利申:我去旅行都係行得多個D,但好少行山
暫時NON STOP覺得行最耐既都係三藩市漁人碼頭行去金門大橋來回一次

出發之前試過咩重嘢由紅磡行去上水 40km左右
第二日起唔到身

呢邊行真心唔難 只係長距離啫 腳板痛慣咗就頂到

今日行有啲悶 邊行邊覆連登仔

一兩日行長距,唔算甘

係KEEP住連續咁多日行,仲要係唔熟又未去過既地方(外國),我覺得先係甘既地方

Santo Domingo
腳板痛想行多7km都行唔到

封印一週出土了
差咗嚿電先 夜啲再開機
我有心理準備了

而家好彩電話都有相機

行camino 同香港行山完全唔係嗰回事

camino 只係當行街, 行過一個鎮又有補給, 而且無咁多大上大落, 無咁消耗體力

行camino 最最最大問題係...你有無時間, 肯唔肯用4個星期去行路

不過4星期都要係咁行,都要好大毅力了

有時唔關毅力事，係無退路，焗住頂硬上…

開始就會唔想停
一嚟停咗就唔想再行
二嚟有啲差唔多步速嘅Camino Friend不約而同咁撞到 一慢咗啲人可能又唔同晒

快咗都會唔同哂

所以, 隨緣啦, 撞到2日, 已經係緣份

相機搶救無效
Rip

Najera - Santo Domingo 22km

幾十人大雜交房半夜嘅交響樂無想象中咁大聲，可能係飲到醉醉哋，好快就瞓著咗。早上唔夠六點就俾執嘢聲嘈醒，執好包袱，頭也不回就出發。

今日嘅晨㬢有啲唔同，唔係泛紅嘅牛奶白，而係金黃色嘅耶穌光。從山上睇，晨光照到Najera好似一個黃金城市咁，可惜山上景觀嘛嘛，只能睇到小小「黃金城」嘅面貌。

今日嘅朝聖路有啲平靜，除咗起步見到Guy之後，行咁兩三個鐘都無遇見認識嘅朝聖者，就連附近都唔見有朝聖者。風景依然係田野風光，唔同嘅係除咗稻田同提子田之後，仲有啲菜田。天氣陰陰沉沉，頭頂積滿密雲，個天好似我今日狀態咁，好似未瞓醒咁。

一路行一路諗返，噚晚食飯嘅開心時光，我成個傻仔咁一路行一路傻笑。如同之後寫過，出發之後每一日都好開心。開心係一個好General嘅事，開心可以因為滿足感、征服感、成功感等等等等，但呢十日嘅喜悅好難用文字形容，純粹就係「開心」，從人而發嘅喜悅感。唔係因為行咗好多路，覺得自己好勁而開心，只係人同人之間嘅交流可以咁單純直接，為可以做返真誠嘅自己而開心。

一條友Hea住行，行行吓身後無啦啦出現一堆朝聖者，其中有幾乎日日都見到嘅韓仔潤亨同踢喪。雖然見過面好多次，但我哋其實無太多交流。原來潤亨係個廚師，俾人炒咗魷魚之後，決定上路思考去向。一直都見佢傻吓傻吓咁，原來都有一個獨有故事。再一次證明，朝聖路上嘅人其實都係差唔多，各自都有要問題想要解決，或者唯有在路上先會得到問題嘅指引。結果我用咗十日終於記得晒韓國人嘅名。

見後面突然冒出嘅人越嚟越多，我於是加快速度，行行吓又變返自己一個人。中途喺個公園休息咗一陣，唔停都仲好，一停腳掌就開始痛，可能因為啲日行咗30km，今日行又多碎石銀腳。

一條友行到十一點幾，終於到咗Santo Domingo，意大利姐姐Franceska喺後面無啦啦出現。明明沿途回頭望都見佢唔到，無啦啦就喺身後出現，都唔知邊到彈出嚟。於是我哋就一齊入城喇。

我本來想行多少少去7km外嘅Goñon，但行到入城腳掌又痛，睇咗睇明後兩日嘅目的地後，就決定留底喺Santo Domingo了。

入冊之後立即就出門遊城，今晚Albergue €7。Santo Domingo係個中型城鎮，啲樓好古色古香。

個教堂要俾€3入場，見佢面積咁大就俾咗錢入去參觀，入面有工藝品、雕像展覽。作為要俾錢嘅教堂，€3實俾得唔抵。入教堂就係為咗一份寧靜，同埋欣賞佢嘅建築。但教堂入而有導賞團講解緊，有裝修，最奇怪嘅係放咗隻活生生嘅雞喺入面，時不時就雞啼一聲，嘈生晒。

其實就有個典故嘅，話古代有個朝聖者同父母西行，嚟到Santo Domingo留宿嘅時候，俾一間旅店嘅老闆個女愛上咗，但唔領情。個女就 插贓嫁禍個朝聖者，搞到佢俾人吊死咗。老豆老母好傷心之餘仲繼續上路，去完Santiago之後返Santo Domingo拜拜呀仔，返到去發現個仔復活咗，於是去同啲大官講。個大官話，如果你個仔識返生，我食緊啲火雞都會啦。話口未完，佢枱面啲火雞真係返生。

呢個故事就解釋咗點解喺Santo Domingo有咁多雞嘅圖像，但有無必要喺教堂放隻雞呀？連Albergue入面都養咗幾隻公雞，痴撚線今晚真係唔使瞓。

教堂另一個特點就係有得爬上頂，上面嘅景觀都唔係咁好，睇咗睇就走人了。

然後自己去搵飯食，食個Burger+啤酒€6.6。韓仔早上俾咗啲之前去香港嘅相我睇，全部都係雲吞麵呀、點心呀，搞到我好掛住雲吞麵，返香港第一餐一定係食雲吞麵。食班鬼佬鬼婆喺隔離睇哥倫比亞對日本睇到勁Hi。食飽無咩好行就返歸沖涼洗衫了，其實Santo Domingo無咩好行，早個捱多兩個鐘去Goñon啦。

相機已經封印咗一個星期，係生係死都應該揭忠了。結果係救唔返。其實心裡一早有數，藍芽耳機前幾日出土都已經宣告不治。相機壞咗之後第一時間心諗，無相機呢兩個月點過呀。一個禮拜咁就過咗，我依然生勾勾喺到，日日都過得咁開心。正如之前咁講，相機壞咗唔一定係壞事，相可以用手機影，只差在影唔到靚星星啫。心情雖然有啲sad，但係又未至於唔開心到乜都無心機。再講，我有買旅遊保，唯有祈求佢賠俾我啦。如果佢賠俾我，我根本就無損失，喺呢到睇過嘅風景唔會忘記。咁諗嘅話，壞相壞可能對我嚟講係好事呢。

各位要繼續忍受手機醜圖了
希望旅保搞得掂啦

相機突然復活

如果只係要整，通常有屍都有得賠，報完價照整的話，通常都賠得幾足下 ...

黎緊你會到下一個大城市 Burgos, 咁佢地嘅albergue 起舊城區, Burgos 有個主教座堂, 朝聖者拎本野去, 有入場優惠, 好似5歐?

呢個我覺得幾值得入去睇, 當然前提係你有時間, 有心情

唔係廻光返照掛

係唔知點prove佢喺呢段期間壞啫

完全無事

聽日影多D相

咁你個答你唔到，睇保險公司。
上次去整，無 prove，一樣照受理 ... 不過上次只係壞左個膠扣，收左 400 蚊。

影雞做咩, 不過呢隻公雞真係幾靚, 睇黎好食好住, 又唔洗打交

係喎, 如果你想食D夠味嘅肉, 可以試下搵土耳其燒肉

google map search "döner kebap", 平得黎又好味

我啱啱喺到拍條片講返部機點壞，示範緊開唔到機，點知一噤開到

之前撳咗勁多下都無反應
得咗開心到彈起 嚇親人

試機
啱啱韓仔煮雞食我又去痴咗餐

佢地係咪自己帶咗辣椒醬?

我個次識唔到後生嘅韓國人, 識咗幾個老野, 佢地出街食, 唔自己煮

真係有 你點知

我想知廁所咪好難搵lo

野外露出
目前已經試過三四次 次次都膽戰心驚

急屎咪好笑

好彩未試過

佢哋喺Logroño買咗一樽袋喺身

知道相機壞咗之後即刻睇吓要Claim保險的話要點做，為咗證明部相機喺旅行期間壞，我即刻用手機拍條片講部機點壞，示範緊點開唔到機嘅時候，部機竟然突然開到！！！操作完全無問題，唯一有小問題嘅係入記憶卡位卡卡哋。我即刻大聲嗌Yes！！！嚇親一個未認識嘅朝聖者，佢話以為Donald Trump射咗核彈去北韓。周圍啲朝聖者見到我痴咗線，問我咩事，我話佢哋知我部相機復活！！！我仲話要請佢哋飲酒慶祝。

Bernald係其中之一，於是我哋就出去買酒。出門前就撞到Quebec Po同德國妹x2，於是就一齊去行超市。出去嘅時候又撞到帶BB嘅德國夫婦，啲BB唔識我哋語言都同我哋玩得好開心，係咁追住我笑。

撇甩啲bb之後我哋繼續去超市 。Cheap wine溝Sangria真心幾好喝，於是我哋又買咗啲Cheap wine、Sangria同啤酒返去，Bernald仲執咗兩個Pizza做晚餐。酒錢我俾，其他Bernald嘅，Po同兩條女又自己走咗。

(Total 2L都唔使€2.5)
返到Albergue，Po同兩條女自己煮意粉，我同Bernald仲有個法國女士飲咗一陣酒先食嘢，西班牙情侶Dani和Daniela後來又帶咗兩個pizza嚟Join。韓仔團自己煮咗飯，煮咗好多雞肉同粥，於是我又痴餐食咗少少，不得不說佢哋煮得好亞洲，正是我所掛念的。

我識韓文、西文嘅自己介紹，法文就未識，於是叫Bernald教我(Quebec人母語係法文)。 搞咗好耐終於都學識，Dani喺側邊笑到仆街，因為我發唔到震脷R音。Anyway，總之我就學識咗用法文自介。

跟住落嚟就係瘋狂自介、飲酒、吹水、食pizza，西班牙姐姐Catherine仲整咗大盤沙律。成枱人大家母語都唔同，英文都唔係好，但總係能開心吹水。後來一隊愛爾蘭人姐姐又加入，成枱人飲飽食醉，氣氛好到不得了。

(左起法國女士，荷叔叔Paul愛爾蘭三女士，Quebec Bernald，Spianish Dani。上排左起Spainish Gernard，Daniela)
食到好飽，又飲到醉醉哋，大家就各自返房。一如之前我咁講，我感受到純粹嘅快樂。I am just sooooo happy.

相機好得返完全係意料之外，可能係上天嘅恩賜，我會記得我自己講過啲咩，行路嘅時候唔好沉迷影相。I am just sooooo happy. Thanks god.

聽日有好啲嘅相喇。感謝上天

瞓到4點突然醒咗睇到Live埋 期待巴打繼續更新

呢幾篇真係齋睇都Feel到有幾開心
恭喜巴打部相機復活!!

嗰種好單純嘅快樂真係好正

feel到你好開心
我上年grad trip都去咗西班牙3個星期
下次都要朝聖吓

又係行到仆街 到咗先知間Albergue唔開

張紙有佢?

有 但無寫星期三唔開

成條村得一間bar連albergue
除此之外乜都無

你咁講, 我都醒起有D係會休息唔開門

去到邊

Espinosa del Camino
焗住行多一個鎮
好彩唔遠啫

有無買個本書仔

驚重無買到
其實本書仔幾有用

屌個度0.005kg都唔知有無
不過我好似有貼過出黎 洗唔洗scan俾你

另一個唔買嘅原因係我懶得睇英文
我好似有pdf

我覺得本書實用在知道個山勢，同埋行幾耐先有補給，可以就住黎飲水，至於住邊度就無咩所謂反正俾錢住私人Albergue多

山勢資料好多centre都有派
我想睇佢啲景點、城鎮介紹 但又懶得睇英文
都係廢事買了

見過個加拿大人用8USD嘅camino app, 介紹哂路上嘅景點, 歷史, 路線, etc

其實邊有咁好心機睇吖
行完一係攰到pk 一係就搵人吹水喝酒
就算係中文我都懶得睇

一個人毒緊個時都玩下手機, 聽下歌hea下, 行下條村, 睇下其他人做緊乜, 睇書真係好少數

啱呀 睇個albergue list已經好夠

我今日呢條村個景都好開揚嘅
依家對呢個景打緊文
不過條村真係乜柒都無

暫時仲係覺得平嘅有氣氛啲

有氣氛嘅係人, 最緊要係有人摟你煮野食/出去食, 有人同你吹水

呢個真，我成日厚面皮痴人餐
最多幫手洗碗

我遇到嘅人多數都出去食, 淨低會煮嘅, 又煮得勁頹, 無試過一大班人一齊煮黎食

Day 10
Santo Domingo - Espinosa del Camino 30km

朝早如常俾執嘢聲嘈醒，本來想攤多陣嘅，一諗起有相機可以影相，即刻士氣大振，立即彈起執嘢。失而復得的確好開心，但我同時都有一種「就嚟樂極生悲」嘅預感，所以凡事都好小心。

執好包袱之後立即出發，終於可以用相機影吓西班牙嘅清晨。出城之後嘅景觀開揚，加上晴空萬里，日出嘅晨曦映照落每一個朝聖者身上。今日路上嘅朝聖者好似特別多，剛出門就遇到幾個認識嘅人。

行咗個零鐘頭，太陽已經完全升起，柔和嘅晨曦變成猛烈嘅陽光，行咗一陣就開始出汗，要停底除衫。手執相機狀態大勇，天氣晴朗心情都特別好，全程都行得好順暢。

今日嘅路特別平坦，而且天朗氣清，好適合行路。天清到可以見到幾十公里嘅山脈城鎮，仲可以見到前方的朝聖路上，有好多唔同顏色嘅點點緩緩前進。今日嘅朝聖路好似特別熱鬧，尤其多單車喺身邊經過。

路過Grañon教堂，我特登入去講咗聲多謝，多謝上天還返部相機俾我。我記得我應承過自己，唔好啩住諗影相，所以唔上我都無刻意影太多，同平時咁該影先影。

田野嘅景色再次起咗少少變化，除咗見慣見熟嘅綠油油稻田，仲一片突兀嘅紫白色花田，遠睇一片綠色中之一噠紫白色，近睇其實好靚嘅 。十幾公里嘅道路都無遮無擋，可以睇到好多遠嘅景色，同時朝聖者都被太陽無情曝曬。

喺路上我不停狂背噚日學識嘅法文自介，荷蘭老孖寶Paul and Herman行過問我係咪痴Q咗線。呢幾日喺路上都無諗出咩大道理，淨係回想前幾天嘅開心回憶，時間好快就過。

行到十一點過啲，就到達Belorado，鎮口就有間平靚正嘅Albergue，但我無入到去，因為呢到唔係我嘅目的地，今日下定決心要再走遠少少，避開大路嘅停留點。Berlorado有好多好靚嘅Albergue，有埋泳池乜乜乜，但我覺得咁靚嘅Albergue反而無朝聖Feel。行到入城，路上嘅朝聖者好似唔見晒，只有幾個人坐喺餐廳門口進餐。

Berlorado其實係幾靚嘅小鎮，好多牆身都畫上壁畫塗鴉，睇展板仲話係The way取景地之一，不過我就無咩印象。印章都係暫時最靚嘅一個，中間星型圖案代表朝聖者，外圍寫住西文“God shows the way”。雖然幾中意呢個小鎮，但我已下定決心要走。

離開Belorado繼續上路，朝聖者變得寥寥可數，風景依然開揚，陽光依然猛烈，行多5km就到小村Tosanto。呢5公里都幾難行，行咗個半鐘，因為真係好曬好熱。

小村Tosanto規模雖然細過Belorad好多，但感覺依然係嘛嘛哋，尤其喺大馬路旁邊好多車經過。諗咗諗之後，決定再行多1.9km去下一條村。

行呢1.9km嘅時候已經被太陽曬到呆吓呆吓，淨係想快啲到終點休息。朝聖上無停止嘅路牌，無人話到你知幾時應該停，你可以唔停一路走到世界嘅盡頭，但更重要嘅係學識幾時應該停低。

第二個小村Villambistia嘅環境好得多，一來遠離大路，二來建屋在矮啲，風景再開揚啲。 決定咗要留喺呢度之後就急急腳去搵Albergue。 離遠Albergue見到冇開門冇人， 心諗一定又係第一個到達嘅人，行到埋去見到門口塊牌先見到「星期三休息」，再望望手機，今日係星期三... 頂你個肺，又係行到仆街先發現albergue冇開。 唯有停低抖抖之後，再出發去下一個小村Espinosa del Camino，好彩只係佢嚟1.5km。

再行多1.5 km雖然唔算好攰但比太陽曬到好辛苦，心諗上天咁安排得一定有佢嘅原因嘅，可能去到之後有好多鬼妹同房呢，可能會有啲特別嘅經歷呢。 1.5公里嘅路正常嚟講十五分鐘就行得到，但係我諗我行咗半個鐘先到。

入村門口就係Albergue， 入面無人看門口，問路先知原來隔離餐廳老細就係albergue主人，於是就叫餐廳老細幫我哋入冊。成間Albergue 先得十張床，終於唔係碌架床係單人床。我到嘅時候有另一個法國女人同時間到，albergue得兩丁友，後來又來多咗幾個法國人。 沖涼洗衫之後就出餐廳食lunch。

成條村乜都無淨係得一間餐廳同埋一間Albergue， 莫講話超市，連小商店都冇。Albergue瞓一晚€5係平， 但係餐廳消費就好貴， 一罐可樂€1.8貴平時一倍，食飯嘅話都仲還好，兩杯啤酒加個Tapas都係€6.6。下晝曬到好似有啲中暑，到咗小村之後係咗灌水。

有個西班牙叔叔停底休息，我又用九流西文簡單交流，佢好熱情咁要同我影相，佢傾同老婆仔女傾電話係咁講起我，仲要我用佢電話講兩句，我Hola咗兩句就俾返佢。

餐廳有幅牆痴滿晒各國貨幣，當中竟然有張十蚊港紙，但就無人民幣。我銀包咁啱有少少喺北京用剩嘅人仔，於是就貢獻埋出嚟了。

雖然條村乜到無，但真係好寧靜，風景好明媚。食緊Lunch嘅時候，西班牙姐姐catherine都嚟咗Espinosa del Camino。我哋大家都好驚訝點解對方會嚟呢啲山旯旮，佢話：I wan to be alone。我笑咗笑答佢，Me too。呢刻我先知，原來我係想自己一個人靜吓先會鐘意揀小村。同旅伴喝酒吹水係好開心，但玩到咁上下都想一個人沉澱吓，同埋離開舒適圈先會搵到新朋友。如果當初我一直痴住志汌同Michele爆速，我就真係會Miss咗好多嘢。Btw，佢哋今日已經到咗Burgos，快我兩日行程了。

食完之後，行咗行條村，五分鐘後就返餐廳。諗住坐底打吓文。先打咗兩句又有朝聖者路過停低，我又忍唔住口同佢打招呼。佢係德國仔Constantine。如常由近況背景開始對話，講講吓佢問我有無信教，我話無，不過我信冥冥中有安排，仲講返前幾日講廣東話嘅德國人佢知。佢好嚴肅咁同我講，呢啲唔係巧合，一定有啲嘢係整定嘅。佢講嘅嘢我都同意，但係唔係一個或者一班所謂嘅「神」呢？我就唔知喇。

Constantine一走，又有個德國單車伯伯停低休息，我又再一次忍唔住口打招呼。伯伯一日就由Logroño爆去Burgos，一日就行晒我五日嘅行程，真係勁痴線。佢仲話要踩返落葡萄牙探個女。所以Camino上多痴線佬，我呢啲第一次行嘅只係最正常嗰批。

伯伯走咗之後，為免我又忍唔住多口，我就走咗去搵個地方靜靜哋打文，但個景靚得濟啩住睇。打咗兩句竟然開始落雨，兩滴過雲雨，我就返房避雨，一個唔小心就瞓著咗。

差唔多七點嘅時候，餐廳老細問我食唔食飯，我都無選擇揀係食啦，於是又起身出門。飯枱成枱都法國叔叔姨姨，我用練習咗好耐嘅法文自介，結果佢哋係聽唔明嘅。法文堅係難過西文好多。

朝聖者餐€10，照舊食Paella+雞，大大份食到好飽。成餐飯我好似搭枱咁，早知唔Join，買個包搵個靚位嘆住食啦。食完嘅時候，餐廳老細拎咗支自家製白酒出嚟，啲叔叔姨姨個個都耍手拎頭唔飲，得我一個飲咗1 shot。佢支酒起碼有50%酒精，勁烈喉，不過我都俾面飲晒，估唔到嚟到小村都要飲到醉醉哋。

暫時睇嚟就見唔到有咩特別安排，不過可以肯定嘅係，今晚可以瞓個好教了。

啲相有無高汁咗

下個月準備行北方之路 都係grad trip

一個人去？
連登其實都幾多人行Camino

Espinosa del Camino - Atapuerca 22km

噚晚一定係瞓得最好嘅一晚。一嘢瞓到四點半響鬧鐘，本來想出門影星星，但實在太好瞓所以無起身，再醒就已經係六點鐘。

出門之後回頭一望，太陽正緩緩從遠處嘅小山丘緩緩升起，即刻行返轉頭搵個開揚嘅位睇完日出先行。雖然噚日喺到怨嚟怨去，但睇到呢個日出即係覺得抵返晒。

話說睇緊日出嘅時候，有隻貓星人路過，一見到我就攤喺地撩我玩，又喺我腳邊行嚟行去，一時又當我隻鞋係枕頭。雖然阻住晒我睇日出，但又真係好鬼打意。差啲想捉走佢一齊行路。

上路之後貓仔跟咗我一段路，後來回折返。今日嘅晨曦比以往特別靚，因為景觀好開揚，晨曦金光照耀綠草，將綠草染成金黃色。

繼噚晚厚雲密布，早上啲天空萬里無雲，如果早兩個鐘起身一家可以睇到滿天星斗，行路嘅時候係咁揼春點解夜晚起唔到身。路過有人喺荒野紮營，其實我一直都好想隨意瞓一日荒野，可惜未夠勇氣成事。

唔夠一個鐘就行到下一個小鎮，遇到噚晚同住但無交流過嘅Catherine，於是就一齊食早餐。又撞到美國母子組，佢哋如常一早就喺到各自睇手機。

過去幾日都見到Catherine，但都無同佢認真傾過偈。佢話喺歐洲個護士low pay又難撈，想轉行但有家庭限制，唔知自己想點，所以要行一段路思考吓，佢只會行到Burgos，即係過多兩日就要返歸。佢同我嘅諗法好似，雖然一班朝聖者食飯飲酒好開人，但係到咁上下就要獨處一陣，靜靜哋思考吓自己心中嘅問題。

的確，一班三五成群嘅朝聖者食飯喝酒好開心，同朝聖者交際係一件好愉快嘅事，我好鐘意。但無停過咗交際食飯其實好攰，有時想自己靜吓但無乜機會，所以我哋先會揀個遠離大城小村各自思考。都係嗰句，朝聖者嘅群體好特別，雖然大家背景唔同，但大家心底總有啲想法係一樣嘅。

Cathrine叫我自己行先，我都好識做自己上路。過咗就鎮就係上山路，唔同平日嘅景色，今日幾乎全程都係樹林路。

行行吓無啦啦開始起霧，好大霧，大霧到連前路都睇嚟清，唔知平路但係上坡，但路只有一條，向前行就唔會錯。喺大霧中行咗個幾鐘之後，陽光又出返嚟，再一次曬到PK。路上無幾個認識嘅朝聖者，反而隨意認識咗新嘅朝聖者。

行到半路有個「Oasis del Camino(朝聖綠洲)」嘅路牌，我心諗乜水喺山頂起Alvergue咁醒。行到先知原來係有人用木頭整咗一個好幾嘅休息區。綠洲之名真係名不虛傳，我見到都忍唔住笑咗。

一路行就行到St Juan de Ortega，本來以為呢個係大鎮，原來係好細好細，但個教堂廣場就靚，我入咗教堂參觀一陣就繼續上路了。

又行咗一陣森林路之後又返到曝曬嘅原野，就山下望落去可以清楚數到前方有四五個城鎮。風景靚到我就咁企咗喺到欣賞，如果喺到紮營過夜一定好正。

繼續行之後就到Agès，去到先知係個大鎮，但我無停到再行多2km。點零鐘就到Atapuerca。全日行得好輕鬆，可能因為噚日行多咗8km。

Atapuerca有啲古人類嘅遺跡，仲係平靜嘅小鎮，可以睇到好大片天空，睇到好大片草原，唔似噚日咁荒無。

啲古人遺跡我就無留意睇，食完lunch，行咗一圈先返去沖涼洗衫。Lunch嘅甜唔係布甸，唔係平時嘅普通雞蛋布甸，係咖啡布甸嚟，好好食。
回程嘅時嘅撞到噚晚一齊食飯嘅法國叔叔姨姨，於是我就帶咗佢哋去Albergue。

今日住嘅Albergue €5，係一間無點裝修嘅舊屋加，住過新淨嘅，住過好似軍營咁嘅，今次住間原始啲嘅都幾特別。

晾完衫之後，搵咗個靜靜哋嘅戶外角落打文。望住個大草原靚景，吹住涼風，聽住自己嘅歌單，真係好舒服。
嘆嘆吓無啦有個牧羊人帶住成群羊路過，包圍住我，嚇死我，我一企起身想影張相，就嚇到班羊咩走晒。

呢間albergue好奇怪，我路過個次，接近無人住低，全部走去下個點。可能因為佢附近無mini store.

聽日你應該就會經過Burgos.
佢地間Cathedral 起成條camino黎講，好值得睇下。

巴打, 北方之路我都有興趣，你會唔會開post?

佢位行去市中心起碼十五分鐘

打算停Burgos
好多認嘅人到burgos就走，睇吓撞唔撞到講聲bye

一丁友坐咗個幾鐘，買咗係吞拿魚撻加蘋果，個景好開揚，坐成日都得，香港真係無乜機會有呢啲景。雖然口講好唔中意香港，但諗諗吓好似有啲思鄉了。

後來撞返Constantain，讓咗個靚景位俾佢，我就返albergue執定嘢準備早瞓。朝早四點半起身，睇吓有無星星影！

係呀一個人
呢排開始有啲不安 但無意中比我睇到你個post又有返最初個種興奮同期待 buen camino!

到時再睇下點
btw絲

期待 北方之路嘅blog比較少，資料有d難搵

Burgos就走，睇下都幾多人分段行

巴打我就快出發

祝你第一日過座山好天

多謝

你係咪會去巴塞, 啱啱隔離有個post 浮咗上黎

係巴塞隆拿比人偷左個銀包

我都有睇到 我會留意住

不過當時我去都安全, 無遇到乜, 走個時仲唔識搭去機場線, 問路問著個黑人, 佢仲帶我行咗成5分鐘轉線

buen camino

我喺巴塞走
唔敢想像行完之後嘅日子

已到Burgos 入城都行咗個幾兩個鐘
幾乎全部識嘅人都喺Burgos撞返 有啲啲感動

係, 行勁耐先到albergue

Day 12
Atapuerca - Burgos 20km

半夜四點半真係起咗身睇星星！一開門見成天都係雲，屎都唔見唔到一粒，於是乖乖哋躝返上床。再醒嘅時候就係五點半。其他人都未醒，我搬咗個袋出房慢慢執，食晒早餐先出門。門外仲係密雲滿佈，而且仲好大風，仲有少少雨點，睇嚟都睇唔日出，於是就毅然起行。

一開段就係上山路，沿途烏雲大霧。無落雨已經係大幸，但我出門著好晒全副裝備，以免相機悲劇再發生。我發現我件雨衣有好好嘅防風性能，著埋嚟保暖防風都唔錯。

山頂係一片平地，仲有係大十字架，同啲石頭布陣。因為大霧嘅關係，山頂嘅景色好似Outlast邪教場景咁。山頂大霧到完全睇唔到前路，朝聖者們只能盲目向前。

行咗無耐就係落山路，霧無咁厚，但仍然好大風，路兩邊嘅稻田被大風吹成草浪。大風到成個人都吹得郁，好彩吹順風，逆風嘅話一定好難行。

落山之後就到Cardeñuela Riopico，係另一個好靜嘅小鎮。行行吓終於頂唔順眼瞓，入咗一間無乜人嘅café飲杯咖啡，電視播緊西文嘅多啦A夢。

飲飲吓聽到後面有人講咗句「Old man...」，轉頭一望，係兩日無見嘅Guy！！！我哋都無諗到會遇到大家，仲要喺個咁荒蕪嘅Café相遇。佢同唔少人嘅諗法一樣，早幾日開心過頭得濟，要搵個寧靜嘅地方沉澱吓。如果日日都喝酒作樂，就唔係朝聖嘅本義。佢前日會去咗Santo Domingo嘅下一個城Grañon，噚日去咗Atapuerca嘅下一個城，即係Cardeñuela Riopico，仲話自己噚晚一個人包晒成間Albergue。見返Guy堅係開心，佢係其中一個最好傾嘅Camino Friend。上次佢請我食飯嘅時候我應承咗要請返佢食三文治，所以我就埋咗佢張單。

出Café之後我哋結伴上路，一齊走到目的地Burgos。同Guy真係好多口水，講吓自己早兩日嘅經歷啦，講吓我瘋狂練習嘅法文自介啦，俾佢笑俾我講到1999。我哋無停過咁吹水一路行行行，唔覺唔覺就離Burgos好近。

後來有兩個意大利伯伯途經，我哋變咗一行四人向Burgos邁進。其間又講起咩係「朝聖者」。意十利伯伯分享咗一個故事，話朝聖者分三個層次。第一層，朝聖係為咗享樂遊覽，沿途吃飲玩樂。第二層，朝聖係為咗尋找意義，途中不斷思考點先係「真正」嘅朝聖者。第三層，宗教型朝聖者，乜都唔諗，只知道要做，純粹為朝聖而朝聖。伯伯講嘅嘢好值得思考，我諗我係第二層與第三層之間。

Btw，今日講起Google Search Guy個名Guy Jodoin，原來Guy有自己嘅Wiki同Imdb Page。原來佢喺當地行出街會有人認識佢，好難想像 個當地出名嘅演員會係我其中一個最好嘅Camino Friend。不過我會盡力唔諗住呢樣，Camino路上每個人都放低自己原來嘅身分孤身上路，我都唔應該用佢演員嘅身份標籤佢。

[url]網址[/url]

行到Burgos外圍意大利伯伯就決定搭巴士入城，得返我同Guy兩個行路。沿途佢係咗提我要飲水，加上早上飲咗杯咖啡，行咗一陣就好急尿，忍住尿咁行，行極都未到城市中心，最後去咗一間酒店借廁所。

Btw，Guy真係我朝聖路上嘅老豆，其實都係好多年輕朝聖者嘅老豆。見到我喝多咗嘅時候會叫我小心，行路嘅時候會提我飲水，交心嘅時候又有，一齊玩一齊癲嘅時候都有。有時我咁諗，如果我老豆好似佢咁就好。

之前都到過幾個大城市，但嚟到Burgos先知真正嘅西班牙大城市。由城邊行到Albergue行咗應該有兩個鐘，城市人嘅樣貌亦同之後見過嘅有別。另一個不同之處係好多殘體字，睇嚟呢到有唔少華人居住。

行咗好耐終於到Albergue，時間係十一點半，Alvergue十二點先開。我哋係頭一批到嘅人，就咁坐咗喺門口等。到嘅人越嚟越多，Franceska、Simon、Nelson、Paul and Herman...都陸續到咗。仲竟然見到意大利妹Silvia路過，仲拖住一個唔識嘅男人。自從Lorrasoña之後就無見過佢，原來佢都放棄咗行足全程，半行半車咁前進。聚集嘅朝聖者越嚟越多，大家互相「Hi!」「Long time no see!」，攬頭攬頸，吹水聊水，好似好多年無見嘅朋友重逢咁。我都係其中一個，不斷見到認識嘅人，雖然只係兩日無見，重逢嘅滋味令我由心而發感到快樂。

Silvia

Simon

唔少人到達Burgos之後就完成自己嘅朝聖路，Franceska、Herman、Catherine...雖然唔係深交，但仍會有啲不捨，今日之後各自嘅人生可能再不會有相交點。雖然不捨，但不會為此感到傷感，因為每個有都有自己唔同長短嘅朝聖路，我只會為佢哋完成而替佢哋開心。

Albergue盛惠€5，好難想像嘅一個大型嘅旅遊城市只係€5晚。入冊之後涼沖洗衫，然後出去食飯閒逛。我如常一個人食飯，一個人閒逛，但我唔覺得寂寞。

Burgos係一個好大嘅城市，終於第一次喺西班牙見到McDonald’s，最出名嘅係Burgos Cathedral。
入去參觀朝聖者盛惠€4.5。大教堂係大係靚，有好多展品雕刻，但總係觸動唔到我嘅心靈，聽咗少少導賞就無心機聽，影完相行咗行就走了。

返到Albergue，到嘅人越嚟越多，Po、德國妹x2、Bernald、韓仔s、帶仔德國夫婦都到咗。幾乎全部識嘅人就喺晒到。重覆多次，重逢嘅滋味令我由心而發感到快樂。同韓仔Catch Up完就自己行開咗，再熱鬧都好，始終都要啲時間獨處吓嘅。

潤亨

踢喪

啱啱好

我人生第一次土耳其燒肉就起Burgos食, 跟住波蘭仔同我講, 佢地波蘭嘅仲平仲大份

啱啱行過見到好多
但等緊今晚有無酒飲

西班牙D酒真係平到水咁嘅價錢

試過一個人食peregrino menu 俾咗成支酒我
飲咗半枝就頂唔頂

我都試過, 成支飲哂, 跟住個晚就頭痛

Btw 滿咗半本了

LM

同你一樣

五點幾我就返albergue準備搵飯腳，見到韓仔團喺到吹水，Bernald出咗門睇大教堂。後來Guy喺Albergue路過，過山上有個城堡，但已經無城堡喺到，都唔知噏乜，於是的我上山睇睇。

山上有個城堡遺跡，好似無乜好睇，有個舊井，有啲石塊咁，低至少可以喺山上睇到城市全景，Burgos真係好大。

快快睇完之後就落返Albergue搵Bernald，因為兩日無見，都同佢Catch up吓，佢話啱啱行完去大教堂，於曬我就去搵，再一齊行超市。唔知個乜鬼佢個人好炆，係咁話自己好仆街。

去超市買啲啤酒同補給之後就返歸，本來話去食個Kebab嘅，Bernald話返albergue放低啲嘢，吹埋支煙先走。後來Po+德國妹x2路過問有無人想飲酒，Bernald話想一個人靜吓，於是就跟咗佢哋出去飲酒食嘢。

我哋是但搵咗一間Cafe，坐低飲咗兩杯，話題離不開鳩噏同埋語言交流，飲多咗個人又hi啲，鳩噏吹水都幾開心。最後我嘅晚餐只係一個小三文治。

食完之後又返咗Albergue，Bernald買咗支紅酒出露台飲。時間都成十點，露台越嚟越多人聚集食煙飲酒吹水，好似個小型Party咁。呢個先係我嚟Burgos嘅原因。我嚟就係要同人飲酒吹水。不過呢間Albergue好on9嘅，唔準人飲酒又無wifi，咁可以做乜？酒就偷偷哋照飲，水又繼續吹，點知無幾耐Albergue管理員就嚟趕人去瞓教，勁掃興。

聽日嘅目的地到瞓教嘅時候我仲未定，如果聽朝醉酒頭痛就行20km，如果無事就行多7km。獨處咗兩日，再次回到熱鬧派對感覺真係好。

再一次喺醉醉哋吓情況吓打文

終於來到了Live

已到San bol
係草原得中間一間屋仔Albergue
無bar無小店無其他屋 乜柒都無
天氣大好今晚夜行
好期待星空下步行

呢個網上到網但好慢
可能聽日先出文

後面都會去到一個3g/4g上唔到網, wifi 又廢嘅地方

噢你仆街喇, 我啱啱睇返, 黎緊幾日, 萬一無風, 就好多飛飛下嘅野出黎撞鳩你個頭

今日已經試過

元朗巴你嗰邊點

到左步,出去食野

志川趙完鬆

起身夜行

又唔可以咁講嘅

屌你唔洗瞓？

瞓咗五六粒夠晒
夜行好撚正

四點就出門
啱啱頂唔順喺街邊瞓咗成粒鐘

Day 13
Burgos - Sanbol 27km

隔離床唔知乜水鼻鼾聲勁嘈，飲醉酒都俾佢嘈鬼醒，唯有搵耳塞塞住耳仔再瞓。五點都未到就再次被執嘢聲再嘈醒。我開始對日日五點起床嘅生活有啲疲倦，已經好耐無瞓到中午先醒。朝聖最癲嘅唔係每日行二、三十km，而係每日太陽就未山就要準備上路。

荷蘭伯伯Herman已經完成咗佢今趟朝聖路，噚日同佢傾過偈，佢話兩年之後嘅某一日就會去到Santiago，每年遇見唔同嘅朝聖者，但每年都有回到大家庭嘅感覺。佢老友Paul一早就叫醒佢，同佢握手道別，緊緊一握，睇得出佢哋兩老只得一星期嘅情誼非常深厚。

朝聖者們陸續起行，我都唔敢怠慢爽手出門。出門時天都未光，Burgos Cathedral頭頂仲有幾粒微弱嘅星星。

出發時連目的地都未定好，就盲目前行，最少行20km去Hornillos del Camino，最多行31km Hontaña。

出城嘅路唔難搵，但出城同入城嘅路一樣咁長，日出被大廈遮曬，睇唔到日出嘅光芒，但天清無雲，又係一日好天氣。出城途中經過一個公園，一行過我就認出呢個地方，係The Way取景地之一。The Way其中有幕係吉卜賽父子送主角團出城，呢幕原來就係喺Burgos拍。

出城之後嘅風景依然嘛嘛，視線之內總有啲車路大橋，大車車聲破壞晒清晨嘅寧靜。路上認識咗來自美國嘅Lance。佢係一個高中老師，話教咗好多年書，用咗好多時喺教書，想搵啲其他做吓，於是就嚟咗行Camino。佢嘅口氣唔似典型美國佬，好踏實、好謙虛，同佢同行咗一段路。

行咗8km，就到咗小鎮Tradajos，唔少人喺到停停食早餐。我無停到繼續走，出咗Tradajos之後嘅景觀就好好多，見返如常嘅藍天綠草。

行行吓忽然諗起，以前自己旅行嘅時候，有個人形容我「好Yo」，嗰時我好大反應，我毒撚嚟㗎喎，「好Yo」？咪玩啦。但諗返呢兩個星期自己嘅表現，成日鳩Hi人，識唔識嘅都亂搭嗲，又真係幾Yo。可能只係香港嘅環境太壓迫，香港人太冷漠，可能香港嘅社會真係唔啱我，我做唔返最真我嘅自己。正如我之前咁講，Camino未必會改變一個人，但喺途中，你會見到最真誠嘅自己。

行多個零鐘頭，就到Hornillos del Camino，時間只係十點半，而且狀態不錯，於是就決定繼續上路。出鎮之前八卦入咗小店睇睇有咩買，一入就見到Guy同老闆吹緊水。Guy老是常出現，呢隻口水怪次次見佢把口都係無停。不過見到老豆Guy次次都好開心嘅。佢話老細有收集各國錢幣，於是我就拎咗一張十蚊港紙同一張一蚊人仔送俾老細。老細笑口噬噬好開心，堅持俾咗包送酒嘅欖俾我。

重新出發之後我無等佢就自己行先了。我要去嘅地方要行多7km，床位得12個，我驚遲咗無位，所以就自己加快腳步行先。

越行風景越靚，行到上一個一望無際大草原，視線中只有藍天綠草，綠草之中又有啲紅花點輟，遠處只見轉動嘅風車，不見山也不見城。如果喺到睇星星一定好正，可以的話我真係想喺到過夜，淨係幻想吓喺星空下步行就已經打晒冷震。

行咗個零鐘就見到遠處山下有間零丁嘅屋仔，俾無限綠草包圍。原來嗰到就係我嘅目的地。我本來以為Sanbol係個村仔，點知原來只係一間Albergue，附近無餐廳無超市無建築無人。一見到咁嘅情景我就好興奮，因為我諗都唔諗就決定咗今晚要留喺到，然後半夜出發，喺星空下夜行。

屌, 我睇咗, 行過都唔認得

本來以為呢山旯旮地方唔會有人停，點知有兩個人仲早過我到。Albergue 2點先開，我12點幾到，呢兩個人已經喺到砌緊拼圖等。佢哋係澳洲人Hanah同匈牙利人Cabi。四圍環境清靜，真係乜都無，得草同天，我行完一圈就同佢哋砌拼圖。成一千塊拼圖，我哋砌咗一陣就放咗喺到，吹咗一陣水就夠鐘開門。

開門之後我沖涼洗衫，後來又有Quebec人Elo同奧地利人Milo到達。Milo帶住一部40kg嘅車仔，由奧地利屋企出發，已經行咗三個幾月。佢係戶外狂熱人，一路靠瞓街瞓帳蓬行到依家。早幾日見到有人紮營應該就係佢哋 Elo只係佢途中認識嘅旅伴，好難想像Camino路上新認識嘅男女會一齊瞓喺同一天空下。

Milo同我哋詳講佢出發以嚟嘅故事。佢橫跨咗瑞士、德國、法國嚟到西班牙，天氣再差都好，佢只係講一句「It is possible」就堅持推車徒步前行。佢俾咗好多相我哋睇 ，講起啲靚景嘅時候心情仲係好激動。我哋見到嘅只係佢嘅業餘手機相，已經好靚，更莫說佢係瞓喺戶外親睇眼見到。佢嘅經歷豐富到夠拍一套電影，如果一世人有啲咁精彩嘅故事，真係人生無憾。

嚟山旯旮Albergue嘅人竟然越嚟越多，咁多人願意留喺咁偏嘅地方，朝聖嘅人真係多痴線佬。其中一個係德國妹Herlin，終於記得名，佢撇甩咗Po同Sandra，又拍咗兩個鬼仔上路。成班人吹咗陣水，我就自己行開咗。

山旯旮Alberg有得食埋晚餐，有一大盤沙律同Paella，今晚呢團人唔係好啱傾，我靜靜哋陪吓笑食完就算。Herlin話請我飲酒，於是我就飲多罐，hea多陣先瞓。

同Herlin同行嘅係愛爾蘭Paul and Peter，Peter個樣好似美隊Chris Evan，年紀輕輕就係一間公司老闆。

Milo又講多咗啲佢自己嘅故事。佢話，自己上路嘅原因係中年危機，有一日個仔問：老豆你做乜成日都咁嬲？佢答唔到，但生活中每一樣嘢都令佢好嬲。於是就推住40kg嘅車仔從家門出發走上朝聖路。佢已經行咗二千幾km，途中除咗見到好多靚景之外，好似都解通咗少少心結。佢話朝聖路同人生路一樣，人人都由受傷開始，BB嘅時候事無大小都喊，剛上路時行到同樣滿腳傷痕，但同樣都會不斷成長學習，學習適應咁痛苦嘅旅程，搵到自己享受之處。二千幾公里途中，佢遇過好多人，接受過好多幫助， 佢話，沿途每個人都幫咗少少，完整咗自己心中個拼圖。朝聖路上，無期望就無失望，輕鬆好多，Don’t judge，Don’t expect，Best plan is no plan，就自然會搵到路上嘅樂趣。

有樣嘢佢同我都不同而合，途經教堂會入去講聲多謝，多謝自己仲安好喺到，不求甚麼，只是無條件多謝。呢番話我曾經喺Guy口中聽過一次，一模一樣。

以前我訪問過一個越野長跑手，我問佢：你長跑時獨處咁耐，你個腦會諗咩。佢答我：好感恩。我心諗：俾埋啲Hea答案我。估唔到我自己行咗Camino，會講同一番說話。朝聖路上我個腦諗得最多嘅係感恩同享受，多謝今日好天氣，多謝我遇到嘅人，多謝我有能力踏上呢次旅程，多謝我隻腳無生水泡。我諗朝聖路上其中一個寶藏就係學識感恩。

話說，我發現好多人都搵到一個人陪自己繼續上路，我唔肯定自己係咪需要一個咁嘅人，但見到來自唔同國家嘅人組成一對，都真係令我真啲羨慕，唔知我路上會唔會有咁嘅人呢？

噚日嘅日記
今日嘅晏少少再update

呢個位真係一見到就記得
好易認

非常之認同 , 中間我未做到

馬戈巴你使唔使咁快
是咪成日mon post

留意下有咩人你連續4,5日都見到, 呢D人好大機同你一齊走到santiago. 連續見到3日, 就問定聯絡方法, 之後就可以決定趕唔趕路

我由第一日遇到個波蘭仔, 中間間中見到佢, 拎咗佢whatsapp之後, 仲見證佢做埋D偷雞摸狗野 , 去到終點又見到佢

另外遇到3個台灣大叔大嬸, 不停同我講人生道理, 不過行行下佢地話時間有多, 放慢咗腳步, 就無再見到

身為正宗嘅死毒L, 我無乜野好DO

有一班人成日都見到
中間小鎮各自揀目的地
到大城市嘅時候就會聚埋飲酒
重聚嗰時真係幾開心

add facebook, twitter, instagram, telegram

屌, 5:0 喇, 唔洗睇lu 下半場

行完第一日,個膊頭痛撚到一個點

終於知道你講乜
今晚留咗喺Itero de la Vega

我同個韓妹一齊行緊 應該一齊行多幾日

這些機會
我個人太毒

是咪腰位無紮實
我個bp紮實咗腰位髖骨會痛 加咗兩條毛巾做pad就無事

已經紮到最實

佢係bayonne火車站問我係咪韓國人之後就同我一齊行

巴打一定好靚仔

no la,大眾臉一個

已經見到好多人拖手仔一齊行
問落先知係路上識
巴打你有機呀

唔喇已經有女

快D add翻個friend先再講

膞頭痛, 你係咪兩條"咩" 帶無拉實, 要拉到成個backpack 貼背, 咁D力先墜落條腰帶度

我會留意

我都中午到咗，啲人個個都過話行多8km
我行唔到了 會死

上咗大山先到呢個鎮 我同你一樣落山一搵到村就唔行了

CLS
我今日先行咗26

全程無遮擋 曬到仆街

戴帽

唔建議帶遮, 因為好多時大風, 用遮成件事會好麻煩

不過如果你成日拎遮出黎用, 一定會係成條camino 最有特色嘅人

咁我好彩D, 基本上得 Burgos 去 Leon 中間有幾日無乜風, 勁多蟲, 平時都幾大風, 我仲諗係咪成年都有風, D山頭勁多風車

Sanbol - Itero de la Vega 26km

Sanbol雖然乜都無，但鋪床一定係咁多日嚟最好瞓。我無用睡袋直接瞓床，起身就唔會嘈親人。三點半準時起身，起身第一時間望出窗口，天上乜都無...唔係又無星吓話。開門再睇睇，大大個月亮掛喺山邊，黃黚黚嘅月光透過薄霧變成一個大光球。天上滿天星斗，雖然天色唔係最清，但呢個星空都夠我J好耐。

見到咁好景就立即刷牙執嘢出門，先喺門口影咗一陣。大大條銀河擺在眼前，肉睇眼可以見到少少輪廓。深夜嘅天氣只有少少凍，唔大風，望向西方月光正在下山，回頭看東方太陽嘅亮光喺天邊慢慢滲緊出嚟。天空唔係純黑一片，月光同太陽同時污染夜空，天上嘅星星唔係最清最亮，但仍然見得到滿天星斗。
繁星多到睇唔再出任何星座，只能隱約見到人馬座嘅身驅落在銀河旁邊。九十度角仰望天空，深空嘅繁星好似觸手可及，似乎離地面唔係好遠。向住銀河嘅方向直走就係我要前進嘅方向，晚上雖然漆黑一片，但星光之下仍能隱約見到道路，唔使開頭燈，跟住星星前進就得。地面嘅景色只有黑色一撻，睇唔到兩旁嘅係草定係石頭，反正最精彩嘅景色喺頭頂，邊個會理地面嘅事物？

獨自喺黑夜行走其實好安全，路又平，我唔開頭燈嘅話跟本無人知我喺到。話雖如此，一丁友行點都會有啲淆底，腦海不自覺回想鬼片情節，但唔刻意想象其實無嘢，夜媽媽可以開大喇叭播歌，老子甚麼鬼也不怕。路旁嘅樹叢有啲雀鳥棲息，我行過嘅時候會嚇親佢哋。我喺黑夜中聽到嘅只有突如其來嘅「伏伏伏」拍翼聲，嚇到我仆街大叫屌你老母，仲以為有啲咩突然撲出嚟。

隨著時間過去，太陽漸漸從東方升起，銀河漸漸消失，星星都越漸變淡。行咗個半鐘之後，終於到咗Hotaña。

噚晚九點就瞓，雖然都瞓咗六個鐘，但行到Hotanas嘅時候已經好眼瞓。時間係五點半，我決定喺街邊恰一陣先再行。搵咗教堂下一張長櫈，一行埋去個教堂就響鐘，再次嚇到我仆街大叫屌你老母。街上陸續有啲朝聖者出發，我都把握時間恰一恰。點知一恰真係瞓著咗，醒返嘅時候已經係差唔多成個鐘之後。

瞓醒之後重新上路，本想搵間cafe飲杯咭啡提提神，但時間仲早全部都未開，局住頂硬上出發。下一個鎮Castrojeriz離Hotanas有成10km，行兩三個鐘我都喺到恰眼瞓，可能啱啱瞓醒，個人仲好凍，行極個身都唔暖。成個人狀態好差，途中有人撩我講嘢，我聽到1999，講又1999。

捱捱吓終於到Castrojeriz，本來想參觀吓教堂，諗住入去講聲多謝噚晚有咁靚嘅星空。教堂嘅外型好靚，點知入去要收錢，因為入面係個小展覽，結果我拎咗個印仔就走咗，咁靚嘅教堂變咗咁嘅用途都幾嘥。

簡單睇咗睇今日目的地之後就搵早餐食，食食吓噚日認識嘅Lance都路過嚟食早餐。原來今日就係佢Camino嘅最後一日，噚日同佢好好傾，呢個消息咁突然搞到我有少少Sad，仲以為之後仲有機會同佢傾多啲，最後我哋交換咗聯絡同合照咗。

食完早餐之後再次上路，食飽咗飲咗咖啡個人醒晒。行行吓行到分叉路，諗都無諗就是但揀咗一邊，個腦仲諗緊Lance仲就最後一日好可惜。行咗十分鐘都見唔到任何標記，就估到自己行錯路，好彩及時回頭是岸。

出城之後前路非常清晰，離遠就見到上山路，壞事係要上山，好事係上咗山之後就係落山，只係一段仔難行。上山路好似係12度長斜，行咗好耐先上到山頂，踏單車嘅人都頂唔順要落車推。山頂嘅風景好靚，休息咗一陣就繼續行。

山頂之後嘅路沿路都好多蟲仔嬲住晒，要一路行一路fing支行山棍驅蟲。喺山頂睇落去，前路亦係非常清晰，係幾公里嘅暴曬路。落山依然俾啲蟲仔嬲住晒，一路行一路炆，行到成個傻仔咁自言自語屌人老母。

幾公里暴曬路好似睇唔到盡頭咁，行極都未有樹或者任何遮陽物，前後無人，全程自己發癲鳩唱，時間好易就過。行多一陣就有間Albergue，同噚日一樣係荒無之中得一間屋。

same 今日行過啲啲風車都唔郁 但勁多蟲

一無風, 呢段路D蟲就進擊各個朝聖者, 挨過呢幾日, 後面就無咁多小飛飛

一有風, 可以安靜返一陣

我個時得部垃圾電話, 影唔到星, 得個睇字

有無諗住開post?

可能行完先

又俾人撩去影星 下半篇晏啲先出

今朝

留名

行多半個鐘就到Itero de la Vega。噚日荒蕪過之後今日想住返村，兜咗一陣就搵到公營Albergue。

間Albergue就咁打開門無人喺入面，門口有紙條話可以自便，遲啲會有人返。我就咗放低袋就走咗去超市，去到超市啱啱好關門，伯伯收埋我錢先收鋪。食完飯返嚟沖完涼洗完衫先有人返嚟收錢。同Roomate吹咗一陣水就自己行開打文，打打吓越嚟越多人到，噚日同房嘅Denmark Rasman、匈牙利Niki、愛爾蘭仔x2、德妹Herlin都嚟咗。

六點左右我就入返屋，睇吓有無得痴餐，睇嚟都無，於是我又自己行開，後來見到Herlin自己出咗去，於是就搵埋佢一齊出去搵食。我哋諗住買個Tapas返去食，喺間酒吧遇然識嘢德國仔mark，一齊吹多咗一陣水先走。

返到去Albergue，愛爾蘭仔Peter同Paul都出咗門，得返我同Herlin兩條友食飯。識咗Herlin成十日先有機會同佢傾吓計，佢喺倫敦讀大學，大家都係生活喺大都市，佢嘅生活同香港人差唔多，返工返學無停過，壓力大到頂唔順辭職，趁學校假期行Camino。我話同佢知我喺香港做足7日先儲得夠錢上路，佢係咁叫我諗計逃出香港。我夠想啦，咁易咩？

撐咗一陣枱腳，Peter同Paul就返嚟，仲有個荷蘭伯伯加入吹水。佢哋講埋啲歐洲政治問題，激烈辯論，我唔識歐洲政治搭唔到啲，只能喺側邊聽。後來Peter話噚晚佢哋笑鳩我半夜出門係講笑，我俾咗啲相佢睇，佢即刻話想好似我咁夜行一次。聽日就係佢同Paul Last Day，即係今晚就要行。本來我諗住今晚瞓教好嘅，但見佢哋咁有興趣，就同佢哋一齊癲多晚啦。決定咗之後大家就快快上床瞓覺。

支持

呢幾日都plan緊行呢條路 咁岩search翻連登轉頭原來有人live緊添
覺得miss左呢幾個月咁適合行呢條路既時間
好糾結好無二三月起行

二三月會唔會太凍
六月初出發嗰幾日都凍到叫救命

仲度緊 因為我係英國final year 要就時間
只要唔係落雪我諗我都應付到既
我grad trip係諗住陸路搭西伯行亞翻香港 所以做唔到果段時間行呢條路
最衰我太遲認識佢

2,3 月唔係凍嘅問題, 而係好多albergue 未開門嘅問題

趕時間行唔哂可以中間搭BUS skip幾個鎮

我預計係三月中開始行 應該無問題
座山都岩岩開翻

加油, 等你開post

啱啱check reddit, 有人14年3月頭去

唔該巴打 你岩岩講完我都即刻睇二三月係咩情況
都有唔少article 係今個春天行

最緊要check天氣, 同有無得食住, 呢條路乜時間都有人行, 所以唔擔心其他野

啱啱無停行完17km

中間都無鎮, 停乜鬼

可以唔喺SJPP出發嘅
噚日識咗個意妹 佢得四個星期 喺Logroño開始

有啲陰位好多人停
早上無咖啡飲 一路行一路瞓
行屍走肉咁

你早D瞓, 夜晚飲少D酒, 飲咗酒瞓係瞓得唔好.
我去到之後, 10點半前一定瞓咗, 日日都瞓夠8個鐘, 每日都極精神

噚晚已經無飲
不過打文打到11點先瞓
btw 噚日嗰篇都未出

慢慢黎, 只要你有相, 實出得文, 不過有時候會唔記得咗個刻嘅feeling就真

Itero de la Vega - Cerrión de los Condes 34km

Herlin、Paul、Peter同我四條友三點半鐘就準時醒晒，十五鐘都唔使就執好晒嘢走人。本來佢哋叫我叫佢哋起身嘅，點知我起身嗰時個個到已經自己醒哂，睇嚟大家都對夜行好興奮。

今晚嘅星空俾噚日更清，但月亮都更圓更亮。我幫佢哋喺星空下留影，佢哋玩得好興奮，我諗佢哋唔係第一次見到滿天星星，但可能係第一次影星星相。我普普通通咁構圖佢哋係咁話好靚好靚。

月亮喺五點開始月落，銀河開始浮返出嚟，我哋都已經行出鎮外好遠。環境同噚日一樣，黑媽媽但唔使燈都見到路，但佢哋好緊張咁成日搵標記，我同佢哋講：跟住星星走就得，不要問，只要走。

太陽亮光又從東方浮現，月光消失之後，太陽漸亮之前，有大約十五分鐘天空全黑。我哋四條友就咁瞓咗喺路中心望天，唔知Paul定Peter講咗句：Lee, you are a legend. I am so happy. 然後黑夜之下就再無聲音，各人各自欣賞燦爛星空。聽到呢句，我感受到佢講呢句發自內心，好真誠，突然覺得連續兩晚早起都抵返。

晚風越吹越凍，攤咗一陣我哋就繼續上路。我一路行一路恰眼瞓，行咗兩個鐘，天空都已經光晒，一行四人終於行到下個小鎮，即刻狗衝搵早餐飲咖啡。

早餐飲咗杯大咖啡，食咗個包，個人已醒好多，但仲係眼瞓。Hea咗成粒鐘先再出發，行多一個鎮就係Paul同Peter Camino嘅終點。

沿途佢哋三個人講嘅話題都好歐洲好深，唔知係我仲太眼瞓定點，完全唔知佢哋噏乜，我就靜靜哋行我嘅路。

話說今日好似係咁多日嚟第一次組隊上路，平時都係路上偶遇然後同行。見佢哋傾得咁開心，我好似搭枱咁，我喺到諗，一個人行先係最啱自己嘅行法，唔使就人諗人，有嘢諗嘅時候自己思考，無嘢諗就放鬆心情，旅伴對我嚟講根本就唔需要。可能我就係咁毒撚格，有人喺身邊反而周身唔自在。

後來同Herlin吹水，佢話我咁鐘意Camino，應該行足一世。後來講講吓又講返完咗Camino之後返到現實就好壓抑，佢叫我諗吓計逃出香港，話每當自己計畫人生嘅時候就好興奮。講就容易，喺睇唔到未來嘅香港點計畫呢？

行行吓就到咗Fromista，即係Paul and Peter嘅終點。別離之前我哋再坐埋一齊，飲杯咖啡吹吹水，好似扮唔知以後都唔會再見咁。坐坐吓，德妹Sandra同Quebec Paul路過，吹咗兩句就走咗。

無耐，我都係時候出發，同佢哋握手道別之後，就頭也不回走咗。感覺有啲微妙，唔知應該咩心情，識咗佢哋先短短兩日，又唔算好熟，但又一齊夜行冒險過，又唔係唔捨得，好似覺得有少少可惜？Herlin話要去超市買嘢，我無等佢就自己上路。

單身上路最自在，一路直行就經過兩個小鎮，路面幾乎全平，但太陽越曬越熱，後來我停低咗喺個小亭休息。抖抖吓Herlin都追咗上嚟，簡單傾咗兩句之後，大家都決定行多兩個半鐘去Cerrión de los Condes，追返前兩日嘅進度，之後我哋前後各自聽歌前行。

行咗半個鐘就去到一間好特別嘅Albergue，有一片勁大嘅草原，仲有個大帳幕俾人瞓，最過癮嘅係好多動物，有狗、鵝、羊、驢，好似個動物園咁。Herlin想喺到抖抖我又Dump低咗佢自己行。

條路平到可以直望見到下個小鎮，仲以為呢個鎮就係目的地，行到先發現原來仲要下個鎮先係。呢個時候已經烈日當空，但決定咗要去Cerrión de los Condes，唯有頂硬上繼續行。

路上得我一個徒步朝聖者，間唔中有單車喺旁邊馬路經過。烈日當空之下行到成個人意志消沉，得少少微風吹過，曬到個人都痴痴哋線。無人之下大大聲唱歌，嗌歌咁嗌，激勵吓自己意志，啲力唔係行路行晒，而係嗌歌嗌晒。

行咗大半個鐘之後終於見到前方城鎮，仲呢個城鎮好似半夜天邊嘅銀河咁，行極都仲係好遠。我知道再咁鳩行唔得掂，於是調整步伐唔鳩唱，捱埋最後一段路。

又大半個鐘之後就真係到，時間係兩點幾。本來以為呢個大鎮會好多人停留，點知識嘅人我小貓三四隻，韓仔s、荷蘭伯伯Paul、Quebec Po+德妹x2，無喇。唔知其他人到邊呢？

行到嘅時候已經好肚餓，行咗成十粒鐘，34km，又破咗自己紀錄。入完冊參觀嘅時候見到韓仔s食緊Lunch，佢哋煮咗一大煲公仔麵同飯，揮手叫我埋去。我諗都唔諗就狗衝埋去痴餐，公仔麵其實好好食，唔小心又慳咗一餐。

沖涼洗衫之後，去行咗個鎮一圈，去咗超市買啲嘢，然後就搵位打文，補返噚日嘅日記。室外實在太熱，坐咗一陣頂唔順返Albergue。返到去見到人又掛住同人吹。

識咗韓仔踢喪好耐都無同佢認真傾過偈，佢一條友坐喺花園憨居居吹煙，於是就埋去撩吓佢。原來佢一口氣旅行全年，佢係做投資嘢嘅，返工返到個人痴咗線要離開吓，但更痴線嘅係佢一路旅行，一路睇住韓國個股市買賣，即係一路行一路返工。

後來意大利姐姐Sana坐咗喺附近。Sana姐姐已經喺路上見過幾次，佢係從Logroño出發，四星期要行到Santiago。佢講嘢語氣好得意，又成日大笑，都幾可愛。再後來好耐無見嘅荷蘭伯伯Paul又喺附近吹煙，於是又痴埋嚟交換近況。

坐坐吓啲人無啦啦走晒，得返韓仔s同一個女人喺alvergue。佢係南非白人Carlo，話呢到啲景睇到好悶，因為佢住喺南非農莊日日都見到咁空曠嘅景。講講吓佢講到自己今日去教堂喊咗，因為聽到一首叫I am enough嘅歌。佢話媒體係咁塞啲錯誤概念，搞到依家人人都欲求不滿，快樂唔應該從物質而來。

佢講得無錯，快樂其實好簡單，人與人間真誠嘅交流就已經可以令人快樂，朝聖路上嘅樂趣趣正正係咁，同物質享受係完全唔同嘅事。

後來我哋知道其他人去同隔離教堂朝聖者彌撒，抱住點都要去一次嘅心態我都去咗，成間Albergue得返班韓仔憨居居喺到。

彌撒過程講西文，唔知佢噏乜，所以無乜感覺。最後神父淨係召集咗朝聖者，西英雙語咁逐個國家講，問我哋邊到嚟，然後逐一上前受祝福。其間一part有個修女拎咗支結他出嚟唱聖詩，佢一開心唱嗰吓，無啦啦有啲眼淚水湧出嚟，完全唔知點解，忍住先無淚水流出嚟。唔只我一個，身識有啲人已經流晒眼淚。我又無信教，究竟點解會有呢個反應呢？我真係唔知。我一如以往，最後喺教堂講咗聲多謝就轉身走人。

然後到晚餐時間，Alvergue有聚餐，每個人帶少少食物，主餐由Albergue修女煮。我乜都無準備，淨係幫手拮咗啲Pincho，就厚面皮坐低食埋一份，又慳多咗一餐。成日Albergue坐埋食飯，氣氛幾好。食完就各自返房，間房勁熱，忍唔住落花園打埋文先瞓。

Burgos之後好似開始咗Camino第三階段，好多識嘅人走咗， 好似又要喺路上從新識人，中間嘅停點好多選擇，識嘅人都走散晒，Guy同Bernald呢啲啱傾嘅唔知去咗呢？

你哩幾日都會行馬路邊
亦係我極度建議時間唔夠嘅人 搭bus skip 嘅位。除咗平，直，無樹蔭。如果仲無水吹，都係成程路最悶嘅地方

呢個真 真係邊行邊瞓
真係捱住過

仲要曬到仆直 完全係苦行修練嘅一部份。

今日行嗰17km堅係on9
行撚咗三粒鐘

聽日PK了 突然落雨

Day 16
Cerrión de los Condes - Terradillos de Los Templarios 24km

兩晚都無瞓夠，噚晚一撻落床就瞓著。樓上一郁成張床就好嘈，半夜醒咗幾次，但轉頭又瞓返。如常五點開始就有執嘢聲，今日決定唔理照瞓，瞓到六點先起身。我起身嘅時候大半間Albergue嘅人都走晒。慢條斯理執好嘢，咬住個蘋果做早餐就出發。

今日一起步就係地獄路段，17km無中止大直路，全程都係平路無遮蔭，路上都好多人，成村朝聖者一齊挑戰呢個17km早晨挑戰。早上無咖啡飲就出發，一朝早就好多蟲仔嬲著晒，搞到個人好炆。行咗5、6km就已經好眼瞓好眼瞓，但又無位停低休息，唯有合著眼咁行，每隔幾秒開一開眼，以免行咗落草堆。就係咁一路行一路恰，行咗兩公里，睇一睇計距App，行先咗8公里，即係一半。隔離有人行過都無力講Buen Camino。我嘅步姿已經好似喪屍咁，個腦唔係諗住食人肉，而係諗住行多一陣就有咖啡飲。

行到10km左右，終於有第一個陰位，見到Quebec Po同Sandra坐咗喺地休息。我諗住快快行完，所以無停低到，有氣無力咁同佢哋打咗聲招呼就繼續。Po見我就死咁，就追上嚟遞咗罐red bull俾我，乜都無講就返去陰位。呢罐reb bull堅係救咗我一命，我即刻喺條路大叫I love you Po。朝聖者之間不問回報地付出，一方有難總有人伸出援手。

乾咗罐Red bull之後，明顯精神好多，起碼行路唔會合著眼行。太陽越嚟越曬，行到十點半終於完成呢17km濕鳩路，去到下一個小鎮。

一到埗，好多人第一時間衝去Cafe飲咖啡。我飲完咖啡歇一歇又上路，個人已經好醒，心諗今日最濕鳩嗰段路都過咗，之後嗰啲好輕鬆啫。

離下一個小鎮Ledigos仲有6km，太陽已經烈日當空，朝聖路都係馬路旁邊，隔幾十米就有棵樹仔遮一遮，比起朝早好好多。行咗個零鐘就到，時間係十二點過啲。本來Ledigos就係終點，但望咗望個鎮好似死城咁，風景又無乜，於是就決定行多3.3km去下一個鎮。

出咗Ledigos之後，明明跟住箭咀行，行咗十五分鐘就無晒標記，路牌又見唔到目的地點，一對地圖，果然行錯路，馬上糾正，到依家我都未知邊到開始行錯。行返正途之後十分鐘就到下個鎮Terradillos de Los Templarios。

鎮口有間好大好新淨嘅Albergue，但離鎮中心有啲遠，於是我就行入鎮睇埋另一間albergue再決定。去到albergue撞到韓仔團又啱啱到，於是就一齊入咗去。荷蘭伯伯Paul一早到咗喺到un un腳飲啤酒。碌架床位無晒，焗住比多€2瞓單人房細房，盛惠€10。是但啦，chur咗幾日，聽朝可以瞓晏啲起身仲好。

沖完涼洗完衫之後就喺albergue無出過門，因為真係太晒太熱，喺Albergue食口個火腿芝士三文治同兩杯啤酒就當Lunch，同Paul同韓仔吹吓水時間就過。Alvergue好多年輕西仔西妹行出行入，Paul話可能係類似學校旅行，啲西妹好嫩口，有啲仲巧令囡。

天氣熱到坐喺太陽傘都係勁熱，坐喺到都出汗，Paul教路搵凍水浸腳，於是每個人都浸著腳喺到吹水。

五點半我就去咗Albergue入面有間小店，成班西仔西妹迫晒入嚟，撩我講嘢，又同我講日文。我啲鳩噏西文仲應付到佢哋，不過最可惜識唔到啲靚西妹。

後來識咗法妹Vera傾吓自己旅程呀，自己背景呀都係嗰啲。講講吓佢同我講，佢個Long D女友想分手，搞到我都唔知點應佢。

天氣突然風雲色變，短短幾個鐘由陽光萬里變成烏雲密佈，仲開始行雷落雨，希望今晚落完聽日出門就唔落啦。

下晝個濕鳩三文治搞到我到晚餐時間都未肚餓，於是求其去買咗個杯麵做晚餐就算。無耐Vera就話Alvergue個Peregrino menu好大份食唔晒，我又厚臉皮坐咗埋去痴餐。同枱有墨西哥夫婦Antonio同Angelica，我哋交咗啲相睇。我有早兩日嘅星星故事，同任何人都好易有話題。世界盃踢緊阿根廷vs奈及利亞，我哋睇到半場就散水了。

返到Alvergue，早上出門前Hi過嘅Quebec老夫婦Robert and Janna。路上好鬼多Quebec人，好識同佢哋打交道了。佢哋一見到Guy張相就話識佢，睇過佢啲戲。Robert and Janna都一把年紀，睇唔出佢哋過兩日到Leon之後就行咗1000km。佢哋同我一樣，睇過人哋Camino嘅故事之後就一直朝思慕想，有一日佢哋終於決定要兩公婆一齊嚟。Robert話再揀多次的話，未必會行咁長路，但行咗咁多日，一啲都無後悔。

今晚住細房諗住可以瞓得舒服啲，點知同房幾個鬼仔好撚臭，打開門又嘈，唯有落花園坐多陣先，等啲人瞓晒我再返房開門瞓。坐坐吓個天又落雨，希望聽日出發係好天氣啦。

唔覺唔覺朝聖路都已經行咗一半，行到依家好似啲麻目，行嘅時候無再諗人生哲理，反而諗多咗朝聖之後自己會點。朝聖生活好似係我夢寐以求嘅生活咁，人與人之間無咩隔閡，簡單生活但日日都快快樂樂。每諗到行完之後要夢醒返回現實，個人就好負面好頹，好想學似噚日Herlin咁講，我咁鐘意Camino，應該行足一世。

聽日希望可以瞓到七點半，懶懶閒行十幾公里就算。

韓仔識講中文?定係啲名你幫佢哋改

估唔到M3都影到咁既夜景

個個韓仔都識啲中文嘅
志汌係佢寫咗俾我睇
潤亨同踢喪係我自己音譯

rx100m3堅正 細細部啱晒旅行
夜景相我用Lightroom app執過先出嘅

行雷都被你影到

巴打有冇生水泡

你出水泡?

係 不過唔大

一不離二, 接二連三

你今日行咗幾遠, 同埋留意下你對鞋入面係咪濕咗, 如果backpack 太重, 就寄走D 唔用嘅野, 可以寄去santiago 或者 路上嘅albergue

so far仲未
濕水酷熱上山都做晒都無生水泡，應該行全程都無事㗎喇

只要唔係一日連續行太遠又無休息, 就應該安全

巴打你行成點 有無趣事分享吓

我想知條韓妹點

Day 17

Terradillos de Los Templarios - Calzada del Coto 17km

早上唔理其他人執嘢聲，合埋眼瞓到七點。起身之後慢慢執嘢，起步之後都無懶過，以前點會諗到瞓到七點已經算係懶。噚晚落完雨之後，早上天氣又回復晴朗，我起身嘅時候天都光晒。

執好嘢之後再懶懶閒喺Albergue食個早餐先出發。一坐低，早兩日識嘅德仔mark就行入嚟搵早餐，韓仔踢喪又喺房慢慢行出嚟，原來佢兩個都識。於是三條友神奇地組咗隊上路。Mark出發之前播咗一次“Hook on the feeling”，搞到我今日成日行都諗住首歌。

我哋出發嘅時候，噚日嘅學校Camino團都差唔多一齊出發，於是我哋好自然就混入咗人哋一大班人，撩咗班西妹仔傾計。原來佢哋先14歲，啲衣著好似十八廿二咁，有啲英文仲好好，傾咗兩咀就各有各行了。點解香港啲妹妹仔十四歲仲鳩吓鳩吓，鬼妹仔十四歲就咁正。

Mark同我同年，喜好又差唔多，行咗幾個鐘，吹水吹足全程。我哋乜都講吓，中國歐洲政治啦，人生方向啦。佢話佢完咗Camino之後會去酒店做散仔，然後轉去國際大酒店，再出差去其他國家工作。聽落佢呢個計畫又幾值得參考。佢提議我如果要離開香港，就儲一筆夠我用半年嘅錢，然後搵個地方出去闖，只要肯踏出第一步，其餘就交俾個天，好似行Camino咁。仲有一樣佢同我好似嘅，就係一路行會一路耍碌棍，兩條友喺條路on99耍棍，無棍嘅踢喪只能睇我哋玩。

行到十一點就到Sahagun，本來想同啲西妹仔影張相嘅，點知俾Miss見到，話要家長同意先影得，搞到影唔到。其實Miss都無錯嘅，學校旅行小心啲都應該嘅。

Mark提議話去飲杯咖啡食啲嘢，我今日就唔趕路，於是就是但搵咗間Cafe抖抖。之後嘅路有兩條路線，A路線行多1km但靚景啲無咁悶，B就跟大路行多啲人。Mark決定行A路線，踢喪行B路線，我就決定停嚟分叉路之前嘅小村。

今日嘅路段無噚日咁悶，仲有嘅樹遮吓蔭，而且我行得又短，所以全日都好似無出過力咁，但都行到1點先到。先後同踢喪同Mark分別之後，我就自己喺Calzada del Coto搵Albergue。雖然我鍾意自己行多啲，但如果搵到啱傾嘅旅伴，有人同行都唔錯嘅。

Calzada del Coto又係個小村，村入面得一間Bar。Albergue係捐獻性質，我到嘅時候一個人無。後來有個朝聖裝伯伯到咗，話佢就係負責人。伯伯同時係朝聖者同暫時負責人，聽日佢就同我哋一齊上路，但今日仲留喺小村睇住間Albergue。咁都得真係第一次見。雖然Albergue係捐獻性質，設施一啲都唔差，起碼唔係一百人大雜交房，而且空氣好流通，仲有咖啡包點俾人食。

沖涼洗衫之後就出咗唯一嘅Bar食Lunch，一坐就坐咗四、五粒鐘。依家無晒觀光心態，日日一到埗就搵位Hea足全日，甚至去到大城市都懶得行。啲時間就咁嘥晒？定係啲時間本身就應該咁用？

btw, 出水泡一定要吉穿, 一定要確定流哂D水出黎, 跟住消毒

萬一有水留咗起入面, 你行路壓下壓下個水泡, 個水泡會擴散, 越黎越大

水泡下面係可以再生水泡, 我試過, 超級攞命

可能尋日行完重係pamplona周圍走

鬼佬做法係用針吉個細窿穿條線入去
留條線喺水泡過夜 等條線索咗啲水
第二朝出發前拎返條線出嚟 包包個傷口位先著襪
記得唔好整爛塊皮

間中等低休息要除襪透透氣
腳濕就換襪再行

路上聽咗好多人教路 暫時我仲未用得著

Btw 噚日同西仔西妹嘅合照

韓妹都有生水泡,尋晚r咗韓妹一號r左韓妹二號過嚟同我吹下水。今日韓妹二號重問我係punete la raina瞓邊,so far重有同另外一個愛爾蘭啊叔同蘇格蘭大學生一齊行。頭先買野遇到其中一個韓國人話知我地雨革係咩事嚟

又俾貓撚
搞到我成身貓毛

這些機會
我行咗三個星期淨係見過兩個韓妹
早知噚日等埋德妹Herlin一齊行

我出發個日計埋一齊行嘅韓妹有成8個韓國人

真係好多韓國人
我識嗰四個韓仔晚晚聚埋講韓文

我個到都係

Hea到六點終於的起心肝去行一圈，其實無嘢好行，成條村得一間Bar，教堂又無開。行行吓路中心有隻貓路過，又行埋嚟逗我玩。我一坐低喺地佢就跳上我隻腳，係咁追住我隻手嚟咬。畀主人撚咗好耐，玩到我成身都貓毛，要返albergue洗衫。

Albergue嚟多咗幾個人，無交流就各自走散晒。睇檔嘅西班牙伯伯用西文撩我吹水。佢噏嗰啲西文我淨係聽得明一成，但人同人嘅交流唔係靠語言，而係靠意會，指手畫腳咁傾計比語言交流有趣好多。佢話我個Leon係朝聖路上一個好重要嘅城市，一定要去睇大教堂同埋博物館，又話我知Leon之後都有一條分支路，唔使跟大路行，有一條好靜好靚嘅村落。伯伯用360°Cam影咗好多朝聖路嘅相，聽日佢再出發，佢要為自己影嘅相蓋上當地嘅印章。Fisterra嗰張360°日出影到震，好期待Fisterra嘅日出。用自己九流嘅西文同身體語言同人交流係一件好好玩嘅事，每次咁同人傾到計我都會覺得好開心，因為語言唔係交流嘅限制。

吹完水就出門食個三文治，飲兩杯啤酒做晚餐。靜靜哋自己一個食就算。我每日都要花好多時間獨處，但我唔會感到孤獨。因為路上每個朝聖者都係獨單一人嘅，當我哋忍受唔住孤單嘅時候，就會互相交流認識，認識之後就會發現彼此法大同小異。朝聖者好似一群無國界嘅團體，身為其中一人，我唔會覺得孤獨。

今日嘅世界盃德國對韓國，德國輸兩球，連唔睇波嘅我都覺得好錯愕。早上同Mark同踢喪講起，連踢喪都話韓國應該輸硬，Mark就加快腳步趕去下個小鎮，諗住睇自己國家隊點贏。德妹Herlin同我講，佢喺離我遠少少嘅Bercianos del Real Camino一間酒吧睇波，本來諗住睇完繼續趕路，睇完之後頹到行唔郁，講笑話行Camino都無意義唔行了。好多韓仔今晚住喺Bercianos del Real Camino，Herlin話要捉佢哋嚟打。韓仔本來就淨係自己圍埋一枱，今日之後會唔會更加畀人杯呢？作為旁觀者，見到呢個景況都真係幾搞笑。有一個令自己自豪嘅國家真係好，可惜我感受唔到呢種自豪感啦。

個天有返啲雲靚仔好多

好多好肥嘅外國老人去行, 完全無問題, 一定要拎兩支行山竹, 背包盡量減重, 必要時可以寄個背包去下一個stop point, 5歐寄一次, 無限距離, 每日唔好太chur, 量力而行. 因為人重, 對膝頭負擔大.

Leon係好重要嘅城市, 但大教堂同博物館對比 Burgos 麻麻地, 而且朝聖者無優惠

路上有好多分叉路, 以前就直行直過, 後尾多咗新村新鎮, D箭嘴會改道, 指你去新村新鎮望下, 所以唔一定要跟死箭嘴, 因為成日會改, 你過幾年再去行, 可能又有路唔同咗

香港人唔係應該聽【長路漫漫伴你闖】？

啲韓仔個個肥底
聽講過有個150kg嘅鬼佬行緊 每日淨係行到10km左右

行嚟當減肥
之前識個西班牙肥妹仔Maria 無見幾日瘦咗勁多 差啲認唔到

好文筆唔敢當
不過多謝你支持
朝聖之路唔同普通旅行之處就係途中會瘋狂反思自己人生
我寫嗰啲所謂反思其實唔係新嘢 係我做人廿幾年成日諗嘅問題
只不過生活喺香港太繁忙無時間認真思考

平均每日行六七個鐘左右
早上六點出發 行到十二點左右我就停
如果下個鎮喺一個鐘路程之內就會行多少少

多謝巴打好歌推介
話說我發現自己歌單大部分都係失戀慘情歌

我報咗Spainish world regular課程
學咗一年 A1.4都未上完就走咗
其實學咗一年都淨係識得少少少少
同西人傾計都係意會多過真係聽得明

Leon之後未開始plan
其實Leon值唔值留多晚
唔係好想留 但又好似好多嘢睇

so far仲未有感覺
試過紮到髖骨好痛 但加咗毛巾做墊之後又無事

講同Gramma都還可以 因為都係亂講 大概啱人哋就明
聽西人講西文就勁難 佢哋講得快又痴埋晒啲字講

你去到, 住低, 跟住出去行下個城市一日, 再決定啦

其實條路真係好輕鬆, 普通人都carry到, 不過真係要量力而行, feel到攰/痛就休息, 可以嘅話就預長D時間

條路大部份時間都係平路, 但有幾日係香港行山嘅級數, 不過上落山加埋唔夠100km. 最最最難就係第一日過庇利斯牛山. 過到後面已經無難度, 只要唔好over咗自己身體嘅極限就無問題.

你可以試下, 搵日負重(約10kg)去行彌敦道, 行返5,6個鐘, 可以休息, 不過個邊無咁焗熱, 而且日夜溫差大, 如果想試, 就秋冬天先去試

唔啱年代呀巴打
巴打是咪好鍾意林子祥

Day 18
Calzada del Coto - Reliegos 26km

成間Albergue得5個人，夜晚早上都好靜，一覺瞓到尾。早上俾鬧鐘叫醒，起身時都已經走咗三個人了。一出房門就聞到好香咖啡味，一間捐獻嘅Albergue有早餐有咖啡自便，又好瞓，已經好過好多Albergue。出門前放咗€10入捐獻箱，拎走咗一本小小嘅朝聖故事就出門。

臨走前，Albergue管理員伯伯俾咗個大擁抱我，大家噚日只係識咗一陣，佢呢個大擁抱令我感到滿滿嘅祝福。

出門嘅時候已經係六點半，太陽已經緩緩從東方升上天空。枉我噚晚仲興致勃勃搵靚位睇日出，只能怪自己太懶起唔到身。天空唔再係以往嘅萬里無雲，但天空有啲雲反而令日出更加靚。

睇完日出之後正式上路，行咗無耐就到命運分叉口，左邊係B路線跟大路行，右邊係A路線投入荒野。我諗到無諗就行咗右邊，過往幾日跟大路行實在太悶。成條路8km先到下個鎮，中間乜都無，得一條大路，不過路兩邊嘅風景好靚。唔講唔覺，好似都有一段時間無見到大草原大田野小山丘。

沿路淨係得我一個朝聖者，無人經過，無人同行。喺咗絕對寧靜嘅環境下好容易進行思考mood。幾日嚟成日講起嘅話題係完咗Camino返回現實之後嘅人生會點。老實講，我唔知，淨係知道會為生存瘋狂工作。

行到下一個小鎮已經行咗差唔多兩粒鐘，肚仔有開始有啲餓。本來想坐底食個早餐，諗諗吓又唔想食啲乾憎憎嘅麵包，於是就繼續上路。如果有碗雲吞麵喺面前就好。

A路線雖然有沿途靚景，但代價就係再無補給點，要行18km先到下個鎮，中途可以Cut線去返B路線，但我決定直走唔諗，因為我想繼續一個人嘅步行。身上仲有啲糖同花生，行行吓餓到食晒。

雖然路上無遮無擋，天氣唔似早幾日陽光暴曬，有啲雲擋擋陽光，唔凍唔熱唔熱無落雨，係行路嘅完美天氣。行到咁上下有個亭仔休息，睇睇早上拎走嘅朝聖故事。故事嘅頭幾段就好吸引我。

「酒吧有個男人明顯飲得太多酒，仲不停嘆氣。兩個人終於忍唔住問佢咩事。男人話：如果你去過天堂你都會似我咁嘆氣...」

唔知過幾月之後我會唔會好似佢咁喺酒吧嘆氣呢？

一直沿路都有朝聖標記，左邊遠望可以見到B路線嘅城市。行到火車軌嘅交叉點，朝聖標記指我行入草叢，但草叢有啲嘢喺到郁，仲發出「嘶嘶」聲，可能係蛇，可能係唔知咩嘢。安全起見我就走咗上路軌繼續前進，行咗幾百米又出現返正常嘅道路。

道路完全無任何朝聖標記指示，道路好多雜草，似係無乜人行過。對過GoogleMap確認無錯，硬住頭皮頂硬上，祈求自己唔好喺荒野迷失。成段路個人都好緊張，驚唔小心踩到蛇，驚呢樣驚嗰樣，但呢啲就係冒險嘅滋味，我鐘意。

喺無標記嘅路行咗兩個鐘之後就行返上馬路，即係好快就到目的地，地圖顯示仲4公里路。平時離遠幾公里就可以見到城市嘅蹤影，但今日行極都未見有房屋，不過路只有條唔會錯。行多半個鐘終於到Reliegos。

本來想行多一個鎮，但時間已經係一點半，同埋我都好肚餓了，所以就唔走了。Reliegos嘅公營albergue仲未有人到，又無人睇檔，於是我就去食咗Lunch先了。食完Lunch都未有人返，放低嘢就去涼沖洗衫。沖完洗完，朝聖者陸續到達，檔主都返咗嚟，佢仲識「多謝」嘅廣東話，好難得又有識廣東話嘅人。

韓仔踢喪話想自己獨處，無跟其他韓仔大隊。成間Albergue我淨係識踢喪，於是我同佢就出咗去飲酒吹水。

踢喪今晚打算自己煮，問我要唔要一齊食，我緊係話好啦。飲完酒我自己去咗行一圈，Reliegos係山上嘅小鎮，望落山可以見到其他城鎮，仲見到遠處嘅城鎮落緊雨。去埋小店買啤酒小食，無理由白飲白食嘅。

我返albergue嘅時候，踢喪已經煮好等我。佢係咁話自己平時唔煮飯，但又煮得好鬼好食，起碼好食過我個Lunch。

食完之後我又自己出咗去，搵咗個有蓋嘅地方打文。天空開始行雷閃電落大雨，想試吓可唔可以影多次閃電。可惜天色仲好光，快門唔夠慢，睇好多，但一條都影唔到。Hea Hea吓都九點幾先醒起Albergue十點關門，於是就冒雨返去。

聽日又去大城市Leon，離開Burgos都有成個星期，好多人已經成個星期見唔到，唔知聽日大家唔會唔再不約而同聚埋一齊呢？

哩個鎮, 我朝早出發路過咗, 後尾聽台灣阿姨講, 呢D窿好似係酒窖

呢到睇到喊

冇帶指甲鉗？剪指甲啦清

Leon
同韓仔去食中菜自助餐
中菜好撚好食呀

咁你都留意到

多謝你睇到有反應
次次見到有人睇到有反應我都好開心

我個時唔知有, 後尾遇到其他台灣人講先知, 唔記得咗要search 咩keyword 去搵lu

間嘢叫Wok Hui Feng
Lunch buffet 1330開 €11飲品另計
元朗巴如果啩住中菜可以一戰

最後決定leon留多一晚
飲到醉醉哋 文都未打 聽日update

Day 19
Reliegos - Leon 22km

本來較咗五點半鬧鐘，想早啲出發，早啲到Leon觀光。噚晚間房得五個人，我張床位又當風，成晚好靜好好瞓，結果六點先起到床，執好嘢嗱嗱臨就出發。心情好興奮，好期待見返好耐無見嘅人。

瞓晚落完狗屎之後，早上又變返晴天。早上天空嘅景色好特別，出門嘅時候已經六點半天光晒，東方烏雲滿天，遮蓋晒陽光，西方就晴朗無雲，滿月嘅月亮仲高高啩天，但就唔見太陽日出嘅晨曦。

行咗個零鐘就到下個鎮Mansilla de las Mulas。Mansilla de las Mulas係個大啲嘅鎮，大得嚟有啲古色古香，風景又唔錯，係一個唔錯嘅地方。本來想停低食個早餐，但沿路都未有鋪頭開，於是就繼續行啦。

話說有一組朝聖家庭沿路拍片，早幾日見過今日又撞到，聽講佢哋係Youtuber嚟嘅。佢哋嘅背景應該好有趣，但我又唔想同佢哋傾計，因為我廢事俾佢哋拍底。一路行一路拍片，朝聖好似變咗返工咁，同人傾計好似變咗為條片咁，我好唔鍾意咁。但諷刺嘅係，我嘅正職偏偏就係咁，可以同好多人傾計，但到頭來只係為咗工作。如果我喺香港認識呢一班咁特別朝聖者，一定會逐一訪問佢哋，寫稿出Post分享佢哋故事。我慶興自己而家同人對話唔係為咗工作寫文，而係由心出發隨緣認識。

出鎮之後跟住大馬路行就無錯，離大城市Leon越嚟越近，道路唔再係林間小路，行人路好平好好行。路上趕上咗先出門嘅韓仔踢喪，兩條行到下個小村就停低咗食早餐。

一坐底無耐，德妹Herlin就喺遠處行埋嚟，佢咁啱路過都想搵早餐食。兩日無見到Herlin，交換吓近況之後就一齊上路。一行三人向Leon前進。

聽好多人講話入Leon嘅路好悶，會行過好多工業區。我自己覺得又唔係吖，行馬路旁嘅時間其實唔係佔好多，大部分路嘅風景都好開揚，有上山下山路，就算行入工業區都唔差。自然景，工業區，小村落，大城市，風景Keep住變，其實一啲都唔悶。起碼好過行入Burgos嘅兩小時城市大直路。

十二點半我哋就到Leon，即刻去公營Albergue入冊。Albergue見唔到舊朋友們嘅身影，得韓仔同Quebec Paul and 德妹Sandra。有啲啲失望，但都無辦法。

沖完涼洗完衫，韓仔話搵到間中菜自助餐，叫埋我一齊去，我即刻狗衝。講真，食咗咁耐西餐，我真係好掛住中餐。

行咗半粒鐘先到，嚟到西班牙咁耐先第一次見到商場。我好似個鄉下仔咁，行入商場就周圍望。

入到餐廳見到啲中菜好鬼興奮，第一時間揀咗一大碟肉同一大碟沙律，雞翼、甜酸骨...最撚好食係個柱候牛腩，真係家鄉嘅味道。如果有埋炒菜就perfect池。食完第一輪，第二輪揀咗炒飯炒麵，韓仔笑鳩我食Buffet做乜鳩要揀呢啲。我都知咁食唔抵，但我真係要食呢啲。個個都食到好飽，坐咗喺到行唔郁。韓國肥仔Kitsu不停不停食，食咗五六碟燒海鮮都仲唔肯停，後來佢同我講好開心，因為上路以來終於第一次食到好飽。最後埋單€15，都唔係貴。

食完之後我同佢哋分開自己行。聽日會落雨，今日仲有太陽要影多啲戶外相。

腦海仲有個問題未解決：究竟留唔留多一晚喺Leon。呢個係一個好難決定問題。Leon係一個好值得留底嘅城市，好多地方可以參觀。我覺得應該留底，但又想繼續前進。因為一停低，身邊嘅人就會唔同晒，可能對某啲人已經係永別，餘下嘅人生就唔會再見到彼此。對我嚟講，就好似要我放棄一半認識嘅朋友，朝聖路要重新開始咁。同埋一停低，我可能就唔想再行了。

另一個更傷感嘅問題，係有啲人可能已經不知不覺永別咗了。已經好多日無見到Guy同西班牙情侶Dani and Daniela，唔知佢哋身在何方。都未好好講聲再見，但可能已經無機會再見了。諗起呢樣就有少少sad。

腦海帶住呢啲問題四圍觀光，行行吓心中已經有答案，我會留多一晚，起碼今日我仲有機會同聽日會繼續上路嘅朋友講再見。

Leon係個好大嘅城市，我決定今日先周圍影相，聽日再入大教堂、博物館參觀。大教堂四周嘅街道好多酒吧，人流好旺，建築係好典型歐陸風格。但大街小路錯綜覆雜，我成日都蕩失路。主教堂竟然咁啱維修緊，睇唔到靚靚嘅外牆。

另一邊嘅公園正舉辦嘉年華，好多小食車同攤檔。城市非常熱鬧，唔似平時小鎮一到下晝就死城咁。

去超市買埋嘢，行行吓都六點幾，又蕩失咗一陣先返列Albergue，約咗Quebec Paul and 德妹Sandra飲酒食飯。Paul話想搵間酒吧坐低，但四圍都好多人，而且價錢又貴，兜咗一陣之後就返咗albergue附近嘅廣場坐底，後來德妹Herlin同法妹Vera又返咗嚟一齊飲酒吹水。朝聖路上好多八卦嘢，18歲嘅Paul路上溝到28歲Sandra，淨係講佢兩個嘅嘢已經好多嘢講。後來Vera突然話佢個LongD女朋友唔同佢分手了，開心到跳晒舞咁。Herlin講咗一句好啱嘅金句：Camino好神奇，朝聖者行在路上，會一直得到最想要嘅嘢。

我哋朝聖者好少「要求」想要乜乜乜，但個天總會就不斷送我哋心底最渴望嘅嘢俾我哋。

幾條友吹水吹到十點半Albergue關門，返到去albergue繼續飲酒吹水，傾到Albergue管理員嚟趕我哋走先散水。

今日之後，路上仲認識嘅人已經少咗好多，得返Quebec Paul同德妹x2。韓仔團、荷蘭老Paul都聽日繼續上路。我喺到諗，我選擇停低就等於放棄咗佢哋，好似失去咗好多嘢咁，當然其他人唔會咁諗。但其實我無失去啲咩，因為我哋每個人本來就係自己一個人踏上朝聖嘅，本來無一物，又何來失去呢？

哇咁遠, 仲起商場入面, 唔怪得

巴打你每日都行得好快

每日30km內啫
你行到邊到？

今日由logrono出發

今日去najera?
Najera間alberue municipal暫時仲係我住過最痴線嗰間

我今日就去體驗下

繼續留名支持

唔係，只不過覺得首歌個 Title 幾適合。

多謝支持
我仲以為已經無人睇

今日間albergue勁靚景
仲有梳化坐

Najera係我其中一個最鍾意嘅城鎮
小河流水 設施又足
Enjoy

啱啱到左

我有諗過一日 25-26 K 得唔得，但係如果唔想辛苦，
我覺得我分開 5-6 日行完應該係完全無難道o個隻。
(即係同行街差唔多難度)

最難應該係要儲夠假。

25km已經係基本
依家行20km已經當係偷懶抖咗

時間係最大問題就真
多時間嘅話可以同啱傾嘅Friend夾吓進度

我自己覺得第一日都幾辛苦
無諗到上山咁凍 同埋無準備少少食物中途食
行到尾段饑寒交迫頂硬上

呢個 ... 早幾日陪個女仔 friend 去買野，o個兩個鐘既辛苦情況仲慘過跑完一次 10K 。
(指心理上 ... 肉體上當然無乜野)

咁睇黎應該個目標 set 響 5 日就最恰當， 6 日又實在 hea 得太緊要。

日日上連登都睇下你有無update, 除非嗰日唔得閒上連登

建議要去行, 就SJPP 開波, 中間再搭車. 因為越前面, 氣氛越濃厚, 後面大部份人一係慣咗無咁hyper, 一係攰/受傷 hyper唔到

好正

Day 20
Leon 0km

Albergue 8點關門，我諗住可以瞓到7點半。點知六點半管理員就做人肉鬧鐘叫醒晒所有人。頂你個肺，咁急做乜。唯有焗住起身執嘢。

逐一同韓仔們道別。踢喪係咁話叫我去首爾一定要搵佢。Kitsu就好型咁講咗一句：See U in Santiago.就揮手走咗。有啲不捨，但我諗總有一日我哋喺路上會再見嘅。

我嘅計畫係嘆一個悠長早餐。兜咗一圈好多鋪頭都未開，後來搵到間Cafe，我個早餐七點半食到十一點。食咗個薯仔奄列，終於唔係冷冰冰嘅麵包。

坐坐吓喺到諗，其實我都行夠，想象中嘅事已經幾乎全部完成，如果有張機票俾我聽日返香港，可能我會放棄淨底嘅路程。呢個就係我擔心嘅問題，一停落嚟就唔想再行，行落去好似因為洗濕咗個頭咁。但一咩返起背囊，感受返背上嘅重量、每步腳踏實地嘅感覺，呢個念頭就消失了。

坐到十一點再兜一圈，周末週圍都有市集小攤，賣啲銅器雜物。本來想去間好啲嘅Hostel休息，諗諗吓聽朝都要早起上路，是但過多晚無乜所謂，於是又返去噚晚間albergue。我好似無俾到錢就入咗去揀床，我有返轉頭問我俾咗錢未，管理員又話我俾咗，但我明明記得無俾，是但啦。

入冊之後就出門閒逛，我嘅目標只有主教堂同博物館兩個行程。主教堂兩點先開，於是就去博物館先啦。

點知喺博物館門口撞到好似美國隊長嘅愛爾蘭Peter！我以為佢同老友愛爾蘭Paul一齊走咗，完全無諗過會撞到佢。原來佢自己繼續有行，但Leon就係佢最後一日，聽日就真係要返歸了。佢話約咗德妹Herlin食Lunch，問我一唔一齊，我緊係應承去搭枱啦。

返咗albergue等咗一陣，等埋Herlin就一齊出去搵食，最後是但搵咗一間主教堂前嘅酒吧坐底，食咗個三文治做Lunch。三個人淨係交換近況都講好耐。Herlin話今日行過紋身鋪，想紋粒星星喺身，因為嗰晚我哋幾個一齊瞓喺地下睇星空，好難忘滿天星斗嘅境象。我無諗到嗰一晚對佢哋嚟講係咁難忘，真係好開心我造就咗嗰一晚。

食食吓開始落大雨，我哋坐露天位，所以就埋單走人。我同Peter兩個去咗主教堂參觀，Herlin話堅持唔會俾錢入教堂，喺門口等。

主教堂入場費要成€6，好貴，行完之後都係覺得唔抵。教堂入面樓底好高，顯得中間部分空了了，但有好多遊客好專心聽緊導賞機。主教堂最靚嘅部分係彩繪玻璃，每幅牆上都係彩繪玻璃，枱頭望總係五彩繽紛。我話唔抵嘅原因係佢幾乎一眼望晒，而且天花板嘅橫紋又無乜特別，行咗一陣就走了。

行完之後，Herlin話想去一間素食店睇睇，最後買咗個素食雪糕。Herlin係好嚴格嘅素食者，唔只唔食肉，連奶製品同蛋都唔食。佢話只係突然有一日醒覺，覺得食肉好唔道德。

跟住我哋就各自返Albergue休息。Peter住喺靚酒店，叫我哋可以上去攤吓浸個浴。我就梗係不了，不過同Herlin返albergue嗰時佢話好想去浸個浴。雖然Peter係好人，但上人哋酒店房沖涼我真係接受唔到，更河況係異性。

返咗Albergue放低啲嘢之後，我又自己出去鳩行。我去咗公園嘅小小音樂會，因為咁啱有節日所以有嘉年華，公園入面每個人都跟音樂隨意起舞，好Chill。然後河邊hea，去咗超市，去咗麥當勞參觀，去咗戲院睇睇，行到有啲肚餓就回頭返去。

返去又撞到Peter同Herlin喺公園嘉年華買緊嘢食，可能佢真係上咗酒店沖涼，我又join咗佢喺喺公園鳩坐。坐坐吓就一齊去Burger King食嘢，因為我知道如果夜晚同人出街嘅話多數都無飯食，食少少嘢打底好啲。

今日堅係Peter last day，坐埋一齊又傾咗好多朝聖點滴，分享所想。Peter話一定會返嚟完成Camino，下次要由SJPP出發，行去佢今次嘅起點Burgos，再搭車去返Leon，行埋餘下嘅路程。佢係老細想幾時放假都得，只不過要諗公司無咗佢一段時間得唔得。然後又講到我喺香港嘅工作，我同Herlin講佢講得無錯，計畫人生嘅時候就好興奮。Peter知道我決定要離開香港之後，話有機會的話可以跟佢搵食。話說佢想喺大陸搵生產商，佢依家個partner啲英文好屎，可能要搵個信得過嘅人幫手做聯絡。

Oh My God！佢喺到俾個工作機會我，有機會去愛爾蘭中國兩邊走工作。雖然好大機會只係講吓，但佢同一個識咗一星期嘅人講「搵個信得過嘅人幫手」。朝聖路上多痴線嘢，估唔到朝聖路上見工痴線到咁嘅都有。當然我依家當佢講吓啫，不過佢有我Contact，未來嘅事who knows?

吹完一輪水又返Albergue會合Sandra and Paul出起去食飯。德國帶仔家庭都到咗Leon，兩個小朋友好鬼得意，明明唔知我噏乜都同我玩得好開心，玩到癲晒飯都唔食。

我哋個食飯團越嚟越多人，除咗我、Herlin、Peter、Sandra and Paul，吹吹吓水加入搭枱嘅仲有俄妹Maria、美國姐姐Merdy、美國哥哥Jason。成團人一齊出酒吧飲酒吹水。歐洲人同美國人坐埋一齊又討論政治，歐洲人仲話美國無自己文化。呢個大辯論我都搭唔到嗲，淨係坐埋喺旁邊聽。所以話人少少我都仲傾到計，成打人嘅話都唔知點好。

吹完一大輪，有人話想去公園嘉年華睇吓食吓，成團人又移師去公園，Quebec Bernald同美國妹Kat又喺公園，成團又多咗兩個人。我乜都無買無食，吹咗陣水就返albergue。返歸之前特登同Peter講拜拜，噚日之後我發現只要有道別嘅機會都應該好好珍惜。

返到Albergue再同人吹咗一陣水，認識咗喺馬德里長大嘅黑人Goi。佢三十歲人仲讀緊書，下年想繼續讀Polictical science。佢話自己喺當從事爭取人權嘅工作好耐，做到家庭、朋友都唔理，做到個人好麻木。佢喺馬德里嘅屋企正正喺Camino之上，於是就決定由屋企出發，希望路上可以搵返真正嘅自己。

上路以嚟我一直奇怪，路上遇唔到三種人：黑人，俄羅斯人同華人。結果一日就識咗一個俄妹同一個黑人。

說話今日朝聖者嘅圈子大家都講緊同一個話題。有一組踩單車嘅朝聖家庭喺Leon附近遇上車禍，父母雙亡，剩底一個12歲嘅仔。德國帶仔家庭嘅媽媽話，出事之前幾個鐘先喺路上見到呢組家庭，仲同佢哋講Buen Camino。呢個消息真係令人幾傷心，朝聖路雖然好安全，但意外嘅嘢無人可以預知。

Leon之後又係另一個新階段，好多認識嘅人走咗，好多認識嘅人返嚟，好多新面孔。上路時間已經有三個星期，依家都無咁主動識人傾計，只係隨緣認識，可能係對來來去去開始感到厭倦。

Day 21
Leon - Villa de Mazarife 23km

早上無同伙伴們講聲就自己出門，出門嘅時候仲未有目的地，只知道再要行偏門路線，唔跟大路走。

出城嘅路比入城嘅路沉悶得多，一嚟早上無乜鋪頭開門，二嚟無風景，三嚟完全平路，四嚟天陰無太陽，不過總算好彩無落雨。行咗一陣就停低食早餐，飲完咖啡個人再醒啲。

Leon嘅城市連住小鎮La Virgen del Camino。出咗小鎮之後先叫有返啲風景。一出鎮就係分叉路，要決定跟大路定轉入荒野，當然就行咗替代路線。

沿途朝聖者不多，風景開揚，而且又多村落補給休息。今日行成日check住地圖，睇自己仲有幾多先行完，成日諗住Hea行快手搞掂。
行行吓無聊得濟，拎咗啲石仔喺路邊砌塔。話說近排好似已經好少見路邊有石塔，可能係大家行咗咁多日都玩厭了。

時間就好快就過，行到第二個小村，決定再食少少嘢先繼續。食完個奄烈又嗱嗱聲上路，一行到鎮水就開始落雨，於是就即刻著好雨褸再行，今次相機收得好好，唔會再俾佢濕到水。

路上仲可以望到遠處嘅大雨，好彩我頭上嘅烏雲不多，落咗幾陣過雲雨就無落了。行行吓又開始眼瞓，好彩早有準備，飲咗罐energy drink又精神返啲，行多半粒就到Villa de Mazarife，時間係12點半。

12點半我係第一個入冊，諗過吓要唔要再行多一個鎮，但下個鎮成10km就不了，而且呢到都好好景好舒服。

Albergue有景，有泳池，仲竟然有梳化！環境又乾淨企理，係我其中一間最鍾意呢Albergue。

抖抖就去沖涼，涼完出嚟個天又開始落雨，嗱嗱臨洗埋衫再出去食飯參觀，成條村細細哋好靜，又有超市餐廳，Albergue又靚又舒服，搞到我又想停多晚。當然我唔會，但呢到真係幾好。

我諗我依家就係咁
無乜熱誠認識新fd子

今日開始由＃1追到尾
個人體會同感受寫得好好
加油
我十幾日前都去左Santiago 不過係搭車去

多謝支持
我feel自己寫行路已經無乜好寫因為 啲景都睇慣晒

留名支持
希望將來Grad trip我都可以踏上呢條朝聖路

多謝支持
你咁諗得代表你總有一日會嚟Camino
只係時間問題

唔知係咪因為行過見得太多教堂, 定係期待太高, 我個時都覺Leon間 Cathedral 無乜好睇

不過可以話你知, Santiago de Compostela 個間 Cathedral, 值得去睇Mass, 你有睇The Way 應該明

因為行咗兩個星期, 對靚景已經疲倦, 又成日諗返初段條路識嘅人唔知去咗邊. 又有種心態, 今日識嘅人, 明天後天都唔會再見, 就變到唔想去識, 唔想去了解佢地.

其實行camino, 無時無刻, 都係人生嘅縮影. 你返工返學, 總有好多只會見一個月, 或者兩個月, 一年, 之後可能人地轉工. 新同事黎, 心諗哩個人可能做一個星期又走, 唔同佢去食飯喇.

其實路上遇到都係緣份, 吹下水, 知多個故事, 可能可以改變下自己.

exact7ly how I feel now

靚鎮小休

呢條橋個地面係咪鋪咗好多石春? 我記得幾靚下, 但我去個日好Q曬, 無慢慢磨佢

巴打，而家正值世界盃，睇波氣氛點？西班牙以至成個歐洲應該都超熱愛足球喎

可惜今日無太陽 不過都幾靚

BTW, 當你進入 Galicia省 之後, 大部份 albergue 係無得煮野食. 政府規定, 要所有hostel/hotel 要鼓勵遊客出外消費. 結果就係 albergue 收起哂D 煮食用具....有電爐都無用

搵到了, 勁曬, 仲要我嗰日又多咗粒水泡, 腳板底行呢D石春痛下痛下咁...行咗陣先留意行中間就好D

一日追哂成個post，皮已正
上個月係netflix睇咗套紀錄片叫"Footprints: The Path of Your Life"，講一個神父帶住幾個唔同背景嘅後生仔行Camino，借痛苦來反思生命的意義，令我印象好深。我唔喺天主教嘅背景成長，一直唔知有條咁嘅朝聖路，直到睇完呢個post先知原來咁多香港人聽過行過

無知一問，日日上路平時你係點樣洗衫？乾唔乾得切？Albergue會唔會full哂？要唔要事先book定先架？會唔會有時要用睡袋瞓路邊或者荒野？

又有新朋友 多謝支持
套紀錄片我都唔識 返香港之後睇返回味Camino先

洗衫就間間Albergue都有位洗嘅
我就求其用手洗 件衫唔臭我就接受了 都有好多Albergue有洗衣機乾衣機 sofar我淨係用過一次

落雨天嘅話啲衫就難乾啲 頭幾日出發落雨啩兩三日都乾唔透
陽光普照嘅話八九點就乾曬收得

Albergue暫時我都淨係walk in
多數我一兩點就停低唔行 呢個鐘數都好易搵地方住

至於瞓街瞓荒我都好想試吓
好想試吓星空當被cum
不過淆底未夠薑試 同埋呢幾日又天氣唔好

噚晚西班牙對俄斯 間間酒吧坐滿曬人
氣氛係幾好嘅 可惜我唔睇波

即係無得痴人餐

食完Lunch之後就返Albergue，Quebec Bernald都嚟咗同一個鎮，仲有德國帶仔家庭都係。兩個小朋友一見到我就同玩得好開心，啱啱喺超市買啲零食同提子俾佢兩個食晒。玩咗一陣就喺梳化瞓著咗，張梳化好好瞓一瞓就瞓咗個幾鐘。

瞓醒之後都無出過門口，淨喺Albergue入面Hea時間。Albergue好多人好熱鬧，但我好似失去咗認識新朋友嘅動力，有人行埋嚟就同佢傾兩句，無人就自己hea吓時間。可能係已經慣咗呢種生活，啲人來來去去，隨緣結識就夠，無需刻意介紹自己。

坐到咁上下同Bernald吹吓水，同兩個好打意嘅細路玩吓時間好快就到八點鐘。Bernald多手整喊咗個德國BB女，佢父母喺另一邊食飯吹水，搞到我要做湊仔公氹返佢。有幾組人煮緊嘢食，我都懶得去Social痴餐，自己淥個公仔面食就算。Bernald病病哋，佢都唔想痴大組食飯，於是我倆自己頹食。

新認識嘅挪威女士係咁講自己嘅故事，話自己要賣咗間房去旅行，因為阿媽仲留咗間木屋仔俾佢。雖然佢好多口水，啲英文又好差，但朝聖者嘅想法都大同小異，我大概都明佢噏乜。

食完頹麵又同bernald飲酒吹水，挪威仔thomas拎咗支結他出嚟彈。睇住個好開揚嘅景，聽吓音樂，真係好正。

話咁做就夠鐘瞓教，天士好清晰，我問管理員姐姐可唔可以瞓出面梳化，佢話唔好。但天上嘅星星好燦爛，於是我偷偷哋坐出房間窗台睇星，半隻腳喺窗台條條fing，每次有人行過都要好似忍者咁潛行不動，有次仲唔小心跌咗部電話落街，好彩無壞。

一個人喺窗外睇星，天空越嚟越暗，星星越來越多，無耐月亮都開始從東方升起。睇到十二點半就瞓了。聽日仲要行29km，咁玩法認真攞命，但為咗睇星星，再辛苦都值得。

好想你見返Guy 我估你對朋友都係重質不重量 可能近幾日冇左佢係度deep talk令你有啲down :(
至於旅途上其他旅伴就隨緣啦 畢竟幾星期內好難同太多人深入認識

我都好想見返佢
佢真係又玩得又傾得嘅爸爸

唔知佢去到邊了
最sad係正式嘅byebye都未講
好記得佢同我講嘅最後一句係"Run,Lee.Run"

好新鮮, 好淋, 但佢地調味麻麻地

多謝巴打打咁大段字俾我
今日行已經見到成村人一齊行
自己狂爆撇甩啲人先有一陣獨行時間
越嚟越唔想行落去

中國人煮海鮮係有一手，呢樣真係不得不服。

啱啱有人同我講佢12號SJPP出發
途中撞到一對香港人幾次
即係有香港巴打喺附近
暫時知有6個香港人喺路上(計埋我自己)

巴打原本諗住幾多日行完全程,我唔想Leon嗰日行成三十七k,諗緊點調

人在Foncebadon
山旯旮地方無網絡up圖 albergue又無wifi
聽日一次過up返兩日嘅日記
謝謝大家

本身預38日到santiago 43日到Finsterra
我so far快過schedule 4日
你Leon嗰日點安排？

送嗰袋到leon然後直踩37K

請問，其實呢 d 運袋服務係點運作同收費呢？

據我所知係有個牌,喺上面寫好個人資料同送去邊到,再綁係個袋到同比錢。之後會有車過嚟收集再送過去

原來如此…謝謝！

起得唔夠早 成村人

唔洗諗, 係keep住都有人, 唯有等人影完, 攝埋去影兩張又到下一批

有一張靚仔

有一兩個人望住太陽, 個意景可能正D

呢個就係我依家嘅習慣
下晝食個朝聖套餐 €10左右 夜晚飲酒食少少就算
下晝2-5pm如果唔係仲行緊 就一定係搵咗個靚位打文

終於明巴打講咩 後日可能一日踩上去
一日行兩座山是咪太癲

Day 22
Villa de Mazarife - Astorga 30km

早上再一次遲出發，飲埋杯咖啡成七點先出門。出門嘅時候天空仲見到陽光，但從遠處就可以見到前方烏雲密佈，上路嘅朝聖者迫不得以要向住烏雲的方向前進。

好彩天空只有烏雲沒有落雨，不見太陽嘅早上有啲凍。孤身上路，諗起噚晚講起嘅"rr"震脷音。之前學咗好耐都唔識，挪威仔Thomas教我不停講"Ari""Ari"，兩個鐘後就可以練成。朝聖路把口最得閒，於是我真係講咗兩個鐘"Ari""Ari"，條脷終於識震少少，起碼講到"rra""rri""rru""rre""rro"。一路行一路玩自己條脷兩個鐘，仲唔小心咬親條脷，好痛。

行咗10km就到下個鎮Villavante，行到肚餓了於是停低食個早餐，唔少人都喺到停低抖抖，包括Quebec Bernald。Bernald話佢罐red bull喺背囊入面穿咗，搞到成個背囊都係red bull味，點解佢成日都發生呢啲柒事呢。

我無等埋Bernald就自己上路，路上繼續把玩自己條脷。行咗無耐就到Hospital de Orbigo，離遠就見到呢個鎮有條長橋好靚。食完早餐又開始眼瞓，於是又停低咗，飲罐Red Bull再行。

Bernald喺後面追咗上嚟。行行吓竟然又撞到廣東話德國伯伯！同佢講咗兩句就bye bye，老老豆豆，喺歐洲講廣東話好似有啲奇怪。後來bernald再停低食嘢，我無等佢就自己行先。

行出Hospital de Orbigo又出現命運分叉路，直行係行馬路旁去Astorga，15km；轉右係行山路去Astorga，16km。我諗都無諗就行咗右邊，行咗咁多日悶路，緊係要行山路。行行吓睇咗睇地圖，真係全山路咁濟，即刻有啲後悔，不過都照行啦。

入山嘅起點係小鎮Villarejo de Orbigo，又係一個靜得嚟好齊設備嘅小鎮，都係一個好好嘅停點。

行路嗰時諗返同兩個德國小朋友玩得好開心， 小朋友喊又氹得返。其實以前我好鍾意小朋友，但唔知幾時開始，我就決定唔會喺香港養育下一代，無謂要下一代受苦。

一出鎮就係緩緩上斜山路，路旁光禿禿，但起碼風景夠開揚。行行吓有一隊西仔西妹途中加入，身上著住白鞋白T，一睇就知成班傻仔嚟。Bernald都追咗上嚟，佢都係諗都無諗就揀咗山線。

行行吓開始落微雨，嚇到我即刻著雨褸，相機濕過之後真係好驚落雨。好彩落咗小小就停雨。望住前面嘅山路，心諗自己做乜咁憨鳩要攞苦嚟辛。不過景色都唔錯嘅，荒土之外有啲小樹林，如果陽光普照行一定好靚，而且行返呢啲路先有返頭幾日出發嘅感覺，好有幹勁要跨過座山。

山頂有個休息站，有善心人準備咗好多水果餅乾，免費俾人食。啲傻西仔話咁好都有，好amazing。對我嚟講Camino上嘅好人好事實在太多，呢啲已經見慣不怪，於是同佢講咗句Welcome to the camino.食咗個西瓜抖抖就繼續行。

抖完之後繼續上路，行多一陣就到山頂開始落山。天空不再烏雲密佈，雲隙之間露出小小藍天。行到山邊可以見到Astorga成個城市，原來Astorga係咁大，從山上就見到城中心嘅主教堂。睇到呢個景，行咗幾粒鐘山都即刻抵返晒。

山頂有個一大十字架，好多人喺十字架放石頭。同行嘅Bernald突然話係佢嘅moment喇，然後拎咗一塊心形石出嚟，話係由第一日開始帶喺身，然後喺石上而刻咗個名放低。佢話如果下次再嚟呢個地方，會返嚟搵返嚿石。

好多人都會由第一日起帶住一粒石仔，喺途中放低，代表放低咗心中一啲鬱結。我身上都有一粒，但我嘅moment仲未到，或者我仲未有心機專心思考自己嘅鬱結。我由得佢自己獨處吓，無問多句就自己行先。

Bernald好快就追上嚟，落山之後行多半個鐘就到Astorga。Astorga有好多景點，除咗主教堂之外，仲有朱古力博物館，同埋高第花園。但星期一好多都休息，錯過晒參觀嘅機會。

有間€5嘅Albergue，有164張床，未到之前我就同Bernald講，一定又係大雜交房。去到見到間嘢好新淨好大，竟然每間房得四張床！另外好得意嘅係每間房都有名，啲名就係朝聖路上嘅主流城市，例如Fromista, Estella。咁都仲不特止，房間仲係高層靚景！呢個質素嘅住宿，起碼值€15。

入冊之後沖涼洗衫，之後就自己出去食Lunch。套餐有得食八爪魚，點知都唔好食嘅。食完Lunch之後，就忍唔住凍返Albergue拎返件長衫。因為近返山，城市特別大風，而且又無太陽，所以特別凍，得17度左右。

著好衫就出超市買嘢，一出門就撞到Bernald,然後又推都Quebec Paul+德妹sanDra and Herlin+美國佬Jason。成團人一齊去超市Shopping。去超市買完嘢，我就去周圍影相。主教堂星期一休息，無機會入就圍有外邊影吓，其實我都係想自己一個行吓多啲，一大班人我就覺得自己好似搭枱咁 。行行吓唔見咗大隊，於是我自己返咗Albergue。

Albergue有個好靚景嘅露台，本來想開始打文，但對住個景又入咗思考mood。

上路都廿幾日，我開始覺得攰了，覺得行路好攰，撩人吹水都好攰。Bernald喺山頂休息站嗰時同我講：想要咩隨便拎。我好隨意就講：我想返屋企。我唔想跟大隊周圍行，淨係想自己一個孤單吓，想重新開始成個朝聖，睇吓會唔會有返最初嘅熱誠。

我嘅人生中試過主動同大部分朋友斷絕晒聯絡，完全自己一個人幾個月，思考自己係咩人，最後我得到答案，就係做依家嘅自己。但朝聖路上我又想再做多次呢件事，斷晒所有認識嘅人重新開始，但我唔知點解我想咁做。我唔係要思考自己嘅為人，因為我途中一早已經搵到真正嘅自己。但諗諗吓，朝聖路上嘅自己係咪真係真我？定係其實我始終都係鍾意孤單嘅毒撚？我唔知，思考唔到，思緒好混亂。

行Camino真係好似重新活一次人生咁。我攰了，想放棄了。

估唔到我竟然會想放棄，矛盾之處係之前每一日嘅快樂都係真心嘅快樂，真心鐘意路上嘅所有事。可能Leon之後嘅人都唔同晒，搞到我有啲頹。今日遇到另一組韓國人，韓國人依然圍埋講韓文，但佢哋唔係我認識嘅踢喪、潤亨、Kitsu，突然覺得好陌生，唔知埋唔埋去佢識佢哋好。

德妹Herlin都無跟大隊，自己返Albergue煮飯食，見我一個人憨鳩鳩咁就坐埋嚟。我同佢講我開始想放棄，佢話自己都有同感，唔想再行落去。佢又話呢個應該係正常嘅階段，唔好諗行落去就捱得過。但問題係我行落去都唔知為乜。人又來來去去，自己又好似越行越迷惘。傾傾吓有條友搭枱，打斷咗對話。

Paul叫我出去一齊食Pizza，我唔係好想跟隊就自己留咗喺Albergue。Albergue有好多人出出入入，見到有人埋嚟就吹吓水，但我覺得自己似係應酬，多過真係想同佢哋傾偈。最後我嘅晚餐係一個蘋果加兩塊麵包。

Hea hea吓都九點幾，Albergue伯伯嚟趕人返房。Albergue樣樣都好，係個Albergue伯伯好串。Albergue 10點清場，但11點先關門。於是一班夜鬼就出咗門口吹水飲酒。

我嘅思緒仲係好混亂，好多嘢諗但又唔想諗，未想瞓教於是跟咗出去再呼吸吓，飲飲酒。Astorga嘅晚空雖然多雲，但城市嘅燈光漸漸亮起，街上無晒人，係另一番好平靜嘅境象。Sandra叫我講吓自己嘅語言，我話：「今日係我上路嘅第廿二日，我想放棄了。」Sandra傻傻吓聽唔明，淨係話nice。

後來另一組人都出咗嚟Hea，喺出面隊草，傳咗一口俾我試。大麻同煙草嘅味道明顯好唔同，吹咗兩口都好似無咩感覺，又或者係有感覺我都唔知。

返房之後已經好眼瞓，但我都頂住眼瞓，重睇一次自己嘅日記，打多一陣文先瞓。情緒有啲低落，太多感覺一定要記低。

今日喺Monlinseca

呢到都好靚

Day 23
Astorgas - Foncebadon 25km

難得有得瞓細房，梗係瞓到晏一晏先起身。七點半起身，Albergue伯伯已經趕住趕人走，Albergue樣樣都好，係個Albergue伯伯好串。

同伙伴打聲招呼我就自己出門，出城嘅路唔難走，出城唔夠分鐘就到下個小鎮。路上有個小教堂，忍唔住入去坐坐，睇吓會唔會有啲咩靈感啟示。

放棄嘅念頭仍然揮之不去，一早上路就不停諗自己點解仲喺到。如果有人問我點解我嚟行Camino，我答得到。但如果有人問我點解我仲行緊Camino，我唔識答。

上路廿幾日，一齊起步嘅戰友越行越少。有啲人一早完成自己嘅朝聖路，有啲人行行吓消失咗，有啲人無機會同佢好好道別。之前荷蘭伯伯成日講笑，話人人都識得Lee。之前去到邊到都好，Albergue總有一半人係識嘅。餘下嘅路得返十日，短短嘅十日。我好似已經無心機再認識新朋友，反正十日之後就會各散東西。就算識到啱傾嘅人，十日之後就會各行各路。我諗呢個就係我近幾日咁頹廢，唔想同人講嘢嘅原因。

我仲係唔明自己點解要繼續行落去。如果話要認識世界各地嘅朋友，認識完轉眼間就無晒，儲咗廿日嘅旅伴一下子無晒咁濟，路上仲稱得上朋友嘅得返Quebec Paul and Bernald同埋德妹Sandra and Herlin。如果話要認識自己，我諗都認識夠了，我知道自己鍾意熱鬧，但同時都需要好多時間獨處。有樣嘢我今日先發現嘅，原來自己情緒低落嘅時候，會好想收埋自己。認識到自己負面嘅一面都唔錯。行落去好似為咗最後張證書咁。

行到九點幾我就停低咗食早餐，之前喺Burgos識嘅美國人Jonathan路過，佢同我嘅目的地一樣，都係Foncebadon，佢都想睇聽朝嘅日出，傾咗兩句佢就自己行先。

食完早餐諗住再坐坐先，但見到後面有幾組朝聖者食緊埋嚟，我都唔敢Hea太耐，立即上路。路上前面有幾個人，後面又有十幾個人，同之前獨身在路上好唔同。情緒仲係有啲down，唔明點解自己仲行緊路，但路上太多人搞到我思考唔到，於是就塞住耳仔聽吓歌。

今日係上坡路，要由海拔900幾米上到1400米。路只係緩緩上斜，加上天氣有雲唔曬無雨，唔算辛苦，風景就越行越靚。好似第一日由SJPP出發咁，見到自己俾好多座山包圍。

我塞住耳仔係咁向前爆，淨係想自己獨處吓。喺進下一個小鎮之前，有個隱蔽嘅休息處，我自己去chill咗一陣，望住好靚好遼闊嘅山景，忍唔住大叫「啊～～～～～～～～～～」鳩叫聲喺山谷中迴盪咗一陣。睇完景，鳩叫完，心情好似放鬆咗啲。

好多人停喺小鎮休息，我就繼續上路。路上依然好多人行緊，直路上眼線內至少有十個人。我無行上行人路，自己一個喺車路行，令自己舒服少少。

山景好靚，多謝個天無落雨，望吓景Enjoy吓，盡量唔諗腦內嘅疑問。雙腳仲係急步前行，經過一個又一個朝聖者，嚟到第二個小鎮。

要喺小鎮買支水，喺小店又撞到Jonathan，講咗兩句我又自己上路。雙腳繼續急步前行，淨係想快啲到目的地，搵個靚位坐晒成日，同埋想擺脫嗰班新面孔。

行行吓Jonathan又追咗上嚟，今次見面我哋就同行咗一陣。我分享咗我嘅煩惱，佢同Herlin噚日講嘅一樣，人人喺路上都有迷惘，唔知點解自己仲喺到，但人人都淨係知道自己要繼續行落去，行行吓就唔會諗呢個問題。其實我都知道自己唔會放棄，只係要搵方法處理呢個情緒。佢好似無點開解到我，但同人傾完，我又好似放鬆咗少少。

行到Rabanal del Camino，Jonathan想停底休息，我又再自己上路。Rabanal del Camino係旅遊書建議嘅停留點，之後嘅路上仲係有幾個朝聖者，但我故意放慢，行行吓就得返自己一個，但仲係可以見到其他人喺遠處嘅山路緩緩前進。

今日嘅山景真係好靚，相機影唔出嘅靚，突然又諗起之前Guy話相片只係無靈魂嘅紀錄，真正嘅只有親身睇過嘅雙眼。從山上望落去一大片綠油油，當中有唔少黃色嘅花。望去對面山可以見到好多山徑，同埋遠處嘅山頂有風車喺到轉轉轉。

山路唔算難行，同香港啲山差唔多。行到啲靚景位我就忍唔住停低欣賞，真係好靚。我諗眼前嘅都唔係咩名山，好多座默默無名嘅山丘交疊起嚟，得自己一個人喺山中漫步，唔係滿山觀光遊客，咁嘅景色真係好靚。然後又忍唔住鳩叫「啊～～～～～～～～～～」

邊行邊嘆，行到兩點半終於到達Foncebadon。山頂嘅小鎮無太多設施，但就有三、四間Albergue，我揀咗捐獻性質嗰間，點知去到話無晒床，問我喺教堂打地鋪制唔制。既然未試過又有機會，why not?

管理員俾咗嘅地墊我哋，成個教堂得兩鋪床，同我一齊瞓地嘅係阿根廷叔叔Leonardo。佢話喺路上仲遇過兩個香港人！仲俾咗相我睇！即係依家喺路上嘅香港人至少有6個。唔知總有一日我會唔會遇到呢？

沖涼洗衫之後我就照計畫，搵咗個開揚靚景位坐吓打文。思緒太混亂，一定要坐底靜靜哋整理吓。一坐就坐到八點，電話都無電。返Albergue拎個尿袋。Albergue有晚餐，人人坐埋枱準備開飯，我選擇咗離群，拎咗尿袋就走。啲人一定覺得我係死毒撚，反正入面叫得出名嘅得幾個，WFC。出去買個三文治之後又返我個靜靜靚景位，嘆住個靚景食包。

食完個包，Bernald到咗話嚟搵我飲酒吹水，晚晚佢都買一支紅酒要我同佢飲。兩條友對住個靚景把酒談心。

Bernald成日都好炆，成日話自己好仆街。話說去Burgos嗰日，佢join咗一組澳洲人+荷蘭長髮男Hue，之後一齊行咗幾日。佢好似鍾意咗其中一個澳洲妹。佢話，佢曾經向一個人許下承諾，永遠只愛佢一個，但依家佢又對其他人有感覺，所以覺得自己好仆街。喺Burgos嘅時候佢已經講過我知，但我今日先知，承諾嘅另一方已經過咗身。所以Bernald成日想自己行，避開嗰組人。Bernald份人癲癲得得，估唔到佢係一個痴心情長嘅浪子。

我都有講返我嘅苦惱佢知，佢明我嘅境況。雖然佢無放棄嘅念頭，但佢話識人都係隨緣，已經無心四圍Hi人。佢話：Lee，你以為你已經好清楚自己，但你唔係，你仲喺到代表你仲有啲嘢未搞清楚。可能佢講得有道理。

佢同西班牙情侶Dani and Daniela聯絡過，原來佢哋已經返咗歸，因為Daniela隻腳傷咗好耐都未好。呢個都係一個令我好sad嘅消息。我最後一次見到佢哋係喺Antapueca，即係11日之前，Dani問我要唔要一齊去飲啤酒，我話：今日不了，聽日去Burgos一定同你飲。估唔到Burgos已經見佢唔到，估唔到呢句就係我同佢哋嘅最後一句。

點都好，途中有個可以交心談心嘅人，感覺真係好好。兩個麻甩佬喺荒山野嶺把酒談心。

我諗我已經搞清楚點解我仲應該喺Camino路上，因為我仲有可以交心嘅朋友喺到，Herlin、Bernald佢哋同我傾過好多偈，當然仲有成日飲酒吹水嘅Paul and Sandra。我好想同佢哋一齊衝線完成，仲好想最後嗰日攬埋一嚿好唔捨得大家。呢啲人仲有好多Keep住嚟，仲有十日，仲有十日會認識到好多可以交心嘅人。呢個就係我繼續行落去嘅原因。

今晚瞓教堂地下，我如常同上天講聲多謝，多謝今日嘅晚上有人答咗我心中嘅疑問，多謝今日上山好好天氣風景好靚，多謝今晚有瓦遮頭。多謝。

落山之後第一個鎮
鎮口就有勁大條橋同小河流水

即係行多成10km
我行30km左右已經盡

前兩日嘅找咗數了
今日嘅請再等等
謝謝大家

就係呢到
呢個位望落去勁正

本身plan今日去大城Ponferra
落山路行到隻腳好痛 又見呢到好靚就停咗

放空我就日日都做 去啲小鎮無乜人騷擾一坐就坐五六粒鐘
整理吓思緒 然後打文記低 其實幾好

迷失感我諗每個朝聖者都會有
問題係點處理呢種情緒 同埋搵到啲嘢俾自己撐落去
低潮期其實都可以見到自己好多嘢
今日已經無down了

問題係點處理呢種情緒 同埋搵到啲嘢俾自己撐落去 低潮期其實都可以見到自己好多嘢

難得你都識咁諗
唔係咁多人面對逆境時能夠listen and embrace his/her feelings

多謝巴打打咁大段字分享

講真真係睇到我眼濕濕
睇得出巴打都好掛住Camino嘅日子
無論係同人傾偈 定係了解自己嘅過程
每一刻都好深刻
我日日提自己要享受喺路上嘅每一刻
我估我完成晒返香港之後都會因為咁Down好耐

近幾日路上係咁喺諗「為乜」
「咁辛苦為乜」「喺香港做到狗咁為乜」
巴打講得好啱 如果Camino只係為咗行而行真係太可悲
呢幾日我就係諗唔到「為乜」所以Down咗一排

同巴打素未謀面 性格同我又好唔同
但我哋諗嘅嘢幾乎一樣
呢個就係我成日講話朝聖者呢個群體特別之處
明明大家都好唔同 但心中都有啲嘢係一樣

有個問題想問巴打
如果有機會，你會唔會行多次Camino？

追左成日終於Live左
巴打好想講我睇左幾篇都好想喊
搞到我都好想去行。

前幾日同我行過嘅波蘭仔hi我。

睇返你呢兩日，feel到你越黎越燥。

其實每個人行, 都有佢嘅目的, 好似唔係巴咁, 佢一開頭嘅目的係為咗挑戰自己, 狂衝, 受傷都無有怕, 繼續頂上

我就係為咗試下受苦, 當係去軍訓, 所以我每日都keep住極規律咁, 6點行到2點, 遇人過人, 除咗單車...間唔中有D痴線佬仲快過我,
咩肌肉痛關節痛就無喇, 係腳底出咗好多水泡, 都係對爛鬼鞋同襪. 每日淨係煩D水泡已經夠哂, 未到Leon之前, 我已經問自己, 做乜行到成腳水泡咁折墮. 但路上聽到有個外國老人, 講佢膝關節退化, 趁仲行到路, 所以要黎行, 咁我呢D真係唔算得乜.

亦都有一晚遇過有糖尿病嘅, 條友仲hi野, 我問佢做乜黎行, 佢話佢係天主教家庭出生, 曾經都信過主, 但大大下就無咗件事, 慢慢變成依家咁, 周身病又hi埋野, 於是黎行下, 睇下搵唔搵得返主. 佢每日行十幾KM, 所以第二日都無再見佢.

多謝支持
真情流露 可惜文筆唔夠好

仲Keep到連絡真係好

早兩日堅係頹同燥
依家好好多了

唔想聯絡嘅, 反而有聯絡, 呢個波蘭仔做埋好多衰野 LOL, 偷雞霸床唔畀錢, 偷入收費教堂唔畀錢

如果我行完有人仲記得我 我已經會好開人

其實人地何嘗唔係咁諗, 所以你可以做主動嗰個, 問人拎聯絡方法, 得閒問下佢地行到邊

一口氣追左成個post
自問自己一日行一萬步已經攰到pk，好佩服巴打日日行廿幾三十公里
已放入bucket list，希望grad時或對做左一陣野未來覺得迷惘時可以去

攰的確係攰 但每日都有啲唔同嘅動力俾自己繼續行
可能係為自己 可能係為朋友 可能係為風景

個個過話好難好痴線 其實最難嗰嗰吓係決定出發嗰一刻

希望第時見到你都會開po分享

一次過追哂。
有d位睇到有d sad...
有d人見過一次後，你以為會再見得返佢。
點知原來個次見面係最後一次見面。
諗返起楊千樺首冰點 ：
後悔我沒有加速我腳步
還未肯相信你 經不起蒼老
如下次碰見 想卻步
不要緊 抱一抱。
巴打聽下。。。。

岩岩行完北線第五日

行完哂會唔會開post? 北線資料好似難搵D, 我google搵路線, 得D大鎮名only

今日開始又要自己行

你嗰邊環境點 有無落雨
我反而鐘意自己行 要諗嘢就諗嘢 要放鬆就放鬆
行完大家又聚埋一齊

希望到Santiago會見返仲喺路上嘅朋友們
不過真係sad咗好耐
其實到依家都無乜心機特登R人吹水

絲打有無行過Camino France
可唔可以講吓沿途有咩唔同

還好啦,朝早好凍,得十二、三度。而家我識嘅得番成堆韓國人同一個匈牙利人。同我之前一齊行嗰啲人唔係喺burgos留多晚就係喺上個鎮停低

同我咁唔同 我初初識啲人個個唔停係咁行 有啲仲行得好快

啲人唔同晒真係好影響心情

係,今日自己行心情都唔太好

返到香港可能會

無
但遇到好多人都有行過french route
佢地都話北線難好多 同埋啲路平坦啲
北線係咁上山落山
同埋啲山路好難行 勁多泥濘

cls
見到呢啲就驚 好似踩屎咁

Dia 24
Foncebadon - Molinaseca 20km

早上較咗四點半鬧鐘，本來又想夜行，但望一望個天，半個天係雲，半月好光。見到咁於是就返床瞓多陣再出發。

我好肯定，瞓教堂地下比瞓房仲舒服，超靜，半夜我開咗少少門通風，一啲都唔焗。五點半鬧鐘再響，今次真係要起身了。

Albergue有早餐食，但我無Join就自己走咗，想喺人群出發前上到Camino路上最高點，海拔1500米嘅Cruz de fierro，諗住上面睇日出一定好靚。

出門行咗十分鐘先發現漏咗雨碌行山棍，憨鳩鳩又返轉頭拎。返到去啲人都食晒早餐，我拎咗碌棍就快快手走人。天已經漸漸開始光，但有嚿大雲擋住太陽。

加快腳步，行十五分鐘就上到Cruz de fierro (Iron Cross)，已經有兩個人早過我到。Cruz de fierro係山上一碌大柱，上面有個十字架咁，柱下面堆積咗好多石仔。啲相點都影得唔好，於是我就喺旁邊坐低食個蘋果做早餐，飲罐Red Bull頂頂眼瞓。

柱下面睇唔到日出，東方有好多樹擋住，更何況仲有大雲。

到達嘅人越嚟越多，人人都輪住影相，好似遊客咁。其實我都無資格話人，因為我都有叫人幫我影。人人都影我唔影好似好異類咁。其實無人咁諗，只係我自己咁諗。

Don't judge. Don't expect. 但我一個朝早就做齊兩樣，真係失敗。

我喺山上執咗塊石仔，寫咗Thank You兩個字，然後拋咗去小石山。由迷途到知返，過去幾日有好多負面感受，好返之後，感恩係我最強烈嘅感覺。

噚晚同Bernald傾完計之後，心情已經無down，因為我搵到自己仲行緊嘅原因。其他新面孔我都無諗太多，隨緣認識，做返自己就好。

行咗一陣，行到一個叫Manjarin嘅地方，嗰到有間Albergue，門口睇落好原始好靚。後來先知入面無水無電，只能靠山泉沖涼，都幾痴線，不過可能咁先係古代朝聖者嘅生活。

喺山下行行吓行咗入雲，我話係雲唔係霧，因為喺雲入面仲見到藍天，頭頂仲有更高嘅白雲，但四圍嘅景色就白曚曚一片，能見度有時得返10米左右，路上嘅朝聖者齊齊撥着大霧覓去路。行一陣，行返出雲，啲景又清返少少。行一陣，行返入雲，啲景又曚返。行一陣，行返出雲，啲景又清返少少。行一陣，行返入雲，啲景又曚返。山上嘅景就咁俾雲遮晒，唔知望落山下係點呢。

行行吓就再見唔到藍天白雲，得返白曚曚一片，我都分唔到係雲定霧。雲霧入面濕度好高，支行山棍無啦啦濕晒。後來開始落毛毛雨，九秒九著返雨罩雨褸。

山路本來就唔好行，啲岩石凹凹凸凸，又多碎石，銀到隻腳好痛，加上又開始落雨，路面變到好跣，好難行。行咗一陣隻腳就開始痛。

雨開始越落越大，我行到去El Acebo de san miguel一間好大好新嘅Albergue，於是就入咗去食早餐，好貴成€5，又唔係好食。Hea到細雨啲再起步。

雨勢逐漸減弱，喺雨中行咗個幾鐘之後終於停雨。沿路上係咁Hi人，有機會就介紹吓自己。有啲似返初時嘅感覺。

喺路上認識一個人唔係即刻可以做到，通常都係見過幾次，打過幾次招呼，之後有機會先至詳細傾偈。早兩日換晒啲人，到今日有啲人已經見過幾次，對呢個「新環境」已經無咁陌生。今日行就好似重新上路咁。

行到落山，有善心人放咗好多補給喺到俾朝聖者食，好多人停喺到休息。我發現停喺到嘅人好多都嘅，起碼唔少都叫得出名。是咪證明其實過去兩日我雖然好頹，但其實都識到好多人呢？

離開補給站之後無耐就到小鎮Molinaseca。一入鎮就係大橋流水，配合四圍嘅山景，小鎮嘅風光非常漂亮。

本來目的地係行多8km嘅大城Ponferrada，但落山嘅路真係太難行，隻腳掌行平路都覺得痛。我又唔鍾意大城，呢到又咁靚，諗咗陣決定留底了。

一點都未到我就唔行了，去到Albergue，我係第一個到。Albergue有個好大嘅花園，廳同房都好靚。

沖涼洗衫之後，Bernald就同我講佢都啱啱到咗，喺河邊餐廳食緊嘢，於是我就出去Join佢了。

同枱食飯嘅除咗Bernald，仲有嚟自荷蘭嘅Hoon and Han.幾日前已經Hi過Hoon，佢特登行慢一日想換一批身邊嘅人。Han都係喺屋企出發，行咗百幾日了。我同佢哋提起我早兩日諗過放棄，Hoon話我無要為離別感到傷心，活在下就好。

Bernald食完就返咗Albergue，我同Hoon同Han傾多陣偈，行得好慢嘅Quebec Paul and Sandral又到咗，但佢哋會繼續行去Ponferrada。但佢哋見到我就嚟搭枱坐坐，都已經四點幾，前面仲有兩個鐘路程，佢兩個仲懶懶閒，真係服咗佢。吹吹吓水，Paul講咗一句「我哋失去咗好多人」，原來佢都有同樣感覺。

食完飯散Band，我自己去咗河邊諗住打文。河邊有好多西妹喺到曬太陽。喺河邊望向小鎮個景又勁靚，我發咗好耐牛逗，上咗一陣網，睇咗一陣西妹，字都無打。行一轉超市之後，都係返Albergue花園，結果返到去都無點打文。

連登有個巴打打咗好大段字俾我，講返佢自己嘅經歷心得，睇到我眼濕濕，有啲眼淚浪浪吓。佢話，行Camino只為咗行，真係可悲。呢個問題正係我過往兩日諗唔通嘅問題。點解。點解我仲喺Camino路上。如果我只係為咗完成，咁之後呢段日子根本無意義。佢仲話，有眼淚嘅時候放心流，將來有一日可能想喊都喊唔出。呢句又係睇到我好大反應，我成日都覺得最後嗰日會忍唔住喊，唔知我完成晒之後會唔會流馬尿呢？睇得出呢位巴打都好啩住Camino日子，我諗我都會同佢一樣。同佢素未謀面，性格又好唔同，但諗法好多都大同小異，正係我成日話朝聖者們嘅特別之處。

後來我同Hoon講返呢件事，佢話呢啲叫Camino Blue，但無必要覺得傷心，因為Camino之後先係新開始。話就係咁話，但我都覺得自己會Sad一排。

晚餐又同Hoon同Bernald出去食。Hoon係政政學生，佢話讀書唔係為咗做嘢，係為咗豐富社會知識，又唔想從政，所以都仲未知自己要做咩。佢講得好啱，唔知幾時讀書只係為咗搵錢。好多人只係為咗錢，忽略咗自己嘅城市變成點樣，香港就係咁嘅地方。

食完之後返Albergue繼續飲，飲咗一支紅酒一支啤酒，飲到我勁醉。好醉嘅我，講俾Bernald知，多謝佢噚日同我傾偈，傾完之後我已經好好多，無再迷惘，多謝。佢又俾咗個擁抱我。成件事好基，但我嘅多謝係由心而發嘅。

Day 25
Molinaseca - Villafranca del Bizero 32km

鬧鐘五點半響咗，本來想早啲出門，因為今日要追返噚日懶咗嘅8km。鬧鐘響嘅時候，全部人都仲瞓緊，於是我又合眼再睡，再醒嘅時候已經六點半，半間Albergue嘅人都走晒。執好嘢就嗱嗱聲出發。

清晨街道如常冷清，路上只有幾個零丁嘅朝聖者。向西直走就係出城嘅路，天氣非常良好，雖然出門有啲涼，但行行吓個人就熱晒了。

行行吓前面個朝聖者無啦啦擰轉頭叫我個名，竟然係瑞典Patrick。自前Day 4之後就再無見到佢，佢話之前同個好搞笑嘅瑞典伯伯同行咗好多日，拖慢咗進度，後來伯伯受傷被逼放棄。Patrick自己一日爆咗45km，由Astorgas爆到Molinaseca。佢真係痴痴哋線，一日爆45km不突止，仲係全程山路，仲係雨天。雖然同Patrick唔係特別多嘢傾，但重遇都係好驚喜嘅。

我哋一齊行咗好耐。佢話自己上路咁耐，開始有啲思鄉，所以到Santiago之後就會搭車去Finsterra。講到思鄉我又好似無乜，最掛著香港嘅就係香港啲美食。

Patrick喺路上成日好急搵朝聖標記，因為我哋行咗成個鐘都未入到大城Ponferrada。我都係同佢講路句，不要問，只要行。Don't ask, have faith。行多一陣就到了。

Ponferrada比我想像中仲大，一入城就見到個大城堡，四圍又多商店。突然有啲後悔噚日偷懶無嚟到。我哋搵咗餐廳食個早餐，歇一歇再行。唔停都仲好，一停腳掌又開始痛。

再起步之後，我哋先去咗超市買糖買水。Ponferrada真係好大，但好鬼似大陸啲二線城市，好城市化，好多大廈。大得嚟又好似無乜實在嘢睇咁，諗諗吓都係好彩噚日無嚟呢到。

穿過咗好現代嘅停車停同公園，跟住標記行都係好奇怪，因為個方向唔係向西，又成日要轉彎兜路。遊咗一陣終於出到城，一出城就係大斜坡，不過都係好短嘅斜坡啫。

上咗坡行多陣之後就係小村莊，啲屋好似村屋咁，條村好似新界圍村，唔同嘅係有啲屋起得好靚，屋同屋之間有細塊田。小村之後又係村，Patrick話要停低抖抖，我就自己行先了。一停低又會腳痛，同埋同行咗幾粒鐘，我都想自己行吓。同人行衰在會成日掛住講嘢，唔會點影相。有人同行係唔錯，但都係自己一個最自在。

路上明顯又多咗唔同裝束嘅「朝聖者」，小背包，sneaker，行幾步就停低影相。Dont Judge。我知唔應該咁諗人，但偏偏就忍唔住。大把人由法國，由屋企出發，我呢啲由SJPP出發嘅其實都無資格Judge人，可能下次我由香港開始行就有資格笑鳩人喇。

村鎮入面有啲細細間嘅教堂，唔似主教堂咁富麗 堂皇，但我反而中意入小教堂坐坐靜思。鎮入面好多酒廠，有牌路牌寫住歐洲最好嘅紅酒就喺到生產。

村同鎮之間嘅風景好開揚，出咗第二個鎮Columbrianos之後風景就更加好了。前面係緩斜山路，兩邊嘅風景淨係得綠油油嘅草原，望真啲原來一大片一大片提子田，依家未到收成季節，只能喺葉間睇到一粒粒青BB嘅果實。再向前望遠啲，係一座又一座大山，聽日又要登山了。

天氣風和日麗，雖然好曬但唔熱。風景好到不得了。我戴上耳機享受一個人嘅時間，好似翻返去Camino初段咁，好放鬆，好享受。好開心自己仲喺到。雖然有過迷惘嘅時候，但我仲喺路上，好享受隻腳行到有少少痛，好享受背包嘅重量，好享受陽光微風，好享受明媚風光。我仲喺Camino路上。

心情靚到不得了，狀態都好到不得了，聽住唱玩住棍，跟住音樂跳跳吓咁行。行到十二點幾，到咗大鎮Camponaraya，肚有啲餓，行咗三四個鐘無停過，前面得返兩個鐘路程，於是就搵間無咁多人嘅餐廳食Lunch。

餐廳伯伯話自己啲Pizza好好食，於是我就叫咗個pizza加杯可樂。仲要行就唔飲酒了。個pizza好唔好食其實我都分唔到，有嘢填肚就得了，不過味道係唔差嘅。

正想埋單嗰時，伯伯好熱情咁拎咗個雪糕俾我做甜品。我本來以為係叫咗餐包埋，但伯伯係咁話"para ti""para ti"，話係送俾我。埋單嗰時佢無收到我雪糕錢，仲喺單上面寫Buen Camino。平時啲單我都Dump，但呢幾張一定留底。Camino路上無時無刻都感受到人情味，對住異國陌生人，當地人一早見怪不怪，亦唔會介意釋出善意。

路還是要走，食飽又再上路，點知之後嘅10km全部都係上山下山。啱啱仲食到咁飽，加上又抖咗咁耐，上斜嘅路行得好辛苦。但我無停一次過爆上去，行咗無幾耐又在見到超靚嘅風景。

山上風景繼績係大片提子田，行行吓我終於知點解幾座山都係提子田。因為全部都要嚟整紅酒，「全歐洲最好嘅紅酒」吖嘛。但呢到賣啲提子又鬼死咁貴，一串得十幾粒都要€1。

上路以嚟行過咁多個大城小村。雖然我成日都話好唔鍾意大城市，鍾意小鎮多啲。但諗諗吓俾我揀要生活的話，我都會揀返大城市。大城市嘅優處係機遇處處，好多機會做唔同嘅嘢，生活喺小鎮最多都只能做個餐店老闆。所以其實生活喺大城市都好嘅，只不過香港真係唔啱我。

沿路的風景繼續靚爆。遠處山脈好多層次，至少有四、五座山交疊一齊，山谷嘅城鎮亦清晰可見，一上山就可以見到遠處有個灰食城鎮喺前方，嗰到就係目的地。雖然有靚景，不過條路keep住上斜，睇景注意力分散咗去隻腳到。行多個幾鐘，三點過啲，輕輕鬆鬆又一天。

Albergue €6，氣氛有啲奇怪，因為好多人喺入面，但入面好靜。一間房有8個人，有一半人瞓咗喺到玩手機，Hi佢都唔應。開始感覺到路上嘅人有啲唔同。

沖完涼，出門口洗衫。一出去就見到住另一間嘅德妹Herlin，話等埋我出去啤啤佢，於是我嗱嗱臨搞掂就去飲酒，美國妹Merdy都Join咗。

Albergue望城中心好遠，要行十分鐘，仲係有上落斜路十分鐘。腳又行到痛痛哋，一出一入都幾濕鳩。最忟嘅係Herlin住嗰間係城中心，仲要平我€0.5。

三個人交換吓近況。Herlin想Trans U所以呢幾日一路行一路諗點打篇自介文。喺León加入嘅Merdy話今日先上咗座小山，已經叫晒救命。我話我終於生咗第一粒水泡，生咗喺隻手，因為碌棍係咁磨到隻手。飲完啤酒我哋就去超市，超市之後我就自己搵位打文了。

Quebec Berbald, Paul同德妹Sandra都陸續到咗，夜晚一齊食。出到去餐廳都九點，得一個鐘要快快食。我食朝聖套餐，最後侍應姐姐問我要咩甜品，我話要布甸。柒頭Bernald以為我嗌埋單，於是話佢又要，結果佢俾多咗€2.5食個垃報圾布甸。同呢班人食飯飲酒次次都係好開心。

食完之後我同Bernald就返Albergue，Paul and Sandra住另一間。返到Albergue我同Bernald繼續飲酒吹水。Bernald啲煙食晒，於是就問咗兩個西班牙仔借煙。藉住借煙我哋就打開咗話題。西仔最後唔只拎咗煙俾Bernald，仲帶咗啲大麻嚟。四條友圍埋一齊隊草。

西仔叫Juan and Miguel，佢哋都係18歲，準備升大學，由Astorga開始行。佢話佢個60個歲叔叔已經行過廿幾次Camino，雖然唔係次次都由頭行到尾，但行咗廿幾次真心癲。

喺Albergue望向城中心嘅構圖好靚，臨瞓前想影張靚星星。可惜等到12點半都仲係有雲，唯有乖乖瞓教了。

Day 26
Villafranca del Bizero - La Fata 23km
Albergue間房有8個人，5個人打鼻鼾，聽住歌瞓到半夜3點幾都仲係半睡半醒。鬧鐘6點就響，但成身都好攰，6點9先落到床，唔知係咪噚晚啲大麻太勁。

今日出門之前食咗個包，七點幾出門已經天光晒。今日嘅路又有得揀，一條係凡間路，行馬路旁邊，平路無難度；天堂路，要越過一座山，山頂風景好靚。我梗係揀天堂路啦。

分叉路口撞到德妹Herlin，佢行錯凡間路行返轉頭，後來又認識咗嚟自南非嘅白人姐姐Enid。

上山嘅路都真係幾天堂，攰到上天堂。條路斜到仆街，一早起身就咁Chur。我係咁問自己做乜要攞苦嚟辛，但其實我知道答案，因為我唔想行條平凡路囉。自己攞苦嚟辛仲要喺到怨，憨鳩仔。

我無等兩個囡囡自己行，佢哋兩個一路上山一路講嘢，行啲咁撚斜嘅路都可以唔喘仲有力講嘢。我行咗一陣已經喘晒氣，但行得好快，因為想快啲到山頂休息。

對比起噚日嘅無盡提子田，上山嘅風景又唔係超靚，早上有少少雲霧，不過天氣好景就自然靚。上山必做緊係鳩叫「好撚柒鳩攰呀呀呀呀呀呀呀～～～～」行行開始眼瞓，要停底飲支Energy Drink。

行咗個幾鐘，山頂有幾嚿石，我爬咗上去休息。無幾耐Herlin同Enid都追了，三條友睇住個山景食早餐，互相分享自己嘅食物。Herlin有蜜瓜，Enid有由家鄉特登帶嚟嘅芒果乾，我就得啲糖。食完嘢hea夠，兩個囡囡好反常咁係咁自拍，平時Herlin都唔影相嘅，Enid仲拎埋個腳架出嚟。

成程山路都無其他朝聖者，從山上望落去都見唔到有人行緊，有啲奇怪，啲人去晒邊呢。無耐就係落山路，係極斜嘅落山路，行到我媽媽聲。Herlin同Enid由相遇開始就雞啄唔斷，無停過咁係咁傾偈。我無刻意搭嗲，行喺佢哋後面少少自己行，淨係想放鬆行吓，唔想諗同佢哋講咩話題。

行到落山終於有返啲人，我哋再行多個小鎮先停底休息，行行吓時間都12點。我食咗個奄列當Lunch，抖完都12半，前面仲有14km要行。

繼續上路佢兩個繼續雞啄唔斷，我無留意佢哋講咩，痴線傾咗三四粒鐘都無停過。

落山之後嘅都係行馬路旁平路，無難度。行到小鎮Las Herreria，Enid要去Albergue拎返之前寄走咗嘅背囊。我同Herlin兩個自己行先，喺小鎮買咗少少補給就上路。小鎮之後就係全部上山路，喺小鎮已經可以見到極斜嘅上山路。

離目的地O Cebreiro仲有10km，時間已經係差唔多兩點。我鼓起鬥志，無理Herlin就向前狂爆。所謂一鼓作氣，唔使諗向前衝好快就過。

聽住歌沿斜坡急行，啲斜坡真係好斜好斜。諗返起以前單車環台，上壽卡就係呢啲車路，超斜，多彎。個腦係咁諗住「轉埋下個彎就到」。行行吓轉咗入樹林，啲路凹凹凸凸，唔理繼續上。話雖如此，每上一個斜坡之前都要停低抖抖再上。入咗樹林唔曬，但都行到流晒大汗喘晒氣。風景就無乜喇，俾啲樹擋晒，仲好可以專心上坡。

行咗一個鐘都唔夠，就到咗中途小鎮La Fata。Herlin追得好貼，我一坐底休息佢就追到我。佢話想歇歇再行，於是我哋就搵咗間cafe飲杯嘢再走。

我飲咗杯啤酒，好似有返啲活力，但一坐底就唔想行了。坐坐吓仲開始落雨，越嚟越大，最後我哋放棄咗之後嗰5km，留喺La Fata就算了。

行到身水身汗，沖涼淋熱水嗰吓超爽。沖涼洗衫之後就匿埋打文。Enid後來都到咗，Herlin同Enid同一班人圍埋傾計，我又無埋堆。雖然心情已經無Down，但都係無咩心機圍埋同人傾偈，識人呢啲都係隨緣啦，懶得特別埋堆了。

雨越落越大，喺出面坐到凍凍哋，於是躝上床繼續打。Albergue班人已經唔見咗了。一瞓上床就攰到郁唔到，但肚又好餓。感覺今日仲攰過第一日出發，係出發以嚟最攰一日。

攤咗一陣忍唔住肚餓出門食飯。Herlin同Enid已經食完返嚟，話啱啱搵我唔到。一條友食，食完個朝聖餐就返歸。返歸之後我無返上床，驚攤攤吓瞓著咗，雖則真係好攰，但未想瞓覺。

8點3係教堂彌撒，牧師講咗兩句就播聖詩。今次彌撒無真人唱，感受無第一次咁深。牧師向每個朝聖者派咗一粒有黃色箭咀嘅石仔。禱文入面有一段好深刻，「當大家回家嘅時候，希望你哋可以將朝聖嘅靈魂帶返去，然後盡力做好事。」我都好懷疑我返去香港嘅時候，可唔可以做返依家咁開心嘅自己呢？

彌撒完又返Albergue Hea，同Herlin同Enid吹咗一陣水之後佢哋就去瞓，我留咗喺廳繼續打文。

後來有個西班牙姐姐入嚟，佢叫Celina。由Leon出發踩單車去Santiago。睇佢個樣眉清目秀，完全唔似一個單車手。同佢傾咗成晚偈，佢係一個好唔同嘅人，佢自己一個上路，但又成日怕孤單，所以一見到我就好多口水。佢啲表情好生鬼好得意，同靚姐姐傾偈係開心嘅，可惜佢踩車，聽日就見佢唔到了。

呢排明知要早起都成日夜瞓，日頭就行到就死咁。淨返最後一星期，心情雖然仲有啲反覆，懶得Hi人傾偈，但我知道自己一定會繼續行，行到世界最盡頭。

一口氣補返前三日了
成日發牛逗無打文

成日掛住過去, 只會阻你前進

唔是唔是
我日日都會搵位獨處 但成日都啩住發牛逗同埋上網
無心機打文

聽日打算去Sarria之後一個鎮
預計下星期五到Santiago.

韓狗

我想知albergue 啲保安點
有無locker 俾你鎖好啲野
瞓覺個陣啲銀包電話護照放邊

行李又放邊

啫係每日都唔好行多過三四點
如果唔係好難搵位?

無locker, backpack 放自己床邊, 大部份無私人插座, 叉電都係得幾個位, D人都係放低部電話起度叉電就走出去食飯/瞓教

睇季節, 5~6月 鬆動, 7~9月 full, 9~11月鬆動
SJPP買本朝聖手冊會附帶一張albergue information紙
某D鎮好少宿位, 就容易full, 所以早一晚check定自己大概行去邊, 個度有幾多張床

無保安可言
你睇馬戈巴話識人自己偷偷哋入去霸床就知

但財物都唔擔心嘅
我通常一到就開睡袋 去沖涼就將相機銀包收喺睡袋入面
護照通常就咁收入背囊
出門淨袋手機相機銀包喺褲袋
瞓教慣咗貴重嘢放枕頭底

住方面暫時日日walk in都無問題
最遲嗰次係四點幾
今日入到最後100km 之後有無得瞓我都有啲擔心

其實邊個係官方app, camino app好q多，有d app路線超舊無update, 連albergue執咗都仲留起個app度

我都係裝呢個，但d資訊極度outdate，有次連間albergue執咗都仲起度，好彩個鎮仲有第二間

沿途多唔多有visa 既atm 可以禁錢?
定係要大城巿先有?

好少atm機，唔好博。大城市有，但都要搵一餐。

我都係用呢個
但多數用嚟睇下個鎮要行幾遠 同埋個鎮有咩設施
Albergue價錢同床位都唔準

暫時每日都見到 大城小鎮都有 要搵實搵到

太outdate喇。無人maintenance.

巴打後日我一野爆37k去Leon

camino 同ebc 都係我想去既旅程
但我想去左camino 先

會唔會上網reserve 定albergue?
我諗著九月去, 三十日應該行得晒掛

最近去起點應該係飛bayonne 再轉mountain railway 去SJPP?
返黎個陣你地邊度返

樓主我諗我同你一樣
以前睇過高登有人分享呢條路
直到今年九月有假
諗著做左咁多年人好似都無一件事真正係為左自己而做
不如就去行朝聖之旅
諗著搵返舊post 個陣
就見到原來廿幾日前你live 緊
追左成個星期終於追到依家

chur死
入Leon前仲要上山下山
祝你好運

你預幾點到Leon

係三日後先啱

三點啦,好彩嘅話

albergue好似係電話預訂 呢個唔清楚

正常行要32 33日左右
30日其實唔難嘅 不過你預咗無得抖 同埋每日要行30

都可以考慮Pamplona起步嘅 SJPP去Pamplona就係三日路程

去起點我係飛paris 轉火車去bayonne再轉去SJPP

三點嘅話要好早起步加行得好快
你嗰日會喺邊到出發？

El burgo ranero
我諗住買定早餐食完先行,佢五點開門我就五點走

有啲albergue夜晚其實唔鎖
再早啲起身出發 夜行睇星星啦

好彩得呢日係咁長,之後全部都唔過三十,有啲重唔過二十

唔夠20嗰啲好快行完
你調一調好過啦
一日37km太chur 對我嚟講

我寧願行連續四五日28km都唔想一日行37

最後一班火車博唔過
德妹話我知佢就係咁最後miss咗班車 好彩識朋友幫手先去到SJPP

唔識調 跟住個三日係26,30,37k,每日起點行到下個鎮要十k以上 我又預到好緊,到santiago第二日就走去巴塞

有無之後schedule睇睇

我up親啲相都係打橫 其本上你上網打camino de santiago 31days就係我個plan

又好似真係無得調
除非你唔住Leon

係

搞到我想搭車skip左個日

係嘅話就聽日搭車去Mansilla de las Mula
後日喺嗰到出發
Mansilla de las Mula幾靚唔錯

算啦我唯有早啲出發

live

9月去好啊，路邊d果都差唔多食得。又有日葵，如果未割
9月之後其實唔洗太擔心宿位，無咗暑假班學生，其實算鬆動。係前4日, 可能會full d. santiago就唔洗擔心，極多albergue. 可以book, 但貴過walk in.
可以飛bayonne就最好，我就巴塞走，但去完巴塞，先唔鍾意，因為得d館

自爆一張 又成點鐘先瞓

我應該今日同聽日行多啲,縮短去leon個日嘅路程

Protomarin
DLLM沖涼房無門嘅

所以應該係飛機去Biarritz airport (BIQ)
轉巴士去Bayonne
再由搭train 去SJPP
SJPP 個pilgrim office 難唔難搵

結果今日行咗三十九公里,重多過原本後日要行嘅距離

幾年前都係高登睇過一位絲打既post
有少少野想問

洗完D衫, 會浪係邊到? 底衫褲都一齊浪?
多唔多人英文唔掂唔識西文情況下去?

唔難 成村人一齊行跟住就得
路上都有箭咀標記

每個albergue都有類似嘅地方浪衫
底衫褲一齊浪 無人會偷啩

韓仔九成都唔識英文西文 一樣玩得好開心
當然語言能力好嘅話可以同更多傾偈 會有更多得著

連登仔一日行40km輕輕鬆鬆
你睇兩個巴打就知 我只係廢J

腳跛未

右腳第二隻腳指有啲痛,但應該係之前積落,所以基本上冇野

果然係連登仔
聽日行廿幾 輕輕鬆鬆啦
Leon好大但值得行嘅唔係好多

所以都係留一日

屌
尾段啲公營Albergue好似全部都無wifi

得返5gb 仲有半個月先返香港

我個時得2gb, 真係玩鳩自己，不過albergue 從來唔care公唔公營， 好多細鎮都無公營

世界盡頭唔係Ushuaia 咩

Day 27
La fata - Triacastela 26km

六點半起身，喺Hostel食兩塊餅，但杯咖啡就上路。Herlin仲咪咪麼麼，我無等佢就自己走。

晨早上路，頭5km都係畢直嘅上山路，一早起身就勁chur，行一陣就出晒汗。早上嘅山路非常潮濕，雖然無落雨但路旁嘅野草都掛住露珠。

就嚟上到山頂嘅景色極靚，遠望有一大片雲海。「海面」風平浪靜，幾座聳高嘅山峰露出海面，從山上嘅角度望落去，山峰就好似一座一座海島咁。天空邊界嘅泛白、雲海嘅潔白，形成咗與別不同嘅「海天一色」。風景好靚好平靜，我就咁企咗喺到睇咗好耐。Hea到Herlin教後來追上。

山頂小村O cebrerios本來係噚日嘅目的地，到達之後有啲後悔噚日中途停低。O cebrerios好中世紀Feel，成條村啲屋都係用石頭起，景色一樣係靚到爆炸。

本來嘅計畫係停底食個早餐，但個肚仲唔餓，就繼續行。出村之後有兩條路，一係馬路旁落山，二係入野上多少少再落山，兩條路距離只係差幾百米。我就唔使諗揀上山，Herlin話想偷懶行馬路，於是我哋就分道揚鑣了。

上山路其實只係緩坡，開頭好多樹蔭擋晒風景，行出樹林之後就即刻有個180度無敵大山景。行咗成朝都塞住耳仔聽歌，因為路上太多人。上咗山之後一個人都無，好安靜，好平和，聽吓雀仔叫好聽過手機嘅音樂。行咗兩個鐘左右就Join返大路，全程都行得好嘆。

全程都自High住鳩行，行行吓撞返Herlin坐喺樹底休息。我哋兩個都行到肚餓了，但附近又無餐廳，好彩我有準備花生喺袋。食完花生抖一抖又出發，我又戴返耳機聽歌，Herlin行喺我後面不遠。老老豆豆，我真係做唔到佢咁行咁耐講咁耐嘢，寧願自己行聽聽歌嘆嘆景。

我哋各有向各行，風景依然係山景勁靚，雲已經散晒，淨係見到藍天白雲、青山綠樹，一層山疊住另一層山。呢幾日嘅景色應該係全程Camini最靚嘅一段路。

路況唔係完全平坦，有好多小上小落，行完一段上斜之後，終於見到有Cafe。終於有得食早餐。

一上到去就見到好多人喺到抖緊。第一眼就見到Quebec Paul and Sandra，仲有Sandra嘅家鄉朋友Mandy中途加入Camino。喺cafe仲有好多人我都識，後來法國妹Vera都到咗。Vera無喺Leon停多日，我仲以為佢已經行到好遠。

食完個好難食嘅薯仔奄列，Sandra、Paul、Herlin、Mandy and Me一團五個人一齊上路，識Paul and Sandra咁耐第一次同佢哋同行。我行喺前面，間中搭吓嗲，佢哋撩我就講吓嘢，無人撩我就自己靜靜哋行。風景依然漂亮，有良朋作伴之下，風景好似更加宜人。

Paul話，Camino好似無令人變到更好，反而令人學壞。Paul喺路上拎到啲大麻，為咗練習捲大麻，佢成日都捲煙食煙，依家好似有咗煙癮。佢好似又講得啱，上路之後，我自己喝酒食煙隊草都樣樣做齊。

行到落山路，我見悶悶哋，就拎啲花生出嚟玩，拋上半空再用口接住。頭幾吓都好好哋，有一次向後失去重心，成個人碌低咗，成個人跌咗入草叢，啲草。喺成組人面前仆街跌咗入草叢。Paul笑住大叫：嘩！Lee行行吓消失咗呀！！！屌，仆一次街真係咩面都無晒。點解我咁柒。柒完之後唔敢玩了，正正經經行路了。

我哋一路無停過，行到兩點幾就到目的地Triacastela。

Albergue四人一房，佢哋四個一間房。Paul話佢會同Sandra迫埋同一張床，叫我可以瞓佢上格。不了，唔想對住佢哋攬攬錫錫，我自己瞓隔離房。結果同我同房嘅都係路上認識過嘅，意大利姐姐Elena、巴西哥哥Leonardo同一個法國叔叔。

Albergue睇落好乾淨企理，但好奇怪嘅係所有房都無門，包括廁所浴室...得個推門。即係如果我痾尿，有人推門入嚟，全世界都會見到我條J...浴室都係得一塊簾隔住...趁無乜人我嗱嗱臨沖咗先。

等埋班Friend出去食飯。Albergue隔離間餐廳食Burger先€5，食食吓就開始落大雨，食枱成就坐喺餐廳Hea到6點半。7點超市就關門，所以大雨都要走了。我跑返Albergue拎遮拎雨褸，咁先行到去超市。

落雨無訂去，去完超市就返歸飲酒吹水。成班人牛吓牛吓就hea晒啲時間。啲衫晒曬，局住放入乾衣機。後來Bernald都到咗，雨都停咗。等Bernald沖埋涼就叫埋Paul, Sandral and mandy出去晚餐。

今晚我哋包咗一間房，食完飯就返房繼續飲。Bernald話自己日日有拉筋好叻仔，但我輕輕推推佢就叫晒救命。Albergue已經關咗燈，但成班仲好醒喺到用氣聲傾計。我又飲到醉醉哋，乜都聽唔明。淨係記得好好氣氛，好似以前Ocamp定中學畢業旅行咁，明明已經好攰，夜晚仲聚埋一間房吹水。唔知到Santiago時有無機會真係包一間房呢？如果今晚有鎖門，一定會係party night.

我繼續前行嘅原因聚埋晒喺同一間房，離終點越嚟越近，我想永遠停留喺呢個moment。我要做嘅只有享受，享受同朋友相聚嘅時間，享受餘下嘅路程。

終於補寫返之前嗰啲 手上仲有三四篇
好眼瞓 聽日一定up
仲有兩日到Santiago

仲喺到睇緊嘅不如揮個手

預告

分咗幾日終於追哂 樓主加油

重有2日！加油！

尾二一日
屌你老母門都未開已經滿咗一半

呢排有d忙，無追得咁貼

其實變唔變衰，好睇個人自控，camino只係將所有事情加速，都係個句，camino係人生嘅縮影

真係好嬲
今晚較4點鐘鬧鐘嘈鳩醒你班仆街

邊度黎
呢個位完全無印像

O Pedrouzo 20km from santiago

呢個鎮仔我last都係住呢度，但有公營albergue?

一路都有睇呀，樓主加油

有呀 不過俾啲學校霸晒
我十二點到 一點開門 我check in嗰時得返十張床

Triacastela - Barbadelo 23km

尋晚佢哋全部同一間房，早上出門前同佢哋講聲拜拜就自己上路。

天清氣朗，但係人多擠迫 ，早上一組又一組朝聖者結伴出發 Leon，之後日日都咁多人，我都已經習慣曬，戴上耳機唔理其他人。今日朝早心情暢快，聽住音樂，一路行一路耍棍，步伐都特別輕快。

行行下有個大叔朝聖者問我：「你係咪好開心」 我答：「係！我日日都好開心」跟住我用小跳步跳咗幾吓，大叔見我瘋瘋癲癲，佢又跟埋我一齊跳，但係跳咗兩步就停低咗，大笑四聲哈哈哈哈，話自己老喇跳唔到。兩個大男人喺路中心跳跳紮，兩個人都傻傻哋。

跟住標記指引行咗上馬路，行行吓發現唔對路，因為我見到隔住草叢仲內另一條路，有其他朝聖者行緊。我諗住反正都係同一個方向，就懶得cut返入去。

行行下越嚟越濃霧，淨係見到一個跟喺我後面幾十米，行行下就見唔到朝聖者嘅行人路，見唔到後面嘅韓妹，濃霧完全遮蓋太陽，根本睇唔到自己前面嘅方向。對一對地圖，先知自己前進方向錯誤，繼續行落去一定會蕩失路，於是就把心一橫，打橫行草叢。好彩行得番去行人路。但都係唔見後面韓妹嘅身影，好驚佢跟住我行，蕩失咗路。

行咗一陣去到一個好大嘅休息站，善心人將 多食物放喺枱面，自由捐獻，仲有幾張梳化。我到嘅時候驚好多朝聖者喺嗰度聚集，場面好熱鬧。於是我都停低頭頭，食個早餐，順便等下後面啲人。睇佢哋會唔會追到上嚟。

休息站有好多有意思嘅塗鴉，但竟然有韓國人將早兩晚德韓世界盃決賽果寫喺係牆上，就係呢啲人影衰曬自己國家。留咗半個鐘都唔見佢哋我就自己行先。

在起步之後一路冇停過行道Sarria，沿途冇乜風景，只有好多朝聖者，聽歌低頭前進行咗個零鐘就到Sarria。

路上喺度諗回港之後Camino會帶畀我乜嘢轉變，我諗最大嘅影響係令我想學習更多語言，返到香港之後一定會學德文，然後再用我嘅語言能力去搵工。

十二點鐘左右就到Sarria。Sarria係最後一百公里嘅大城市，好多人喺度加入，但城市沒有想像中熱鬧。因為今日係星期日，除咗朝聖路上嘅店鋪，其他全部都係關門，連超市都冇開。

我冇打算住喺呢度，本來想去超市買多啲補給，點知行咗三四間超市都冇開。於是就兜咗一大圈返去城市嘅入口有兩間小店。兜完一大圈嘥曬啲時間之後，就搵位食lunch。

坐喺戶外食lunch見到好多年輕嘅面孔行過，咩住一個好大嘅背囊，有啲人著住潔白嘅t-shirt，呢啲就係新嘅朝聖者，之後幾日應該會見到好多呢啲人。

食完飯再出發，背囊加上啱啱買咗水變到好重好重，天氣又好熱好熱。行咗幾步就喘曬氣流曬汗，雖然淨係得四公里路，但係中途都要停低休息。

行咗一個鐘左右就到Barbadelo。Barbadelo只係一個得albergue同餐廳嘅小村，門口就有一間又新又靚嘅albergue，仲有個唔細嘅泳池，價錢都係€10。好多人已經到咗，揀咗呢間albergue，認識嘅朝聖者又有，學校細路有人。太多人了不了，更何況我嘅原則係有公營就住公營。

公營Albergue要行入少少，簡簡單單，細細哋人少少好寧靜，我寧願揀呢間。

呢間Albergue嘅沖涼房又痴線嘅。廁所無鎖，尿兜喺正門口隔離，如果我喺尿兜痾有人入嚟，第一眼就會見到我條J。沖涼房得簾，都算。最痴線係男女共用廁所呀！沖沖吓涼有條女入廁所嘅話，都唔知係好定壞。好彩我係第二個到嘅人，第一個唔知去咗邊，得我一個喺Albergue，嗱嗱臨快快手沖啦。

7，8月係咁 ，見d blog講過

洗埋衫就搵位Hea，門口就已經好靚景，我坐咗上圍欄石壆，太靜太chill又啩住Hea無打文。正想開始打文嘅時候，就有隻貓埋嚟搞住晒，見佢咁打意又忍唔住撩佢玩。唔理佢都坐埋嚟，霸咗我一半位，啩住玩又無打文。

玩玩吓都五點，Bernald都到咗，佢一見到我就話我噚晚幫佢拉筋拉到今朝行唔到路咁濟。渣ga，噚晚都無用力同佢拉。佢抖抖我哋就去泳池Albergue睇睇，佢要wifi打機，我都想去睇吓

好多人朝泳池旁邊曬大陽休息，朝聖者又有，細路又有，嫩口西妹都好多。男嘅就話著短褲，女嘅都有比基尼，其實點解有人會帶泳衣嚟朝聖。

望咗望就去池邊Bar坐吓，班新嘅韓國人都喺到，仲未同佢哋認識，先自介咗就第一句，「我叫Lee」，就有人叫我名。係荷蘭伯伯Paul！！！佢無喺Leon停留，喺Leon嗰日我仲同佢講定byebye，in case嗰次係我哋最後一次見面，今日行路我仲諗：我都估到唔會再見到Paul㗎喇，好彩我講定byebye，起碼無咁sad。點知就撞返佢。佢等埋幾個荷蘭家鄉朋友一齊行，所以先會慢返，所以先見得返。之前成日都撞到Paul，成日同佢打牙骹，重遇真係好開心，即刻嚟個大擁抱。

同Paul打完牙骹之後就hi返韓國人，記低晒佢哋啲名，咁就唔使用十日先記都啲韓仔名。Bernald後來返咗albergue休息，抖到七點半我哋又出返泳池食飯。Paul搭搭我膊頭，同我講聲「smarkoley aten」，即係Enjoy your dinner，仲句係佢最初教我嘅荷蘭文。

食飽飯，Bernald同我如常返Albergue門口繼續飲，佢飲一陣就醉到就咁瞓咗喺地下。匈牙利大哥Csaby都喺到，見到Bernald醉咗爬嚟爬去，攤咗喺地下，我哋都笑咗。Csaby俾咗杯茶我解解酒，咁寧靜嘅夜晚我都唔想醉住過。

Hea Hea吓都天黑，星星開始出嚟。我見咗靚天，就問Csaby要唔要星星相，佢梗係話好。我又問瞓咗喺地嘅Bernald要唔要，佢話自己醉喇唔好啦，但俾Casby推咗一齊嚟。

我哋行出小小無燈嘅地方，草叢有啲唔識飛嘅螢火草叢之中有一點點微弱嘅光芒。試影咗幾張，佢哋就輪流做model。一見啲相，Bernald就醉醒晒，Csaby就係咗話OMG。影夠就三個大男人攤喺地下睇星空，星空比前幾次更清更亮，肉眼見得到星座嘅輪廓，當然仲有銀河。

我哋瞓喺地下，望住星空，交換自己嘅星空知識，Bernald話加拿大北面嘅星空更加靚到痴線，叫我哋去加拿大一定要搵佢。我都好想睇吓佢講嘅星空，唔知係幾時呢。

睇到成點鐘，大家都眼瞓了，齊齊返去瞓，瞓到落床都點半，聽日都係行少啲了。

Day 29
Barbadelo - Portomarin 18km

噚晚點半先瞓覺，朝早其他人執嘢走晒都唔知，七點半起床得返我同bernald喺房。起身要嗱嗱聲執好嘢，八點鐘Albergue就關門，不過Albergue姨姨無趕我哋走無催住晒。

我哋喺門口食個蛋糕做早餐先至正式上路。Sarria之後，更多新朝聖者加入。 喺門口睇啲人一組有一組接住行過，我哋想等個少人啲嘅時機先行出去， 但等咗幾分鐘人流都係冇停過。Bernald屌咗一聲，就自己行先，我就慢慢飲埋罐Red bull再走。 我對住經過嘅人群講Buen Camino，佢哋淨係眼超超咁望住我，無Gracius (Thank You)、無Buen Camino返我，好似望住個傻佬對住空氣講嘢咁。我都係收嗲了。

過咗一陣我都出發，我帶著耳機頭耷耷快快腳向前行。無同新朝聖者們打招呼，無特別留意四圍嘅風景 ，都無心情影相，淨係想擺脫呢一班一大群又一大群嘅新朝聖者。

新舊朝聖者一眼就睇得出，生朝聖者通常都係好年輕、一大群，有啲仲著條白色t-shirt。佢哋都咩一個好細嘅背囊， 拎住部相機，仲化晒妝嚟行路，有啲囡囡條褲短到見到半個屎忽。真係見到都眼冤。 最慘嘅係行過咗一組前面有另一組， 成條路好似巡遊咁多人。

我嘅步速可以話係半跑。用兩支行山杖撐住地下，然後隻腳一蹬 ，咁樣行好似跑山咁跑，行得好快，經過一組又一組朝聖者。當然經過嘅人群之中都有啲本來認識嘅，但我冇特別停留同佢哋打牙骹，打聲招呼就自己行先。

行到九點零鐘就去到一間cafe， 抖抖順便食個早餐。荷蘭叔叔Han喺隔離枱，話今日嘅景況好似農夫趕牛咁，仲同啲新朝聖者講Buen “Cowmino”。Bernald早出發但落後喺我後面， 我食完早餐佢都追咗上嚟，我哋兩個一齊起步。佢又話今日好忟，因為行極都擺脫唔到嗰班新嘅朝聖者。

其實我都有同感。 雖然行得耐唔代表自己幾威幾勁，但見到一大班新人邊行邊笑， 一字排開 ，就見到我好忟。Bernald行得好快，行行下就唔見咗佢。我繼續用半跑嘅步速前進。

行咗半個鐘都冇，我停低咗休息。 因為路上有一個好似琴日咁嘅休息站，檯面放咗好多食物畀人任拎 ，自由捐獻。食物仲有好多款式，有pancake，有三文治，連啤酒都有。我同Bernald都停咗喺到Hea咗一陣。

我發現停喺休息站休息嘅人，都係真朝聖者。 新嘅朝聖者，見到成枱食物都唔會停低休息，可能佢哋仲未習慣有善心人咁好心免費提供食物畀朝聖者。

我哋都唔敢停留太耐，一停得耐，超越咗嘅新朝聖者又追返上嚟，又要再花氣力再超過佢哋。

出發之後行多一陣就去到最後一百公里嘅石碑 。好多人排隊影相，我影咗一影個石碑就行先 。心諗你哋有咩資格打卡影相，你哋淨係今日行咗幾個鐘， 我哋呢啲行咗成個月嘅仲咁得閒同你排隊影相？

行多一陣我又發現咗一個我更鍾意嘅石碑， 石碑上面寫住Jesus didn't start in Sarria。 本來加速向前行緊嘅我，一見到呢個石碑，就忍唔住笑到停低咗。 唔知有冇新朝聖者睇到呢句會有感覺呢，我諗都冇喇，我諗佢哋畀人串咗都唔知。
雖然之後繼續加速上路，沿路直奔Protomarin。 從山上已經可以見到Protomarin 隔離就有一個大湖， 落山有兩條路線一條行車路，另一條係兜一兜去湖邊，我見大部分人都揀車路我梗係揀另一條啦。另一條路之後仲有一條分岔路，一條路就樓梯直落，另一條路就斜路經小村，斜路要行多500米。 我又諗都冇諗就行咗車路，其他全部朝聖者都揀咗樓梯直落 。行咗成日終於有機會自己靜下，除咗耳機聽下雀仔聲，聽下自己腳步聲。 呢一段咁安靜嘅道路淨係行咗15分鐘。

今日全程戴住耳機但係都有啲新諗頭，我喺度諗究竟有冇方法，像朝聖嘅生活帶返香港呢。我諗過學煮西班牙菜式，然後返香港開間Camino主題cafe， 又可以搵錢生活到，又可以將呢件事佢推廣畀咁多香港人知道。 當然呢個暫時都只係一個天馬行空嘅想法。

進入Protomarin之前，一定要經過一條橫跨大湖嘅大橋，喺大橋嘅一邊望住另一邊嘅城市，風景非常漂亮。好靚嘅觀景位，但反而冇咩人停留欣賞，啱曬我一個人坐喺度休息。

坐咗一陣，分開行嘅Bernald就話我知佢已經入咗城，於是我都入城搵佢，飲咗杯啤酒之後就一齊去搵地方住。 途中遇到冰島四女士， 我 幾個星期前就認識佢哋，都撞過好多次，佢哋同Berbald好friend。 一團人走去搵公營Albergue。Protomarin 得一間€6嘅Albergue， 其他全部€10，即係都無得揀。

Albergue 望落好新淨好靚，樣樣都幾好，但偏偏個浴室花灑係冇門嘅，成堆男人望住大家條J一齊沖涼，接受唔到。 我到嘅時候後面有一大班年輕新朝聖者排隊入冊，德妹Herlin神奇哋早過我到，明明我都已經無停行得好快，佢今日仲要行得多過我。

放低曬啲嘢就立即去沖涼先。 我用咗一分鐘淋水，一分鐘落梘液， 再一分鐘沖身。 三分鐘就沖好個涼著返衫褲， 好彩仲係得我一個人， 我真係接受唔到冇門嘅浴室，隔離有人一齊沖涼。

沖完涼洗衫就出去食lunch，Join埋Bernald、冰島四女士、荷蘭長髮男micheal一齊食。 我叫咗個魷魚雜菜湯， 佢知道好似中式魷魚湯，搞到我好想飲返一碗老火魷魚湯。
食完之後各散東西，我又去返大橋嘅另一邊，望住大湖同城市打文， 天氣熱到不得了，坐喺因為五分鐘到開始出汗。

用電話用到冇電就返去叉叉電，搵埋Bernald and Helin出超市行下，回程嘅時候見到paul and Sandra喺酒吧hea緊，於是又搵埋佢哋一齊行街，喺超市買咗少少嘢之後，我同helin就返去休息。

佢有佢整自己嘅晚餐，我有我打自己文。唞咗個零鐘。Paul同Sandra同Mandy到返咗嚟，一齊吹水。成班人喺到扮大陸喱，練習Chinese squat，即係踎街，傻傻哋。

Paul and Sandra喺度想像緊喺Camino上結婚 ，話去finisterre行禮，Paul仲話要我做佢伴郎。只係喺路上識咗兩個月嘅人，佢哋年紀差成十年，真係講到談婚論嫁。雖然唔知係真係㗎，但呢一份情真係幾難得。Sandral仲諗要由德國搬去加拿大搵Paul。

由五點鐘吹到八點幾，終於出去食少少晚餐，食完晚餐之後，又返去繼續飲酒吹水。到咗夜晚十點Albergue無鎖門，成大班friend仲坐喺門口飲酒吹水，有Quebec Paul and Bernald，德妹Sandra、Mandy，法妹Vera，荷仔Koen。

我已經飲到醉醉哋，但係既然冇鎖門我就提議不如出去一齊睇星星，於是就咁成班人一齊出城，過橋去到好黑嘅地方睇星星。沿路又有啲唔識嘅人加入，夜晚黑媽媽我都睇唔到邊個打邊個，總之就係一大班人十幾個一齊去到好黑嘅地方睇星星。

我又再次充當攝影師嘅角色，輪流幫每個人同星空留影，呢一晚最滿意嗰張係paul and sandra係星空之下親吻對方。排隊影相嘅人瞓曬喺地下馬路旁邊睇星，吹水大聲笑大聲講，完全冇諗過附近有冇人瞓緊覺。每當有車經過嘅時候，就會有人大嗌「有車呀呀呀呀呀呀呀！」喺馬路中心影緊相嘅人就要跑返入嚟。明明已經係深夜，全部人都好興奮，我敢話全部人都飲醉咗酒。我身為統籌呢一晚嘅人，見到佢哋係痴曬線，我都覺得好開心。成班飲醉酒嘅朝聖者瞓喺地下，有講有笑，望住星星呢個場面真係難得。

有個曾經好愛我嘅女仔，佢行過Camino
行Camino係佢最珍貴嘅回憶之一
但佢為左我，撕爛左佢本行Camino時寫嘅遊記...

我知當時佢好愛好愛我，我都愛過佢，
但心入面就係放唔低我最愛嗰個

而家睇化哂啦，我都想自己行一次Camino

點解佢要咁做
如果巴打想做就做啦 每個人都會喺途中解開一啲心結
如果呢個係你嘅心結可能你行一次就會放得低

樓主機票點買都買左幾錢?

Day 30
Portomarin - Palas de Rei 23km

尋晚又點半先瞓，朝早五點幾就畀執嘢聲嘈醒，仲有人細聲講大聲笑。忍無可忍之下，終於死死地氣起身。話說都好耐冇試過因為比人嘈醒而提早出發。

清晨出發路上的朝聖者竟然不多，既然路上人不多就唔使戴耳機。自己行可以聽下雀鳥晨早嘅歌唱聲。行行下就越嚟越多
人，我又戴起耳機低頭前行。

仲有三日就到Santiago，八日就到Finsterra。呢段夢幻嘅生活好快就要結束，呢段日子真係好開心快樂，見證自己嘅情緒高低，認識真正嘅自己，好多個瘋狂嘅晚上，好多次深刻嘅交會。近幾日成日諗住Camino完結之後嘅日子，返到香港好驚做唔返真正嘅自己，久而久之就會再次忘記自己係點嘅人。我好驚忘記Camino上嘅點滴細節，呢一個幾月嘅日子真係太夢幻。諗諗吓又鼻酸眼濕濕想喊。

行到九點鐘就搵間Cafe停底抖抖，飲杯咖啡提提神。我嘗試將路上嘅諗法記低，打打吓文成個傻仔咁喊咗出嚟。好彩隔離無人，俾人見到就醜死。呢次係我第三次喺Camino上喊。

諗返起自己最初最初，咩起背囊獨自旅遊嘅原因。上大學無耐我就知道，喺香港生活壓力好大好大，返工返學返工返學返工無停過，嗰時人際關係又唔係好，成日谷住谷住好想喊，但我喊唔出。嗰時成日留連高登，咁啱見到Camino嘅遊記，於是就想咩起背囊獨遊。嗰時我諗，可能我一個人喺外地，頂唔順孤獨，就可以喊出嚟紓解吓。結果第一次獨遊東京，我都係喊唔出，反而見到自由快樂嘅自己，從而就愛上背包獨遊。

Camino路上流過三次眼淚。第一次係同Guy食飯傾偈。第二次連登巴打大段字留言。第三次係今次。無一次因為孤獨而流淚。嗰個巴打講得好啱，有眼淚嗰時候就放心流，只怕終有一日想喊但喊唔出。

收拾吓心情就再出發，餘下嘅十幾公里路嘅風景嘛嘛，路上依然好似巡遊咁多人。聽住音樂奇快快步向前衝，行兩個零鐘就到Palas de Rei。喺路上自己唱歌玩棍，唔理其他人對我有咩目光，反正我嚟呢度都唔係要做一個正常人。

我哋真朝聖者成日都話好憎啲Tourists。但點先為之Tourist，同Travellers有咩分別呢？其實Touristz做嘅嘢，自拍影相打卡我都會做，但我又唔覺得自己係Tourist。Tourists旅行嘅時候淨係享樂，淨係諗住「得到」啲嘢，可能係物質，可能係體驗。Traveller不同之處係會同各種人互相交流，「分享」一啲嘢，亦「得到」一啲嘢，被對方影響嘅同時，都會影響對方少少。我諗呢個就係真假朝聖者嘅分別。

十二點過啲我就直入小鎮中心搵到公營Albergue， 佢個門口細到睇唔到。我到嘅時候已經迫咗十幾人喺門口，塞滿曬，燈光陰陰暗暗咁，隔籬啲樓又密質質。諗咗一諗，搵咗一搵就決定掉轉頭行返1km，去另一間公營Albergue。

另一間Albergue啲空間開揚好多，我到嘅時候已經有一間學校到咗。管理員伯伯將我分去一間大房，同班假朝聖者細路分開。我係第二個到嘅朝聖者。

Albergue嘅浴室依然無門...我估之後嘅路嘅浴室都係無門㗎喇。Albergue有兩個廁所連沖涼房。我一打開上層廁門少少，就見到三個裸體...即刻關返門去另一個，如果我打開晒個門，每個行過嘅人都會見到晒啲祼體...下層浴室無人，嗱嗱臨沖完就洗衫。

食飯嘅時候認識咗以色列人Itai， 佢本來做程式開發，有一日心血來潮就轉行做廚師 唔介意高薪變低薪 。佢話只要有心轉行，永遠唔怕遲。 佢食咗一個朝聖者套餐，跟咗一大支紅酒，飲唔曬分咗啲畀我，啲紅酒好smooth好好飲，埋自己本來就飲咗兩杯啤酒，午餐就飲到醉醉哋。

吹水吹到四點幾 我就自己出城行下個鎮好悶乜都冇，又冇風景，又冇建築，淨係得酒吧同超市，超市仲有半個鐘先開門 於是我就喺廣場搵位坐低。

坐咗五分鐘都冇， 尋日喺街上認識嘅Lucius同 Marina走埋嚟撩我吹水，佢哋又係嚟自Quebec。佢哋又係痴線佬嚟，兩個人廿歲都冇 ，就淨係開帳篷瞓喺室外， 見時間仲早就埋嚟抖抖再出發。 後來又有一個唔知咩名嘅美國戈同澳洲人埋嚟搭嗲，後來荷蘭仔Koen都到咗。

我同Koen同Marianne圍埋傾計，由法國起步已經行咗三個月， 分享咗好多沿途經歷畀我哋知。例如佢喺路上曾經執到隻貓仔，例如佢個帳篷執返嚟嘅。 後來我哋又講起浴室冇門，點知佢哋都話好平常，Koen話試過喺屋企開party試過成班佬唔著衫著褲鳩fing fing， 仲話咁樣好好玩，痴痴地線。

德妹Helin、Sandra、Mandy，法妹Vera，Quebec Paul、Bernald 個個都後嚟到咗，佢哋話今晚煮飯食，於是我就喺超市買咗啲飲品返去Join佢哋。佢哋整咗一兜茄汁意粉，其實唔好食不過是但啦。 食完飯佢哋個個出晒酒吧睇波，今晚係比利時對法國。

等佢哋睇完返嚟再飲飲酒，吹吹水。等佢哋去晒瞓教，我又竄出去影星星，影咗幾張就返歸。

成個星期冇睇Post 一口氣追返晒咁多版

skyscanner
49xx hkd好似係

......睇咗大半個鐘諗住終於追到live
一留完個言又多咗一篇

成個星期無update咁濟 啱啱好

暫時無貨喇 又要趕稿
想聽日到Santiago之前寫好晒 再自己回顧一次 但準備又要出去食飯

咁平

Day 31
Palas de Rei - Arzua 28km

早上七點半起身，終於有一晚有覺好瞓。除咗Paul同Sandra之外，全部人都起晒身，我搞掂之後就自己行先。

頭一段路無乜人，因為大部分人都由鎮中心超步，我由鎮外1km出發，先可以享受一陣寧靜嘅清晨。

出咗鎮之後即刻變返擠擁嘅道路。抬頭前望只會見到人頭湧湧，所以我都係低頭聽歌前行，自從Sarria之後上路都好難集中思考。

突然又諗到一個朝聖帶俾我嘅轉變。喺香港生活嘅時候我成日都諗住死，唔係話想自殺，而係覺得自己死咗都無所謂，咁努力生存唔知為乜。喺Camino嗰上思考多咗自己嘅未來，其實自己嘅未來都唔係咁絕望，仲有好多機會可以嘗試，仲有好多希望，仲來試吓創造自己嘅未
來。

途中停咗食早餐再行，對人潮已經好麻木，反正我都係戴耳機行，浴途又無景，連欣賞路況，影相嘅心機都無。淨係專注喺雙腳前行，淨係想快啲到目的地

一路行行行，兩點就去Ribadiso。Ribadiso係一條小村，係我本來嘅目的地。Ribadiso得幾間Albergue同餐廳，又有小橋流水，環境其實唔錯。問題係，好撚多人，聚埋喺一條乜都無嘅小村。好多認識嘅朝聖者就留喺到過夜，我就不嬲都唔鍾意同太多唔熟人聚埋一齊。問題係好撚多學生朝聖者，成條小村變好迫好迫。諗諗吓都係行多3km去個小鎮。

喺小村撞到匈牙行大哥Csabi，上次見到佢就係影星星嗰時。佢想搵個位恰恰再行，但Albergue唔俾，於是就同我一齊行去下個城鎮Arzua。

早喺兩星期前就認識Csabi，但一直都只係點頭之交。佢喺匈牙利一個小區從政，我諗係類似區議員，上年搞競選做到個人傻咗，又同女朋友分咗手，個人好迷失，所以想上路尋找自己。

Csabi話，自己唔會喺Ribadiso過夜，想搵個位恰一恰，直接夜行40km去Santiago。痴線！佢話早上人太多，根本就唔係Camino，一次爆去Santiago好過。真係好痴線。其實佢嘅主意都唔錯，不過我時間太多，就唔同佢癲。

沿路同Csabi講講吓講到好Deep，行3km唔一眨眼就到咗，三時過啲就到。佢陪我去Albergue入冊之後就一齊去食Lunch。Albergue雖然都係浴室無門，屌都慣啦，總算無咁迫，但大部分人都係假朝聖者嚟。

入冊之後我哋去咗食八爪魚，我叫咗鐵板八爪魚，幾好食但好貴，加兩杯啤酒埋單€16。同Csabi傾偈，延續路上講緊嘅deep talk。我話我喺香港生活好大壓力，返到去會好啩住Camino嘅日子。

Cssabi有個Golden Rule，呢個係所有宗教嘅共同理念，以中文嚟講，即係「己所不欲，勿施於人」。佢話我嘅想法同天主教徒好相近，只係無一個心中嘅「神」，建議我去搵啲教徒交流吓。

Csabi話Santiago或者Finsterre都唔係Camino嘅終點，Camino會喺各自嘅人生繼續落去，要養成喺日常生活都反思自己嘅習慣，要搵啲想法相同嘅朋友互相分享。要喺現實生活中做返Camino中嘅自己未必係易事，Camino一樣係唔易，但我哋每個人都已經差唔多完成，每個人總會搵到自己嘅方法面對困難。既然我哋都已經喺路上搵到自我，點解唔繼續用呢個自己生活落去？的確要咁做唔易，但當我哋做到嘅時候，就係Someone better，唔係Average person。Camino嘅頭十日係對身體嘅考驗，第二個十日係對思想嘅考驗，第三個十日係對靈魂嘅考驗。我哋只差少少就完成。

佢又話，快樂係自己觀點嘅角點，當你用另一個角度看待事件嘅時候，會令自己快樂好多，每日都搵啲令自己快樂嘅事情，生活會輕鬆好多。唔使物質享樂，望吓藍天綠草，深呼吸一口空氣，已經可以好開心。佢笑笑口話我知，佢嘅快樂係來自家庭，見到家人開心自己就會好開心。佢仲話好總有一日會迫佢月友走上Camino，再同佢一齊完成一次。

食完飯，傾完偈，返去Albergue，係時候講再會。我哋唔知大家唔會唔會再相遇，所以我都好正式咁同佢講再會，嚟個深深嘅擁抱。一個正式嘅道別，對我嚟講非常重要，一句對對方未來嘅祝福，令我哋嘅相遇不會存在遺憾。

後來我等到無人嘅時候再沖涼，先發現噚日收衫拎錯咗人哋條褲，條褲同色。我都唔敢想象對方有咩感覺，唔小心偷咗人哋條褲，我個心都好難受。

後來Helin問我Albergue滿咗未，我答佢嘅時候佢已經繼續行咗。Albergue Full咗，佢同Mandy迫住要住貴啲嘅Albergue，起碼佢哋有有門嘅浴室...

再後來paul and sandra都到咗。佢兩個痴線友同Csabi一樣，打算今晚埋餘下40km直去Santiago，只係留喺Arzua食個飯抖抖。屈指一算，佢哋一日行70km。所以話，Camino上最唔缺嘅係痴線佬。佢哋話咁做嘅原因只係因為好玩。

同佢哋餞行，我哋去Pizza鋪，食咗一個好大嘅Pizza。Pizza鋪有純素芝士，Helin鬼咁開心，因為佢終於可以食Pizza。Pizza係好繡食，但實在太大份，好辛苦先食得晒。食完之後我哋成班當街發癲影相，Mandy話佢老細就生日，叫我哋一齊唱首生日歌俾佢，於是成班人就當街唱歌發癲。其他人點睇？WFC.

同Paul and Sandra送行之後，Helin叫我一齊睇波，我就唔睇嘅，囡囡叫到我哋陪坐，酒吧就喺工Albergue隔離。今晚係英格蘭對比利時。英格蘭輸波，Helin又喺到呻，因係佢係倫敦讀書，英格蘭都係佢半個城市。

睇睇吓已經過咗十點，Albergue已經關咗門。喺出面睇波嘅唔只我一個，仲有其他人，佢哋敲門都無人開門，反工我都要返去，我就爬欄入去，順便開門俾其他人。

Camino完結之後，我仲有十日先返港，臨瞓前趁得自己一個嘅albergue，其他人都唔識，於是就plan好之後行程。

仲有兩日。仲補兩日就到Santiago，步行嘅日子太短，我仲想繼續行落去。

Day32
Arzua - O Pedrouzo 20km

噚晚補打返啲積落嘅遊記，成點鐘先瞓，今朝就瞓到七點半。一朝早執嘅就搵唔到電話，可能係刷牙嘅時候放咗喺廁所門口，好彩有人提我拎返。Paul and Sandra 真係通宵行到Santiago，CLS.

一個人出門，如常多人，戴耳機，低頭前行，唔寫了。路上想思考吓點為之Camino喺各自人生路上繼續落去。我諗大概Camino嘅意義在於認識自己，認識良朋，可能回家之後繼續探索自我，繼續結文朋友就係繼續Camino。唔知，諗唔通。路上太多人，進入唔到思考mood，可能之後會再諗到。

今日留意多咗身邊嘅景色，路旁嘅綠油油景色唔知由幾時開始，唔要係未成熟嘅小麥田，只好長嘅雜草。途中有個用好多啤酒樽砌成嘅Cafe，幾特別。

行行停行行行，12點幾到O Pedrouzo，Albergue門都未開，已經六七十人坐咗喺門口等開門，驟眼望九成都係學生團嚟。屌你咩，多人但係無人係朝聖者嚟。有個阿Sir喺到彈結他，同學生大合唱，係幾chill幾好聽嘅，不過都係好撚嬲。

Helin早過我到，去咗食Lunch，我同佢講好快啲嚟排隊，分分鐘無得你住。佢嚟到就打尖插咗入嚟，喺佢自己snapchat打咗句I hate the kids all in my heart. 講得好。

入咗Galicia最後呢段路真係好濕鳩，條路多人都算。Albergue一係公營€6，一係私營€10，公營嗰啲浴室全鳩部都無門無鎖，有煮房無煮具。個政府都無任何措施幫朝聖者，成件事都唔同晒，其實應該留四、五十個床位俾真朝聖者 。唔怪得Csaby一晚爆去Santiago，佢講得無錯，咁都唔係Camino。

Mandy都及時到咗。入冊之後，我問仲有幾多床位淨，因為Bernald後面嚟緊。佢答我十個。屌你咩，我十二點咁早到先啱啱好住到，on99。Bernald無耐就到，都住唔到平住宿，焗住俾Double住私營。

Albergue太多人，沖涼房又多人，就叫埋Mandy, Bernald食Lunch先。我哋去咗Pizza鋪，食咗個漢堡包。叫咗Bernald先話，永遠唔好喺Pizza叫漢堡，一定好伏。是但啦，填肚啫。

Bernald住另一間Albergue，一見到我哋就好興奮咁話自己俾Double但覺得好抵。Check in嗰時，有班由Sarria出發嘅人一齊，但得佢分咗去「天堂房」，因為「天堂房」淨係俾行多過500km嘅人住，班新朝聖者聽到Bernald由SJPP出發即刻拍晒手。我心諗，有幾威呀，係你班人廢啫。但Bernald就好興奮。所謂天堂房，佢房入面有人花園，係房入面，仲有冷氣、有減壓音樂。痴線，正常嚟講€12其實好抵。

食完飯，我哋去超市再去參觀吓，點知睇咗一眼就俾人趕咗出嚟，話無俾錢唔入得。挑。

無嘢做就返Albergue沖涼洗衫，Hea Hea吓就6點幾。明明好早到，時間唔知點樣就無晒。

離Santiago嘅尾二一日，心情出奇哋平淡，同過去嘅三十幾日一樣。之前諗可能到咗Santiago個流晒馬尿，但呢一刻我淨係想快啲完成，唔想再見到一大班人喺路上。可能係我知道我喺路仲未完，Santiago之後仲補四日去Finisterre。

七點零我哋就去食Dinner，本來五個人嘅，後來美國妹唔記得咩名嚟搭枱。美國妹話Camino可以寫入CV有利搵工。WTF？為寫CV而寫Camino都幾無聊。後來以色列哥又搭枱，再後來美國佬Jason又搭枱。

Jason一搭枱，就同人玩猜猜美國城市喺咩州。屌咩，無人想知呀，我問吓你東莞喺中國邊個省吖。其他人又玩得好開心喎。我同Bernald食完就走先，返去飲酒吹水好過。

我同Bernald一聚埋又飲酒，飲酒吓有幾個西妹嚟搭嗲。西妹淨係行幾日，行北方之路尾段。佢哋話路上啲大團人好多都係教會團體，原來係咁。

吹完水就就返房瞓，為咗宣洩不滿，我較咗4點鬧鐘，一定要嘈醒晒全房人。反正我都想早到Santiago。臨瞓前打好晒所有日記，回顧返咁多嘅點滴，睇吓聽日行嘅時候會有咩感覺。

真。live
瞓三粒鐘早起去Santiago

我知啲文廢咗好多 啲相都廢咗好多
但都無乜好寫 回想返行嗰時有咩睇有咩諗都無 淨係記得想快快完

謝謝大家支持

原來可以有咁多水，我去個時差唔多見底

btw, dont judge.

出發
Santiago

追哂live撚左 巴打究竟飲左幾多酒 guy真係好撚正 btw見到你部相機返生我都好撚興奮

live
仲有個零鐘就到

張圖咩事 我都無呢張相

補返

德妹成日教我德文 發音易過法文好多
好似係

日日至少一杯啤酒 Bernald喺到就日日share一支紅酒
飲酒仲平過飲汽水

屌笑撚左做乜鳩

搞到我都心郁郁想去 景又靚又可以遇到好多人 不過我滴酒不沾

我都係第一次見呢張圖
張相都唔知邊到嚟

樓主何需咁執著於真假pilgrims呢
Jesus didn't start at St.Jean pied de port neither
每個人都有自己行ge原因嘛

巴打講得啱嘅
但見到成班細路阻住晒條路就好忟
初段人在野 享受大自然 享受對話 好唔同

繼續live
終點在望

最後1km!!!

好撚感動

恭喜巴打

恭喜巴打
番到香港應該會想死

恭喜

終於到啦！

我重有十一日到

Congrats!!!

樓主應該要睇返自己開頭嘅post, Guy教佢dont judge, 越行越judge人

一路都有追 但係睇到最尾你係咁judge人假朝聖者 個感覺好似波台班痴線佬屌人忽然球迷咁

好呀
我26傍晚到巴塞 29號走

我早你一日到,1號番香港

O Pedrouzo - Santiago 19km

四點響鐘大大聲響，我諗嘈醒咗半間房嘅人。我起身嘅時候Helin同Mandy已經起咗身執好嘢。嘈醒完人我都嗱嗱臨走佬，驚有人起身打鳩我。我哋各自出發，獨自走入黑暗，向最後嘅目的地出發。

由起步開始就搵唔到朝聖者標記，但我知道前進嘅方向，所以走上馬路旁邊嘅道路，向西出發。馬路嘅街燈非常光亮，根本用唔著頭燈。但每當有車高速經過嘅時候，就會變得非常恐怖。

行行下發現右方不遠處嘅叢林，有幾點白光四圍亂照，嗰條應該先係朝聖者嘅道路。馬路上得我一個獨自前進都咪話唔驚，行咗十五分鐘左右就行番上朝聖者嘅行人路，有一大班朝聖者寫走入漆黑嘅叢林。

叢林入面伸手不見五指，樹木將頭頂嘅星空完全遮蓋。朝聖者們打開自己嘅頭燈電筒摸黑前進。

Helin係一大群摸黑前進嘅人之一，行行吓撞到佢，於是就一齊行，但行行吓佢又突然消失喺黑暗之中，行行吓又喺我前面出現返。

漆黑之中無景色可言，只見前方頭燈照耀嘅小光圈。路上我不停回想過去三十二日嘅點滴，嘗試蘊釀到達時嘅情緒。

我記起同每個人嘅相識經過。第一日第一個認識嘅志汌，佢已經好早就行完了。第一次見到Helin係第三日喺Pamplona。認識Paul, Sandra, Bernald, Helin呢班人係第五日喺Estella，嗰日嘅日記我話自己好似搭枱咁，同佢哋好唔啱傾。第七日Logroño嗰晚同Bernald傾偈，傾到依家晚晚聚埋飲酒。仲有同Guy嘅相處時光，第四日喺Puente la Reina同佢嘅Deep Talk，最後一次見到佢係Burgos之後嗰日，我同佢講我一定會爭到Sambol嗰十幾個床位，佢叫我“Run, Lee. Run.” 景色、艱辛、低落，全部都已經無乜印象，腦海淨底嘅只有同每個人相處嘅回憶。

心情出奇地平靜，仲以為會好唔捨得，好多情緒。

我同Helin一口氣行咗10km，然後先搵Cafe坐坐抖抖。清晨嘅朝聖者不多，日出之後路上就越嚟越多人。最後一日，路旁嘅樹林出現咗好鹿，之前日日都見到鹿出沒注意嘅告示牌，最後一日終於見到。

行過咗遊客景點Monte de Goto，餘下只有5km，從山上已經可以見到城鎮，嗰到就係眾星聚集之地，Santiago de Compostela。離城鎮越近我心情就越興奮，行咗33日，終於見到Santiago嘅入城路牌。心情還是只有興奮。

入城仲有行多大半鐘，由現代化嘅建築，行到入中心就開始見到舊建築，越行越興奮。我叫Helin跑，佢話已經跑唔郁。兜兜轉轉之後，終於見到主教堂嘅背面。我口噏噏係咁講Oh My God.唔敢相信終點在眼前，時間仲未到十點。喺拱門門口已經見到Quebec Lucius同Marina，佢哋已經歡迎緊我。

一行出拱門，見到大教堂個外牆，我就已經行唔到，直接累低咗喺地下。Oh my god。三十三日。我行咗三十三日、七百幾公里。就係為咗嚟呢個教堂。終於。終於都到了。

我就咁攤咗喺地下一陣，一起身就見到先到嘅人已經嘅到等緊我哋，Quebec Paul and sandra，荷蘭大叔Han。一見到佢哋就喺到亂叫，WooooooooHoooooooooooo。廣場有好多Tourist望住晒，WFC.

每個人輪住嚟擁抱，恭喜我哋終於完成Camino。每個人都好親切，好真誠。呢個就係我中途想放棄，但繼續行落去嘅原因。我想成班人喺終點互相擁抱，慶祝完成嘅喜悅。今日我做到了，我唔係孤令令一個人，有人喺終點等我

越嚟越多認識嘅人喺教堂前廣場聚集，越嚟越多人陸續到，每個人都互相恭慶。我哋大家都做到了。

我唔肯放低我個背囊，因為佢陪咗我三十幾日，我唔會喺到放低佢，咩住重量嘅感覺非常好。

跟住我就去Prilgrim office拎埋證書，時間仲早，唔多人。Office入面好好多未見過嘅面孔，大家都嚟自唔同嘅國家，完成咗唔同嘅Camino。

證書有兩種一種係免費，係拉丁文證書，就咁寫名，另一種要俾€3，會寫埋行咗幾多公里，喺邊到出發，我就兩張都要晒。睇住伯伯寫我個名，寫我行咗799km，突然有啲淚水湧上眼球，但我忍住咗。799km真係好遠，三十三日。

拎完證書就返廣場Hea，到達嘅人繼續陸續有嚟，有啲唔識嘅人都走埋嚟互相擁抱，呢種大家庭嘅感覺真係好。廣場上有兩種氣氛，一種係朝聖者到達完成嘅喜悅感，互相祝福擁抱。另一種係跟團嘅遊客圍埋領隊身邊聽講解，聽到牛吓牛吓咁。

本身都淨係得完成嘅喜悅同興奮，一坐低無耐就開始嚟料。有啲想喊。三十三日。我朝思慕想咗三年。終於用自己雙腳行到了。

巴西大哥Leonardo同我講，你成功喇，你無放棄到，你得咗喇。我同佢講過我想中途放棄，今日再聽到佢講呢句話，又有啲淚水湧上眼球，我又忍住咗。

可惜嘅係始終都見唔到Guy，Paul話佢可能已經上咗飛機返加拿大了。

過咗無耐我同Quebec Paul、德妹Sandra、Helin、Mandy去搵Albergue，因為Santiago嘅Albergue好易滿，所以要好早搵。行行吓先發現漏咗碌棍喺廣場，於是又折返去拎。

返到主教堂又不停撞到認識嘅人，喺廣場又撞返匈牙行利大哥Csabi，本來佢話今日會起行去Finisterre，結果佢決定停多一日。道別之後嘅重逢，感覺好奇妙。

拎完棍就去搵Albergue，Helin佢哋話搵到間€9嘅Albergue。Santiago好多Albergue，但好多都係超過€10。平係平，但好撚遠，從主教堂去要行成半粒鐘。

Albergue由一個華人營運，好多口水，淨係介絡附近設施都講成半個鐘。佢都幾搞笑嘅，但痴痴哋線，話自己好憎Chinese，但又話自己由心而發係Chinese。我話我係香港人，唔係中國人，佢仲同我拗。

沖完涼就喺Albergue花園Hea，想打文紀錄，但我太攰了，就咁喺長椅瞓著咗。

Albergue附近有兩個大商場，我哋去其中一個搵嘢食。商場有food court，有戲院。走入商場嘅感覺好奇怪，呢次係我呢個月嚟第二次走入商場。我哋買咗個Kebab返去食，返去仲要晾衫。

到咗Santiago，終於再用洗衣機洗晒全部衫。本來要俾錢嘅，但洗衣機唔係投幣式，我哋學識咗set機洗衫，於是就偷偷哋開機洗衫。

又返花園hea，瞓喺長椅望住藍天，回想過去嘅三十幾日，有啲記憶好模糊，有啲記憶好清晰，好似發咗一場好長嘅夢咁。

逢星期五晚上七點半有特別彌撒，我哋六點就出門，聽講晚上會fing煙筒，被煙薰過就俾祝福好似係咁。

我哋早半個鐘就去霸位。主教堂唔係特別靚，但反而舊舊哋仲有味道，中間就係金光閃嘅神台 Mandy讓咗個前排位俾我，我坐最前睇。老實講個彌撒全程西文，都唔知講乜，煙筒都無咩感覺，最衰啲西文唔夠好。

我突然諗起三年前發過嘅朝聖夢，夢入面我自己一個人喺黃土綠草獨自前行，越行越多同行者。又諗起朝聖嘅點滴，正正同夢境一模一樣。我喺夢入而生活咗個幾月，又有啲淚水湧上眼球，今次我忍路住流咗兩滴。夢想成真就係咁嘅感覺。

彌撒之後又有一班朝聖者嘅出口聚集，大家互相擁抱，不停道別，合照留念，好似畢業禮咁。有啲人已經完成自己嘅步行，有啲會搭車去Finisterre，有啲道別已經係最後一次。無論交情深淺都好，彼此認識嘅時間依然太短，真係希望可以繼續一齊行落去。一個正式嘅祝福道別，為一段關係寫上句號，為大家心中留下美好嘅回憶。

搞搞吓都差唔多成九點半，我哋趕去超市關門前去買啲酒。然後Helin話想去間素食餐廳試，我哋成班人去陪佢，最後我淨係食咗個薯條。返Albergue繼續飲酒，今晚係Mandy Last night，一定要飲多啲賀賀佢。

飲到點幾鐘，Bernald仲未返，其他人都去晒瞓覺。我又醉又攰，噚日瞓得三粒鐘。Bernald驚無門口入，叫我等埋佢，等到兩點先發現原來無鎖，頂。

Santiago唔係我嘅終點，但依家我覺得之後嘅旅程已經係額外。Santiago係終點，係完結之處。喺Santiago留幾日，星期一就會再出發，走去世界盡頭Finisterre。

恭喜巴打到埗

朝聖路走到呢到已經完結 但旅程仲未完
我會喺Santiago留三晚，星期一先再出發 行三日去Finisterre
今日全日都係hea、遇人、飲酒、食飯、吹水
無咩好寫就唔寫了，呢個post都到此完結了

好多人要多謝嘅
最初啟發我嚟嘅閃塵絲打
一路上俾好多意見我嘅馬戈巴、唔係咁呀巴
當然仲有多謝一路有睇嘅巴絲
特別係留言嘅各位，見到有人話睇到眼濕濕，有人話睇到發夢夢到自己行，有人話睇完之後好想嚟行
呢啲日記本來只係俾我自己回憶，無諗過會有人睇到咁大反應
開呢個po嘅原因都係想分享呢件事俾更多人知
我嘅朝聖路有好多巴絲支持 你哋講嘅嘢都喺我腦中思考過
謝謝大家

接下來仲有三日行程可能會開新Post？呢個post差唔多爆

睇到呢到嘅巴絲揮個手
謝謝大家

呢幾日有時間你可以睇返你開頭嘅post, 睇返自己嘅心路轉變。
camino畀機會人了解自己，點解我嗰時會咁諗，會有咁睇法。了解自己咩情況會出現d唔好嘅諗法，將會起以後幫到你。

好正，好精彩

今日再出發
Finisterre

睇曬，多謝樓主

都係懶得開新post了
遲下喺到一次過po 3日啦
Live見到海了

睇曬 好精彩
特別係Guy果段 好感動

樓豬加油

行完曬了

我仲以為無人睇無再update

文就懶得打了
update少少近況啦

話說已經行曬離開咗Camino兩日
依家人在里斯本hea緊 好悶
呢兩日一靜落嚟就流馬尿
好掛住路上日子 好掛住路上伙伴
大家各散東西唔知幾時先有機會再聚再一齊飲醉發癲
不過人總需要勇敢生存
我都承諾咗返香港之後會努力生活 下次再見嘅時候唔會再係好sad嘅港仔

我依家嘅心情好似失戀咁
咁形容好奇怪但係最貼切

人總需要勇敢生存
仲有冇之後嘅靚相睇

準備九月出發
多謝樓主

有有有

話說去Finsterra嗰日行咗無耐就見到分叉路一邊係去Muxia 另一邊個Finsterra

左邊！
再行一陣就見到藍色嘅大海 行咗成四十日終於見到海嗰吓勁興奮

再行半鐘就到沙灘 有啲鬼妹就咁露點曬太陽

咁又話說到Finsterra嗰日係小弟生日 呢個生日對我嚟講真係好有意義

有粒石仔我由第一日就帶住 到咗Santiago之後心血來潮喺上面寫咗幾粒字 生日嗰日將佢Dump咗落大西洋 嗰日成班FD聚埋一齊同我慶祝 諗起都開心到眼濕濕

Finaterra西面有個沙灘好大浪好靚

喺Finsterra hea咗三日
世界盡頭嘅日落
仲有兩個囡囡一齊睇

Finsterra城同世界盡頭仲有3km距離 最後一日朝早我咩埋背囊再上多次盡頭 我覺得咁先係真正完成

夜晚成班人攬埋一嚿講byebye
第二日搭車走嗰時自己喊到仆街
上車嗰吓先發現自己已經好攰好攰了
㗎車返Santiago兜咗兜上Muxia 都係Finsterra靚啲

我嘅朝聖路就咁就完了
都係嗰句 頹到仆街 完全無心情做觀光客
好似失戀咁 一停低啲回憶就Flash Back

依家我喺里斯本 聽日準備上一上英國探個朋友 過幾日再返巴塞

再一次多謝大家睇

再講多少少
超超超超超推薦廿歲頭嘅巴絲行一轉
你有sem break有時間 行一轉可能會發現自己前路想點行
出發之前我都好多香港人一樣好頹好絕望 行完呢程對我自己最大嘅轉變係對未來無再灰心
我同自己講 返香港之後一定會努力做人搵出路 下次再見到呢班朝聖朋友時候 唔會再係頹鳩港仔
完咗之後呢兩日諗咗幾諗 真係感覺到自己放低咗好多心結

如果有人想問問題 或者交流吓
歡迎留底tg
又或者留言講聲話我知我留tg
真心愛上朝聖呢件事 希望多啲人知道

多謝你睇到最後
到時開post分享
有問題隨便問 幫到盡幫

真係好正呀巴打
你令我將朝聖路加咗去bucket list

九月出發
多謝樓主

宜家先見到呢個post
上年行咗一次，好懷念

之前停喺p.35一直想等你完成整個旅程先一口氣睇
好感觸啊睇到
巴打返到香港咩感覺？繼續做港奴？

好熱血!
巴打好勁 ! respect
過2年 resign 我都要行一轉

多謝支持
返咗香港之後嘅生活其實都無乜改變
日日返工放工 得閒約吓人食飯咁

但心態放鬆咗好多 港唔港奴係睇心態嘅啫
起碼唔會覺得返工辛苦 仲好有動力返工 起碼暫時仲係
好似覺得人生好有希望 諗通咗自己仲後生仲大把世界 唔係打死成世工嘅

估唔到個POST又推返上嚟
我都已經好懷念 I know that feel

多謝支持
留名等睇你分享

樓主 你啟發到我都想好似咁 嚟一次朝聖路

隔一段時間無睇，一入就見到你行晒，恭喜巴打完成朝聖路

亦都欣賞你打晒成個故，無爛尾

巴打
我聽日會到santiago

多謝你

嗚呀 原來時間過得咁快
點呀 你嘅Camino是咪好正呢

腳痛到仆街
廿五日行完

但一路堅持唔放棄完成目標個種感覺好正

連登仔個個都行得咁快
過程享受最緊要 呢啲回憶記一世
有無識到人一齊衝線？

我諗無啦
初段識既人唔見晒
我日日都衝三十以上

到咗未 心情如何

到左啦
頭先坐左係廣場度喊
依家排緊隊拎cert

到廣場嗰一吓真係好感動
恭喜你

睇完覺得好感動！

巴打我又係幾個月後先黎追
睇到廿幾日都已經覺得好正

今朝一口氣追哂樓主朝聖嘅心路歷程，如同親歷其境，我有種好突然好奇妙嘅感動 。

最記得樓主部相機濕水壞機，但又可以絕處逢生呢件事。

呢種得而復失，又失而復得嘅過山車感覺，正正就係人生縮影

睇到好似同佢一齊行緊咁, 我明呀

講起部相機
返嚟之後去SONY維修部整
佢話個鏡頭俾我撞到變晒型 入面啲電路板都開始生誘
整機價錢仲貴過買部新
都唔知點解嗰時仲影到咁多靚相